[{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "4131a5b948f500808083124b3675f6685c00a996", "fields": {"departement": "05", "commune": "Ceillac", "activite": "randonn\u00e9e skis", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 2, "date": "2017-01-29", "nb_indemnes": 1}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "3ad5469b00f352ba009e808cb73b7f60850a7d36", "fields": {"departement": "74", "commune": "Avoriaz", "activite": "piste", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 1, "date": "2016-01-13", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "2cfc574e1f79ab9bccd20d739abc9e8f0324bf6a", "fields": {"departement": "05", "commune": "Pelvoux", "activite": "alpinisme", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 2, "date": "2016-04-24", "nb_indemnes": 2}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "0bb8413961697bb0f1597039ecd09202f36f9726", "fields": {"departement": "05", "commune": "Pelvoux", "activite": "alpinisme", "nb_decedes": 7, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 8, "date": "2015-09-15", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "b4cb2c70b8229fbab23717be76bd1be8772a4239", "fields": {"departement": "73", "commune": "Modane", "activite": "randonn\u00e9e ski", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 2, "date": "2014-12-22", "nb_indemnes": 1}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "9381565067e1f9a996a6bc641029fb214892f682", "fields": {"departement": "04", "commune": "le Vernet", "activite": "randonn\u00e9e ski", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 1, "date": "2015-08-02", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "6f57b8f76e25dfa6c0317b704d75e2570dd99357", "fields": {"departement": "74", "commune": "Chatel", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 2, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 3, "date": "2015-02-02", "nb_indemnes": 1}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "e79aece0ba822f2d2871043c1b45c44b33673e01", "fields": {"departement": "74", "commune": "St Gervais", "activite": "randonn\u00e9e \u00e0 raquettes", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 1, "date": "2016-02-27", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "2f131532c4d4866d3244e585e2d77995b3283f8c", "fields": {"departement": "05", "commune": "Puy St Vincent", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 2, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 2, "nb_emportes": 2, "date": "2015-01-21", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "21a084a0f15f3af626903840165aecfbc1d612f2", "fields": {"departement": "73", "commune": "Champagny", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 1, "date": "2016-11-20", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "6f10113a9472efad22958d857a72b3ff3095c584", "fields": {"departement": "73", "commune": "Tignes", "activite": "hors-piste skis", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2017-01-13", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "04ef9c101aaaff4fb2a1ef8e09dc6c1052ef318c", "fields": {"departement": "73", "commune": "Ste Foy Tarentaise", "activite": "randonn\u00e9e skis", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2017-01-20", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "b172e6b2bd7b44f0c5ab5624002e34bae8c144a6", "fields": {"departement": "73", "commune": "Bourg St Maurice", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 1, "date": "2016-06-02", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "66d3518504b0cca8fd081ebe9d8cf40258ca643f", "fields": {"departement": "05", "commune": "Cervi\u00e8res", "activite": "randonn\u00e9e skis", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 4, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 4, "date": "2016-12-27", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "532834fb7902a9199dbf6a492d74c881cffcf1ce", "fields": {"departement": "65", "commune": "Bagn\u00e8res de Bigorre", "activite": "autre r\u00e9cr\u00e9atif", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 2, "nb_emportes": 2, "date": "2016-08-03", "nb_indemnes": 1}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "4407220b41e80cb1faf55357a05d4549cdf26c19", "fields": {"departement": "05", "commune": "Vars", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2016-02-14", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "8fc2d29224a7b0f6448b8f4743484c966f4f9a98", "fields": {"departement": "74", "commune": "Chatel", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2015-01-31", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "79ec434585d6cdd73b2802f5b65118a3d78ec92c", "fields": {"departement": "06", "commune": "Isola", "activite": "randonn\u00e9e ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 4, "date": "2014-07-12", "nb_indemnes": 4}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "912292310d3d21bb32d0292ac2a3a2375214a3db", "fields": {"departement": "74", "commune": "Chamonix", "activite": "randonn\u00e9e raquettes", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 2, "date": "2016-12-02", "nb_indemnes": 1}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "957f703e70801218068fa13146f7a76ffa69e855", "fields": {"departement": "05", "commune": "Mon\u00eatier les Bains", "activite": "randonn\u00e9e ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 1, "date": "2015-06-02", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "1afa68789178c646b00fb2bc577a31d2b5920deb", "fields": {"departement": "73", "commune": "Tignes", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 1, "date": "2016-01-18", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "86a7aae2f47369fbecbaa66f84bf1c7fe0b3206f", "fields": {"departement": "68", "commune": "Storckensohn", "activite": "randonn\u00e9e \u00e0 raquettes", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 1, "date": "2016-02-13", "nb_indemnes": 1}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "0c42a371fe60a61e7b73ca7929349f9353cf8991", "fields": {"departement": "05", "commune": "les Orres", "activite": "randonn\u00e9e ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 1, "date": "2016-01-16", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "36eb8919dc51640173b36787f46d3bb8f5059243", "fields": {"departement": "38", "commune": "Prapoutel", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 2, "date": "2016-05-03", "nb_indemnes": 2}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "33917650eb12eb277966eff3a7fe88079ca30f92", "fields": {"departement": "05", "commune": "Cervi\u00e8res", "activite": "randonn\u00e9e ski", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2015-09-02", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "5fe6ffbc9603bb1abc530f6c2b440ac28655378d", "fields": {"departement": "06", "commune": "Isola", "activite": "voie de communication", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 3, "date": "2015-06-02", "nb_indemnes": 3}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "635bfc88162fdb7a9441196114543774d601647f", "fields": {"departement": "73", "commune": "Bonneval", "activite": "randonn\u00e9e \u00e0 ski", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 5, "date": "2015-03-29", "nb_indemnes": 4}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "9fe1ce0758f29a3fa01e22bea9ae1859325aaf2a", "fields": {"departement": "73", "commune": "Bonneval", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2016-02-15", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "fb07b483a54961a910d186a944805afd0da870a3", "fields": {"departement": "73", "commune": "St Jean de Belleville", "activite": "ski de randonn\u00e9e", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 1, "date": "2015-06-04", "nb_indemnes": 1}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "bb5ac98a2373939330deaf522cd9239c969e3f63", "fields": {"departement": "38", "commune": "Laval", "activite": "randonn\u00e9e \u00e0 ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 2, "nb_emportes": 5, "date": "2016-04-24", "nb_indemnes": 5}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "ed03cf5d47cf2ed67c75859c7b29f9bffae2ce79", "fields": {"departement": "73", "commune": "Tignes", "activite": "hors-piste \u00e0 ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2015-03-31", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "08163497633081a26950a67bf97f152fe5f3edf5", "fields": {"departement": "74", "commune": "Contamines", "activite": "randonn\u00e9e ski", "nb_decedes": 2, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 2, "date": "2014-12-24", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "483570c2edf3784aa68282064344babc6d5c088f", "fields": {"departement": "74", "commune": "Chamonix", "activite": "randonn\u00e9e \u00e0 ski", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 2, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 3, "date": "2016-06-20", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "e8a5446e0a54847606edae7c8822b6cb5311406e", "fields": {"departement": "38", "commune": "St Pierre de Chartreuse", "activite": "randonn\u00e9e \u00e0 ski", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2015-02-28", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "6361ad928b0198a76fba9077e9c0544bf2f0831e", "fields": {"departement": "74", "commune": "Chamonix", "activite": "autre non r\u00e9cr\u00e9atif", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 1, "date": "2015-04-18", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "8ad925495938bd774dfc06b735e40a6c78082e9f", "fields": {"departement": "74", "commune": "Chamonix", "activite": "voie de communication", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 1, "date": "2016-11-01", "nb_indemnes": 1}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "45c1ae6efbc0bb36427d5ea71d6d248b18c43e77", "fields": {"departement": "38", "commune": "La Ferri\u00e8re", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 1, "date": "2016-07-03", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "a2f784932e81791a5415f6f45bbbec82922b2fe1", "fields": {"departement": "73", "commune": "Modane", "activite": "randonn\u00e9e ski", "nb_decedes": 6, "nb_blesses": 7, "nb_ensevelis": 11, "nb_emportes": 18, "date": "2016-01-18", "nb_indemnes": 5}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "edc2e376e3dd0d080fa405b79a8294f7d3e4b4d7", "fields": {"departement": "73", "commune": "Peisey Nancroix", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2015-07-02", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "9e45ea3cfa4e623894aa2a55a97153fd1a5a8e43", "fields": {"departement": "73", "commune": "Bessans", "activite": "ski de fond (piste ferm\u00e9e)", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 2, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 2, "date": "2016-05-04", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "c90d108b6e2abadd6633a0b499df159d09efca4c", "fields": {"departement": "73", "commune": "M\u00e9ribel", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2014-12-30", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "271d84ebb8e9435096da6c98112d1f3cf61ada63", "fields": {"departement": "74", "commune": "Le Grand Bornand", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 2, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 4, "date": "2015-09-02", "nb_indemnes": 2}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "e0cd8e2a074191bd15d477edd3f6c3771ab4afbe", "fields": {"departement": "73", "commune": "Tignes", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 1, "date": "2016-04-19", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "24c6a2171ee64b02d28f60115b11ef7b3b8e72ec", "fields": {"departement": "73", "commune": "St Martin Belleville", "activite": "piste", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 1, "date": "2016-01-17", "nb_indemnes": 1}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "9f7c17a6e8d9dc34dbbe7af27494a2e74900c9ab", "fields": {"departement": "05", "commune": "Molines en Queyras", "activite": "randonn\u00e9e raquettes", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2015-08-02", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "537b99528074cfc8a63f4bea36d3e32be5ad6b64", "fields": {"departement": "09", "commune": "Auzat", "activite": "randonn\u00e9e \u00e0 raquettes", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2015-01-18", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "dc2ef25c955384fa57d0de1fa7fbfc21ea299751", "fields": {"departement": "05", "commune": "Cervi\u00e8res", "activite": "randonn\u00e9e raquettes", "nb_decedes": 2, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 2, "nb_emportes": 2, "date": "2015-02-15", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "bb4c1cb1913698603379438ff5048a1003ceec99", "fields": {"departement": "73", "commune": "Pralognan", "activite": "randon\u00e9e skis", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2017-01-19", "nb_indemnes": 1}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "6f1c14b06d5bb71640b7a62a041e097c567f29ab", "fields": {"departement": "73", "commune": "M\u00e9ribel", "activite": "hors-piste snowboard", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2015-01-31", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "c1020a62d5876f2559fac3ae9840868c4f75bdd6", "fields": {"departement": "74", "commune": "La Clusaz", "activite": "randonn\u00e9e ski", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2016-01-30", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "2130ae590748590d499b3eb5bf0168bb790cbfeb", "fields": {"departement": "65", "commune": "Bar\u00e8ges", "activite": "randonn\u00e9e ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 2, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 2, "date": "2014-11-12", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "7f405467115efb867ac9cbce539841b00e44447c", "fields": {"departement": "64", "commune": "Laruns", "activite": "randonn\u00e9e", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 2, "nb_emportes": 3, "date": "2017-01-14", "nb_indemnes": 1}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "cc66ed4f5bc690325ee8ff9acb4836ce3c3f134e", "fields": {"departement": "38", "commune": "Villard de Lans", "activite": "randonn\u00e9e ski", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 2, "nb_ensevelis": 2, "nb_emportes": 3, "date": "2015-01-28", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "2e4945d1a6b9ba6bfa846975ece25ce7e80cb66b", "fields": {"departement": "88", "commune": "St Maurice s/ Moselle", "activite": "ski hors-piste", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 1, "date": "2016-03-03", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "c2e2266bef33190052c1328df39824aa71333a45", "fields": {"departement": "74", "commune": "le Grand Bornand", "activite": "randonn\u00e9e \u00e0 ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2016-02-27", "nb_indemnes": 1}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "023e3e0243bae2e385c708386f986a58c538b928", "fields": {"departement": "73", "commune": "Champagny", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 3, "date": "2016-01-21", "nb_indemnes": 3}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "fa6f0e0c56e89f2040e86ce42a37b30ee230fcd7", "fields": {"departement": "73", "commune": "Ste Foy Tarentaise", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 3, "nb_ensevelis": 2, "nb_emportes": 5, "date": "2015-05-01", "nb_indemnes": 2}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "d709e8bc3d34eeaedbcb017366ce1185a8d3e9d0", "fields": {"departement": "05", "commune": "Mon\u00eatier les Bains", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 1, "date": "2015-02-14", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "a0e2fbcc645ebd6afde21c508747ff2f7507d68a", "fields": {"departement": "65", "commune": "Bagn\u00e8res-de-Bigorre", "activite": "alpinisme", "nb_decedes": 2, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 3, "date": "2016-04-17", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "3dcc49e1119c27cccafe8335bec7e231edfbabb5", "fields": {"departement": "73", "commune": "Tignes", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2015-01-15", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "762219d802a12163db4d235d9c865f67785f43d5", "fields": {"departement": "73", "commune": "Val d'Is\u00e8re", "activite": "hors-piste", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 2, "nb_ensevelis": 3, "nb_emportes": 3, "date": "2016-05-01", "nb_indemnes": 1}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "b4b6735588e146691cfb6c4e96f4ee5ba1324be4", "fields": {"departement": "73", "commune": "St Martin de Belleville", "activite": "hors-piste", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 1, "date": "2016-09-01", "nb_indemnes": 1}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "8dfac5ff7ad1f7039197f63bb7fc79409c0f273f", "fields": {"departement": "31", "commune": "Boutx", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 5, "date": "2015-02-02", "nb_indemnes": 3}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "80f5d1696a2faa5ce9bd390d1508eb9c7d782c6a", "fields": {"departement": "73", "commune": "Val d'Is\u00e8re", "activite": "hors-piste", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2016-05-01", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "3de8d12aad410ceb8ef48cda4506d74e7a07857e", "fields": {"departement": "38", "commune": "St Christophe en Oisans", "activite": "randonn\u00e9e pieds", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 3, "date": "2016-12-20", "nb_indemnes": 2}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "96c268abce8fd9b65dc6c045b4c42ce34bd48b7d", "fields": {"departement": "73", "commune": "St Colomban des Villards", "activite": "hors-piste", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2016-05-01", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "28137e324d31cef075cbc0b5e72243ac8c2b387f", "fields": {"departement": "38", "commune": "Villard de Lans", "activite": "randonn\u00e9e ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 1, "date": "2015-08-02", "nb_indemnes": 1}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "cf97d9c7af6cc2e0e12128903e0450827f63b24d", "fields": {"departement": "73", "commune": "Modane", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2017-05-02", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "db49a714f865590fa7adad81a95196c11c69dc2d", "fields": {"departement": "74", "commune": "Cordon", "activite": "randonn\u00e9e ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 1, "date": "2015-08-02", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "73da06bab67fe30279e16b5f0698514532288a4e", "fields": {"departement": "73", "commune": "Courchevel", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 1, "date": "2015-01-30", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "b681373287f4e2fe6b7ae93c23dbb5ae3e26045a", "fields": {"departement": "64", "commune": "Laruns", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 1, "date": "2017-01-30", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "87b07df869d46d5204b5a171dab9bd606f193e06", "fields": {"departement": "73", "commune": "Orelle", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2015-03-03", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "9bfe25545d130870593f789d93ff3ad5fffe41a7", "fields": {"departement": "05", "commune": "Ceillac", "activite": "randonn\u00e9e \u00e0 ski", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 3, "nb_emportes": 3, "date": "2016-02-23", "nb_indemnes": 2}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "f6366a7740a03afa866abffc3472060f8b4bbdb5", "fields": {"departement": "73", "commune": "Bonneval s/ Arc", "activite": "randonn\u00e9e skis", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 2, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 2, "date": "2017-01-14", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "0420ee1264d25db683077d3eaf4162dad83abf94", "fields": {"departement": "05", "commune": "Pelvoux", "activite": "randonn\u00e9e \u00e0 ski", "nb_decedes": 3, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 8, "nb_emportes": 12, "date": "2015-01-04", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "1542542daa453a5ca3256b6a626ea3f57d23427b", "fields": {"departement": "73", "commune": "Tignes", "activite": "hors-piste", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 1, "date": "2016-01-13", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "5bda30c235fc36e08d6ab52e6bfca5e8f3929870", "fields": {"departement": "64", "commune": "Eaux-Bonnes", "activite": "randonn\u00e9e \u00e0 pied", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 3, "nb_ensevelis": 4, "nb_emportes": 4, "date": "2015-02-17", "nb_indemnes": 2}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "f2f2a46ff6e784e9cad7f39fbddb1347bf6c4c80", "fields": {"departement": "73", "commune": "St Bon Tarentaise", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 2, "date": "2016-01-27", "nb_indemnes": 1}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "6043bc25c240acb01bd9f83cc10ab68efb9eca9d", "fields": {"departement": "73", "commune": "La Bathie", "activite": "randonn\u00e9e ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2015-02-02", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "a3196bfe70b2284f214f9b79f9e3f898da66e02c", "fields": {"departement": "05", "commune": "Puy St Vincent", "activite": "randonn\u00e9e ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 2, "nb_ensevelis": 2, "nb_emportes": 3, "date": "2015-01-18", "nb_indemnes": 1}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "6de86c7b9e1905fe236231b6b253b3a364cef042", "fields": {"departement": "73", "commune": "Aussois", "activite": "randonn\u00e9e ski", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2015-01-31", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "20369c2051898b1d157d8f45206c075796be1850", "fields": {"departement": "74", "commune": "La Clusaz", "activite": "hors-piste snowboard/randonn\u00e9e \u00e0 ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 2, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 3, "date": "2015-06-04", "nb_indemnes": 1}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "b3bc25405e131ee026eab234808f49475228da90", "fields": {"departement": "73", "commune": "St-Martin-Belleville", "activite": "randonn\u00e9e raquettes", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 1, "date": "2016-03-15", "nb_indemnes": 1}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "e9fc14253e5a3386890da0639dd31d2b5fb73112", "fields": {"departement": "65", "commune": "Aulon", "activite": "habitation", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 3, "nb_emportes": 3, "date": "2015-01-31", "nb_indemnes": 3}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "2f582878a9acabb7367fa0008de124225ebcc2c1", "fields": {"departement": "74", "commune": "Chamonix", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2015-01-31", "nb_indemnes": 1}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "fafdbf1414a05ad6c4ea2ab478a2fd24aeba3b81", "fields": {"departement": "73", "commune": "Tignes", "activite": "randonn\u00e9e ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 4, "date": "2014-12-18", "nb_indemnes": 3}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "8b2b59ec095a57b2cb190ca37ef1431c7081c802", "fields": {"departement": "73", "commune": "Montricher Albanne", "activite": "randonn\u00e9e skis", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 1, "date": "2017-01-28", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "7687d29be1d7785cd5b911acbb2cad815bc9b396", "fields": {"departement": "73", "commune": "Champagny", "activite": "randonn\u00e9e \u00e0 pied", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 1, "date": "2016-01-25", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "ddad4068d41987c194a7ac7692a170ceb79d824b", "fields": {"departement": "73", "commune": "Valloire", "activite": "randonn\u00e9e ski", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2015-01-23", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "bd8d35c435e5d2fdea7167f44e8f30e78ce0ffdb", "fields": {"departement": "73", "commune": "la Perri\u00e8re", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2016-02-13", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "fc2f8b0cee736a46be4f6373781b8b1b87f00efc", "fields": {"departement": "74", "commune": "Petit-Bornand-les-Gli\u00e8res", "activite": "randonn\u00e9e ski", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 2, "date": "2016-09-03", "nb_indemnes": 1}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "d8943985c917745b18924edd73237051b45a6948", "fields": {"departement": "38", "commune": "Mont de Lans", "activite": "hors-piste", "nb_decedes": 3, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 3, "nb_emportes": 5, "date": "2016-01-13", "nb_indemnes": 1}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "3748a84f105109352479eb46ea2d49c6af544310", "fields": {"departement": "73", "commune": "Bourg St Maurice", "activite": "hors-piste ski/piste", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 2, "date": "2015-06-04", "nb_indemnes": 1}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "7aa1ebd2b83debb182a8c976989915385e482c08", "fields": {"departement": "74", "commune": "Sixt", "activite": "randonn\u00e9e \u00e0 ski (ski alpinisme mont\u00e9e \u00e0 pied)", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 1, "date": "2016-02-27", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "0a6ea84d92a60c5197509c936dafa247791fb952", "fields": {"departement": "73", "commune": "Aillons Le Vieux", "activite": "bivouac", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2015-01-29", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "5f81fc3316c1e6df04aebb3ec9822ea55ad98496", "fields": {"departement": "73", "commune": "St Martin de Belleville", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2015-03-02", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "002b1d1cc45de025f67ef28e32c4300808120389", "fields": {"departement": "04", "commune": "Enchastrayes", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 2, "date": "2016-05-03", "nb_indemnes": 1}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "0928f2c01679abc8731b0a99efd9e8cbf5e3e335", "fields": {"departement": "73", "commune": "Courchevel", "activite": "hors-piste snowboard", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2015-02-02", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "d630be0fbf6b24a5ab1dabb05b42de4bfb9d8d87", "fields": {"departement": "74", "commune": "Chamonix", "activite": "alpinisme", "nb_decedes": 2, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 3, "date": "2016-03-01", "nb_indemnes": 1}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "4ce69b95af2069c720183ad687ff72688a5ab15b", "fields": {"departement": "09", "commune": "L'Hospitalet pr\u00e8s l'Andorre", "activite": "voie de communication", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 2, "date": "2015-03-03", "nb_indemnes": 2}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "8429fe33dd7c985e543a6cf3895a57606806b41a", "fields": {"departement": "66", "commune": "Porta", "activite": "randonn\u00e9e \u00e0 pied", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 4, "date": "2016-03-20", "nb_indemnes": 3}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "e8d0990bae62e2ec1c8afc53ec8d8d8459c2a34c", "fields": {"departement": "05", "commune": "Ceillac", "activite": "randonn\u00e9e ski", "nb_decedes": 6, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 6, "nb_emportes": 6, "date": "2015-01-24", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "2b1c118310ff82bc97d719ca91dd24b7be5068bc", "fields": {"departement": "38", "commune": "Allemond", "activite": "randonn\u00e9e \u00e0 ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2015-05-03", "nb_indemnes": 1}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "862a89f45344558c42041ecccb0914a863c7c8ee", "fields": {"departement": "06", "commune": "St Etienne Tin\u00e9e", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2014-12-28", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "67756460d9563b519236ad316c7fef12e26020a5", "fields": {"departement": "74", "commune": "Chatel", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 1, "date": "2015-05-03", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "152db0bb84a8dad1186b1b5499940a629eacf0ac", "fields": {"departement": "74", "commune": "Chamonix", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2015-01-21", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "f6999baa1e1a7afbd54538c0395462efaa693fae", "fields": {"departement": "74", "commune": "Chamonix", "activite": "randonn\u00e9e \u00e0 ski", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2016-02-27", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "94e97465228bacab090f63f49f957f471b4c1e4d", "fields": {"departement": "73", "commune": "St Bon Tarentaise", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2017-01-14", "nb_indemnes": 1}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "0cbcb78ea91c3cff5271063bbfac0ea742b66a1f", "fields": {"departement": "05", "commune": "Mon\u00eatier les Bains", "activite": "alpinisme", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 1, "date": "2015-04-28", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "44175d3746511a65ff7e3e9b89ba529c0a95d589", "fields": {"departement": "73", "commune": "M\u00e9ribel", "activite": "hors-piste ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2016-01-20", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "2af1cca467e0c64770a34a5953a642e669aa4bc0", "fields": {"departement": "65", "commune": "Bar\u00e8ges", "activite": "randonn\u00e9e raquettes", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 5, "nb_ensevelis": 4, "nb_emportes": 15, "date": "2016-03-22", "nb_indemnes": 10}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "d84c127b4b8ddacb17506575770807e9dd62cfcb", "fields": {"departement": "63", "commune": "Mont Dore", "activite": "randonn\u00e9e \u00e0 ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2016-01-05", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "b094a295d3c2e8a286791851dfccf5bd6465b425", "fields": {"departement": "38", "commune": "Saint Honor\u00e9", "activite": "randonn\u00e9e \u00e0 ski", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 2, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 4, "date": "2015-02-22", "nb_indemnes": 1}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "3ae94bcf819c498be11cc8be8cc79f130dcfdc30", "fields": {"departement": "74", "commune": "Chamonix", "activite": "alpinisme", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 0, "nb_emportes": 2, "date": "2015-08-25", "nb_indemnes": 2}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "9a525c894333c5fddc52a17635f9242c3c848bc9", "fields": {"departement": "05", "commune": "Mon\u00eatier les Bains", "activite": "randonn\u00e9e ski", "nb_decedes": 1, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 1, "date": "2015-12-31", "nb_indemnes": 0}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "1a13c95fc269c5eb60451c9d35ff39f748c02bfd", "fields": {"departement": "73", "commune": "Orelle", "activite": "hors-piste snowboard", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 1, "nb_ensevelis": 1, "nb_emportes": 4, "date": "2015-03-03", "nb_indemnes": 3}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"},{"datasetid": "accidents-avalanche-2014-2017", "recordid": "884a49f2625e11544a2940542163a79b2052b489", "fields": {"departement": "06", "commune": "St Dalmas de Selvage", "activite": "randonn\u00e9e ski", "nb_decedes": 0, "nb_blesses": 0, "nb_ensevelis": 2, "nb_emportes": 3, "date": "2015-02-16", "nb_indemnes": 3}, "record_timestamp": "2017-02-16T14:57:24.720+01:00"}]