{"type": "FeatureCollection", "features": [
    {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [84.560817, 28.550864]}, "properties": {"id": 1348594807009, "observateur": "Presse France 2", "pays": "Cachemire-Inde", "massif": "Himalaya", "sommet": "Manaslu", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1348351200000, "dateAvalanche": 1348351200000, "dateStr": "23/09/2012", "heureAuPlusTot": "05:00", "description": "L'avalanche serait partie vers 7300m d'altidute vers 4h-5h du matin et aurait \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e par une chute de s\u00e9rac. Elle a balay\u00e9 et emport\u00e9 une partie du camp de base n\u00b03 situ\u00e9 \u00e0 6800m d'altitude.  Voir dans le lien vers une description une vid\u00e9o r\u00e9alis\u00e9e par France 2.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Chute de s\u00e9rac", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 28.550864, "longitude": 84.560817, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-g_rfOiiD2Og/UGcKA6itNgI/AAAAAAAANOM/OByedLVTrZ4/s88/IDE_WEB_Nepal_AvalancheManaslu.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "09", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1348594807009"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.875847, 45.847576]}, "properties": {"id": 1349621647101, "observateur": "Presse", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Mont Maudit", "itineraire": "Sur la \"Voie des Trois Monts\"", "orientation": "N", "dateEvenement": 1342044000000, "dateAvalanche": 1342044000000, "dateStr": "12/07/2012", "heureAuPlusTot": "05:15", "description": "L'avalanche se serait d\u00e9clench\u00e9e vers 4000m d'altitude et a d\u00e9val\u00e9 la face nord du Mont Maudit emportant des cord\u00e9es sur l'itin\u00e9raire d'acc\u00e8s au Mont Blanc par la \"Voie des Trois Monts\".  L'avalanche a cr\u00e9\u00e9 un amas de neige sur 100m\u00b2 sur plus de 2m d'\u00e9paisseur.  Selon M\u00e9t\u00e9o France, \"le vent \u00e9tait fort sur le secteur jeudi avec des pointes \u00e0 60 \u00e0 70km/h dans le secteur de l'Aiguille du midi apr\u00e8s des pointes allant jusqu'\u00e0 100km/h mercredi.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "La plaque ferait 40cm d'\u00e9paisseur.", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.847576, "longitude": 6.875847, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-nztCaGUZnxI/UHGdkaxQyfI/AAAAAAAANN8/YuL74h_emAU/s88/afp_photo_le_progr%2525C3%2525A8s.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "07", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1349621647101"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.799722, 44.604722]}, "properties": {"id": 1353173047951, "observateur": "Portier JB", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Pics de la Font Sancte", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1352588400000, "dateAvalanche": 1352588400000, "dateStr": "11/11/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "Incertitude sur la date de d\u00e9part de l'avalanche : soit le 11 ou le 12 novembre 2012. Elle fait suite aux chutes de neige qui ont eu lieu dans la nuit du 10 au 11 novembre.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "D\u00e9nivel\u00e9: 150 \u00e0 200m", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.604722, "longitude": 6.799722, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-eDEXG13wMYw/UKf27rnA_ZI/AAAAAAAANNg/vwzsa06zgsA/s88/P1110374BD.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1353173047951"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.76278, 44.6389]}, "properties": {"id": 1353184376524, "observateur": "Portier JB", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Pointe de la Saume", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1352847600000, "dateAvalanche": 1352847600000, "dateStr": "14/11/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "La date de d\u00e9part de cette avalanche n'est pas connue mais elle a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e le 14 novembre 2012 (certainement apr\u00e8s les chutes de neige de la nuit du 10 au 11 novembre).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "D\u00e9nivel\u00e9: environ 200m", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.6389, "longitude": 6.76278, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-UUtofyuc9KY/UKf2Zm9spBI/AAAAAAAANOU/dhOFH7NLvSg/s88/P1110404BD.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1353184376524"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.919287, 45.457213]}, "properties": {"id": 1354710945828, "observateur": "France 3 Alpes", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Tignes", "itineraire": "Secteur de Tovi\u00e8re", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1354662000000, "dateAvalanche": 1354662000000, "dateStr": "05/12/2012", "heureAuPlusTot": "11:30", "description": "Quatre skieurs qui \u00e9voluaient en hors-piste sous la ligne de la T\u00e9l\u00e9cabine de l'A\u00e9roski ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s par une avalanche.. Deux d'entre eux ont \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement enfouis. L'une des victimes d\u00e9c\u00e8dera, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 localis\u00e9e par sondage.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 150, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 2660, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 60, "longueur_rupture": 30, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2510, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.457213, "longitude": 6.919287, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-VP-lY-yGtn0/UMNz6NJdT8I/AAAAAAAANPU/h3s3kD5we0M/s88/IMG_5144%252520l%2525C3%2525A9gend%2525C3%2525A9e.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1354710945828"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.901213, 44.65898]}, "properties": {"id": 1354743275748, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "D\u00e9voluy", "sommet": "Super D\u00e9voluy", "itineraire": "Bord de piste", "orientation": "E", "dateEvenement": 1354575600000, "dateAvalanche": 1354575600000, "dateStr": "04/12/2012", "heureAuPlusTot": "12:30", "description": "L'avalanche a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 pied et \u00e0 distance.   ", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 2, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Pi\u00e9ton", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 30, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "Neige dure transport\u00e9e par le vent qui reposait sur une couche fragile (grains \u00e0 faces planes).", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.65898, "longitude": 5.901213, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-GL-9q267z9c/UMDkcujbFSI/AAAAAAAANO0/Lh752KQJrBo/s88/IMG_5003.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1354743275748"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.916555, 45.465717]}, "properties": {"id": 1354990113202, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Tignes", "itineraire": "Tovi\u00e8re", "orientation": "N", "dateEvenement": 1354748400000, "dateAvalanche": 1354748400000, "dateStr": "06/12/2012", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "On passe, rien... On repasse une heure plus tard pour d\u00e9couvrir cette belle avalanche. Un coup de DVA et une alerte vers les pisteurs pour v\u00e9rifier qu'il n'y a personne dessous. D'autres avalanches spontan\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9es dans le secteur au m\u00eame moment.  Inqui\u00e9tant...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 40, "origine_principale": "Vent", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2490, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 140, "epaisseur_max_rupture": 160, "longueur_rupture": 70, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "blocs", "altitude_arrivee": 2450, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.465717, "longitude": 6.916555, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-e1HmM6QUXRk/UMODpuZbIvI/AAAAAAAANP0/tgXFuefJdtk/s88/IMG_5099.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1354990113202"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.715771, 45.230079]}, "properties": {"id": 1355076136979, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Rateau d'Aussois", "itineraire": "Les C\u00f4tes", "orientation": "S", "dateEvenement": 1354921200000, "dateAvalanche": 1354921200000, "dateStr": "08/12/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une des multiples plaques de fond parties entre ces 8 et 9 d\u00e9cembre.  Non, la neige de ces plaques n'est pas toujours humide !  Non, elles ne se produisent pas qu'au printemps !", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 100, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1950, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 80, "epaisseur_max_rupture": 100, "longueur_rupture": 30, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1850, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.230079, "longitude": 6.715771, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-qPzNtJDDwAQ/UMTUC2bwj0I/AAAAAAAANQk/c2dTYLC3QxY/s88/IMG_5255.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1355076136979"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.37019, 45.826657]}, "properties": {"id": 1355078005507, "observateur": "Presse France 3", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Montagne de Sulens", "itineraire": "Sous l'ar\u00eate du Grand Sulens dans la combe NW", "orientation": "W", "dateEvenement": 1354748400000, "dateAvalanche": 1354748400000, "dateStr": "06/12/2012", "heureAuPlusTot": "12:50", "description": "Deux raquetteurs ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s par une avalanche: l'un s'est d\u00e9gag\u00e9 tr\u00e8s rapidement et l'autre a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 sous 50 cm de neige apr\u00e8s 45 minutes de recherches. L'alerte a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 aux secours vers 12h50.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1730, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.826657, "longitude": 6.37019, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-pJedIZ6QQ5g/UMT6-6pWzDI/AAAAAAAANRI/UDdtWCflSDU/s88/photo_tib74.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1355078005507"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.194156, 44.633122]}, "properties": {"id": 1355084695089, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Vercors", "sommet": "Les Trois Becs", "itineraire": "Pas de Siara", "orientation": "T", "dateEvenement": 1355007600000, "dateAvalanche": 1355007600000, "dateStr": "09/12/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "Un randonneur aurait \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par une avalanche dans le Vercors dr\u00f4mois dans le secteur du Pas de Siara. Plus d'informations d\u00e8s que possible. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.633122, "longitude": 5.194156, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1355084695089"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.88993, 45.4836]}, "properties": {"id": 1355343795406, "observateur": "Presse France 3", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Aiguille Perc\u00e9e", "itineraire": "Vallon de la Sache", "orientation": "T", "dateEvenement": 1355266800000, "dateAvalanche": 1355266800000, "dateStr": "12/12/2012", "heureAuPlusTot": "13:00", "description": "Deux skieurs qui \u00e9voluaient en hors-piste dans le Vallon de la Sache ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s par une avalanche : le premier skieur sera d\u00e9gag\u00e9 rapidement par les pisteurs de la station et le second a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 au bout d'une demi-heure (il se trouvait au niveau du groupe le plus bas sur l'avalanche que l'on voit sur la photo)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.4836, "longitude": 6.88993, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-UDz0o8LDVkQ/UMjzWxQ15rI/AAAAAAAANRM/cE61zbdN1F8/s88/IMG_7292.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1355343795406"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.040274, 45.341749]}, "properties": {"id": 1355436940026, "observateur": "Tracq Jean Claude", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe d'Andagne", "itineraire": "Les Coverdettes", "orientation": "W", "dateEvenement": 1355266800000, "dateAvalanche": 1355266800000, "dateStr": "12/12/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "Vaste plaque partie spontan\u00e9ment dans la nuit du 11 au 12 d\u00e9cembre.  Il semble que 2 plaques soient parties simultan\u00e9ment.  Curieusement, le PIDA h\u00e9licopt\u00e8re qui a \u00e9t\u00e9 mis en \u0153uvre ensuite dans la face n'a donn\u00e9 aucun r\u00e9sultat positif.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 300, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2350, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.341749, "longitude": 7.040274, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-VkS1g7fpjeU/UMpWKHkvgmI/AAAAAAAANRc/ezcajsB8z4c/s88/DSC00363%252520l%2525C3%2525A9gend%2525C3%2525A9.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1355436940026"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.808714, 45.387233]}, "properties": {"id": 1355486538789, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Chartreuse", "sommet": "Petit Som", "itineraire": "Col de L\u00e9chaud", "orientation": "N", "dateEvenement": 1355353200000, "dateAvalanche": 1355353200000, "dateStr": "13/12/2012", "heureAuPlusTot": "12:40", "description": "2 randonneurs \u00e0 ski se sont faits emporter par une avalanche alors que quatre autres randonneurs \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 mont\u00e9s deux fois dans la pente sous le col de L\u00e9chaud mais en traversant plus en dessous pour aller vers le Petit Som.   Au moment de redescendre ils aper\u00e7oivent les deux randonneurs qui sont mont\u00e9s un peu plus haut vers le col, ils sont en train de se faire emporter: positions tr\u00e8s proches entre eux deux...en haut ... et \u00e0 l'arriv\u00e9e. Pentes relativement moyenne (?..) mais grosse accumulation li\u00e9e au vent. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 40, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1500, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.387233, "longitude": 5.808714, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1355486538789"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.651509, 44.599301]}, "properties": {"id": 1355688116279, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Ubaye - Parpaillon", "sommet": "Risoul", "itineraire": "Cr\u00eate de Razis", "orientation": "T", "dateEvenement": 1355612400000, "dateAvalanche": 1355612400000, "dateStr": "16/12/2012", "heureAuPlusTot": "12:30", "description": "Un jeune homme \u00e9voluant en hors-piste a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 et tu\u00e9 par une avalanche. Il sera retrouv\u00e9 sous 2.50m de neige.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Surfeur", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.599301, "longitude": 6.651509, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1355688116279"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.574038, 44.477874]}, "properties": {"id": 1355693431395, "observateur": "Rascle Olivier", "pays": "France", "massif": "Parpaillon", "sommet": "les Orres", "itineraire": "Sous T\u00e9l\u00e9si\u00e8ge des Fontaines", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1355526000000, "dateAvalanche": 1355526000000, "dateStr": "15/12/2012", "heureAuPlusTot": "10:40", "description": "Avalanche d\u00e9clench\u00e9e accidentellement par un pisteur en se rendant sur un pas de tir. L'airbag lui a permis de rester en surface, alors que ses skis l'on toujours tir\u00e9 vers le fond. Il s'en sort heureusement indemne.  Nombreuses avalanches d'une ampleur inhabituelle d\u00e9clench\u00e9es artificiellement ce jour l\u00e0.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 120, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 120, "longueur_rupture": 75, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "Large d'environ 90 m", "altitude_arrivee": 2280, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.477874, "longitude": 6.574038, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-5KvvPGs_y-g/UM5AKPAov1I/AAAAAAAANSE/u1U1-YdNvZQ/s88/vivant-3.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1355693431395"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.040985, 45.433648]}, "properties": {"id": 1355949230943, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Col de l'Iseran", "itineraire": "Signal Face Nord", "orientation": "N", "dateEvenement": 1355871600000, "dateAvalanche": 1355871600000, "dateStr": "19/12/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "Tr\u00e8s vaste plaque d\u00e9clench\u00e9e par grenadage depuis h\u00e9licopt\u00e8re", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 800, "origine_principale": "Grenadage h\u00e9lico", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 200, "epaisseur_max_rupture": 300, "longueur_rupture": 300, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.433648, "longitude": 7.040985, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-NwYlTjGfojk/UNImonGL39I/AAAAAAAANVE/lC9z9W24uXs/s88/DSCN3007.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1355949230943"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.71192, 45.179377]}, "properties": {"id": 1355950504507, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "La Norma", "itineraire": "Norma 2", "orientation": "W", "dateEvenement": 1355871600000, "dateAvalanche": 1355871600000, "dateStr": "19/12/2012", "heureAuPlusTot": "09:00", "description": "Plaque d\u00e9clench\u00e9e \"\u00e0 distance\" dans la pente en aval de l'engin qui travaillait au damage de la piste. Plusieurs tr\u00e8s vastes plaques avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9es artificiellement la semaine pr\u00e9c\u00e9dente dans des secteurs proches.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 110, "origine_principale": "Engin de damage", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2710, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 30, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "Blocs", "altitude_arrivee": 2600, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.179377, "longitude": 6.71192, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-hN4xC868pGw/UNIrvOk2iSI/AAAAAAAAU80/scxcraGCym0/s88/IMG_5694.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1355950504507"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.714807, 45.186069]}, "properties": {"id": 1356125931344, "observateur": "Tour Fabrice", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "La Norma", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1355871600000, "dateAvalanche": 1355871600000, "dateStr": "19/12/2012", "heureAuPlusTot": "13:00", "description": "Plaque partie spontan\u00e9ment plusieurs heures apr\u00e8s la mise en \u0153uvre du PIDA : Gazex et grenadage \u00e0 main (r\u00e9sultats n\u00e9gatifs dans le secteur en question)).  Tr\u00e8s bonne enneigement... mais d\u00e9but de saison pi\u00e9geux !  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 200, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 200, "epaisseur_max_rupture": 400, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2200, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.186069, "longitude": 6.714807, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-4wI4KNX3TH4/UNTY9Sy4knI/AAAAAAAANWM/5rrprFt-CiM/s88/Photos-0063.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1356125931344"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.038161, 45.442105]}, "properties": {"id": 1356162216365, "observateur": "Moreau Michel", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Col de l'Iseran", "itineraire": "Signal ;  secteur des Grands Vallons", "orientation": "N", "dateEvenement": 1356044400000, "dateAvalanche": 1356044400000, "dateStr": "21/12/2012", "heureAuPlusTot": "12:30", "description": "Un skieur hors piste est emport\u00e9. Bien qu'\u00e9quip\u00e9 d'un DVA et rapidement localis\u00e9 puis d\u00e9gag\u00e9 par le service des pistes de Val d'Is\u00e8re, il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9.  Avalanche de tr\u00e8s grande ampleur, similaire \u00e0 celle d\u00e9clench\u00e9e artificiellement quelques jours plus t\u00f4t dans le m\u00eame secteur.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 300, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2760, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 200, "epaisseur_max_rupture": 300, "longueur_rupture": 300, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2460, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.442105, "longitude": 7.038161, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-AE56xvwRfHs/UNVrA04TWVI/AAAAAAAAU8k/GzqDhV9jGLM/s88/PC214528%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1356162216365"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.706313, 45.257911]}, "properties": {"id": 1356281408972, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Rateau d'Aussois", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1356217200000, "dateAvalanche": 1356217200000, "dateStr": "23/12/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche partie spontan\u00e9ment entre la nuit et la matin\u00e9e de ce dimanche. Illustre l'activit\u00e9 avalancheuse relativement faible ce jour dans le secteur.  Fort transport de neige par le vent en altitude.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 400, "origine_principale": "Vent", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 3100, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 70, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2700, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.257911, "longitude": 6.706313, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-2bn_yCx0lc0/UNc4XqEmq-I/AAAAAAAANXE/zThrptQYqy4/s88/IMG_5957%252520d%2525C3%2525A9tail%252520l%2525C3%2525A9gend%2525C3%2525A9e.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1356281408972"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.346103, 45.028949]}, "properties": {"id": 1356428884222, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Pied du Col", "itineraire": "Passe du Midi", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1356303600000, "dateAvalanche": 1356303600000, "dateStr": "24/12/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "Reptation en cours.  Vous nous donnez des nouvelles ?", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.028949, "longitude": 6.346103, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-Y46wJ5aUU_c/UNl32Vgw6iI/AAAAAAAANZE/FIUhluZ5I3w/s88/IMG_5968.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1356428884222"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.9063, 44.6987]}, "properties": {"id": 1356631036759, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Pic de Ch\u00e2teau Renard", "itineraire": "St V\u00e9ran", "orientation": "T", "dateEvenement": 1356476400000, "dateAvalanche": 1356476400000, "dateStr": "26/12/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "Un surfeur a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 et tu\u00e9 par une avalanche alors qu'il \u00e9voluait en secteur hors-piste.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.6987, "longitude": 6.9063, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1356631036759"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.011488, 48.042474]}, "properties": {"id": 1356805151090, "observateur": "David Pierre-Marie", "pays": "France", "massif": "Vosges", "sommet": "Hohneck", "itineraire": "Col de Falimont", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1356217200000, "dateAvalanche": 1356217200000, "dateStr": "23/12/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plusieurs d\u00e9parts de plaques de fond ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9s de chaque c\u00f4t\u00e9 du Col de Falimont (situ\u00e9 \u00e0 1295m d'altitude). Ces d\u00e9parts font suite au fort redoux pluvieux de la p\u00e9riode du 20 au 24 d\u00e9cembre.    ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "Plaques d'environ 1 m\u00e8tre d'\u00e9paisseur.", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "D\u00e9p\u00f4t vers 1100m.", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 48.042474, "longitude": 7.011488, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-_yBdh2Mp28c/UN84IAUyR8I/AAAAAAAANak/4KNO7eA-zFc/s88/2012_12_24_plaque_col_falimont_sign.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1356805151090"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.742511, 45.257079]}, "properties": {"id": 1356816341358, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Dent Parrach\u00e9e", "itineraire": "Domaine skiable d'Aussois", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1356735600000, "dateAvalanche": 1356735600000, "dateStr": "29/12/2012", "heureAuPlusTot": "08:00", "description": "Une des avalanches d\u00e9clench\u00e9es pr\u00e9ventivement par le service des pistes. D'autres avaient aussi \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9es la veille suite \u00e0 l'\u00e9pisode de fort vent en altitude.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage \u00e0 main", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 2330, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 70, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2230, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.257079, "longitude": 6.742511, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-TUTUpV4Vyr0/UN9hyDueQmI/AAAAAAAANa4/uL-f5XCKyUU/s88/IMG_6209.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1356816341358"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.693537, 45.623969]}, "properties": {"id": 1357160589007, "observateur": "Henin Xavier", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Le Grand Chatelet", "itineraire": "Petit Ch\u00e2telet", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1356735600000, "dateAvalanche": 1356735600000, "dateStr": "29/12/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "Incertitude sur la date de d\u00e9part de cette avalanche: le 27 ou le 28/12/2012. Les photos ont \u00e9t\u00e9 prises le 29/12/2012 depuis le D\u00f4me de Vaugelaz.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "d\u00e9part vers 2400m.", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.623969, "longitude": 6.693537, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-AaB2gxFJTxw/UOSk1SPz9gI/AAAAAAAANcQ/MBgh688rM14/s88/photo%2525203.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1357160589007"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.660467, 44.537178]}, "properties": {"id": 1359284570076, "observateur": "Joubert Nicolas", "pays": "France", "massif": "Parpaillon", "sommet": "Crachet", "itineraire": "Vallon du Crachet depuis La Chalp", "orientation": "T", "dateEvenement": 1356649200000, "dateAvalanche": 1356649200000, "dateStr": "28/12/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plusieurs d\u00e9parts de plaques depuis les cr\u00eates surplombant le lac et la cabane du Crachet ont \u00e9t\u00e9 constat\u00e9s le 28 d\u00e9cembre 2012. Ces plaques ont certainement d\u00fb partir dans la nuit du 27 au 28: randonn\u00e9es dans le secteur le 27 et le 28.    Le 27, il \u00e9tait tomb\u00e9 une quinzaine de centim\u00e8tres au-dessus de 1800 m, puis un fort vent avait souffl\u00e9 dans la soir\u00e9e et jusqu'au 28 mi-journ\u00e9e. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.537178, "longitude": 6.660467, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-Lv2w3fVREJo/UQUTDRB2FfI/AAAAAAAAMes/2epaoUrChLM/s88/IMG088.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1359284570076"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.930876, 46.257141]}, "properties": {"id": 1366549461192, "observateur": "PGM Jura", "pays": "Suisse", "massif": "Jura", "sommet": "Le Reculet", "itineraire": "Combe du chalet de Thoiry devant", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1329692400000, "dateObservation": 1329692400000, "dateStr": "20/02/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "L'avalanche a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e le 20/02/2012.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 150, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1550, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 46.257141, "longitude": 5.930876, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-6PAhAU3KEGE/UXPl8YK0x7I/AAAAAAAAO18/fgFrZSf0F2k/s88/DSC_0284.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1366549461192"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.580207, 44.470524]}, "properties": {"id": 50000678, "observateur": "Service des Pistes Les Orres", "pays": "France", "massif": "Parpaillon", "sommet": "Boussolenc", "itineraire": "Les Orres - Portette - Vallon des Fontaines ", "orientation": "W", "dateEvenement": 1325545200000, "dateAvalanche": 1325545200000, "dateStr": "03/01/2012", "heureAuPlusTot": "10:30:00", "description": "Une plaque a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e au passage d'un surfeur en secteur hors-piste de la station des Orres.\u00a0", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque dure", "denivele": 170, "origine_principale": "Surfeur", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2620, "commentaire_zone_depart": "<br />", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 120, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2450, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 44.470524, "longitude": 6.580207, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-wSKLdWS8R4A/UCDEWV1qSSI/AAAAAAAAKwY/issBgcIIGqk/s88/version-UXAFAICIVGKCDZLPPLVJ.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000678"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.721586, 45.236736]}, "properties": {"id": 50000681, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Rateau d'Aussois", "itineraire": "Aussois - Col du Barbier", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1325718000000, "dateAvalanche": 1325718000000, "dateStr": "05/01/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "Nombreux d\u00e9parts de plaques au terrain (plaques de fond) entre le 5 et le 6 janvier.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2050, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "5 - TRES FORT", "latitude": 45.236736, "longitude": 6.721586, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-YCF6eFd9h8w/UCDEqie2zeI/AAAAAAAAKwo/hpZex77E724/s88/version-ASYMNSZVPOILGWBYOKDE.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000681"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.750384, 45.255071]}, "properties": {"id": 50000683, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Dent Parrach\u00e9e", "itineraire": "Aussois - Combe des Balmes", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1325804400000, "dateAvalanche": 1325804400000, "dateStr": "06/01/2012", "heureAuPlusTot": "11:00:00", "description": "Une des rares grosses avalanches observ\u00e9es pendant l'\u00e9pisode. La rupture sous la plaque de neige accumul\u00e9e par le vent s'est sans doute produite dans la couche fragile entre l'\u00e9paisse croute de regel et le grain fin. On sait que cette strate est souvent le si\u00e8ge de tr\u00e8s forts gradients de temp\u00e9rature.Dans la zone de d\u00e9part, plus de 2,20 m de neige sont rest\u00e9s en place (la longueur de ma sonde !)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 580, "origine_principale": "Vent", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2320, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 80, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 350, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1740, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "Branches, arbres...<br />", "risque_meteo_france": "5 - TRES FORT", "latitude": 45.255071, "longitude": 6.750384, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-gTaiMGdWiY8/UCDFnvv1NzI/AAAAAAAAKxg/gqBv2n1N3xk/s88/version-BVFMVUBEEPPWLWPQSLUK.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000683"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.979636, 45.329703]}, "properties": {"id": 50000685, "observateur": "Laffon Julie", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe de Claret", "itineraire": "", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1325890800000, "dateAvalanche": 1325890800000, "dateStr": "07/01/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "\u00a0Incertitude sur la date du d\u00e9part de cette plaque au terrain: le 06 ou le 07 dans la matin\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1950, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.329703, "longitude": 6.979636, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-SqUwMfoNlC4/UCDIeObuevI/AAAAAAAAK0Y/8wxG4CZcXR8/s88/version-FRMCOJLROKZXHHXCVSKO.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000685"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.902542, 45.352455]}, "properties": {"id": 50000686, "observateur": "George David", "pays": "France", "massif": "Chartreuse", "sommet": "D\u00f4me de Bellefont", "itineraire": "Cirque de l'Aup du Seuil ; Col de Marcieu", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1326236400000, "dateAvalanche": 1326236400000, "dateStr": "11/01/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "L'avalanche se serait produite entre 11:00 et 15:00 sur cet itin\u00e9raire tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9 par les randonneurs. Ce type de plaque spontan\u00e9e est impr\u00e9visible. Leur largeur est g\u00e9n\u00e9ralement modeste, mais les volumes mobilis\u00e9s deviennent importants \u00e0 cause des fortes chutes de neige. Ces\u00a0 \"plaques de fond\" sont particuli\u00e8rement fr\u00e9quentes cette saison, et prennent une ampleur inhabituelle.Le risque annonc\u00e9 par le BERA \u00e9tait de 1 \u00e9voluant en 2. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 200, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1750, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 40, "longueur_rupture": 15, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1550, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.352455, "longitude": 5.902542, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-xTuJpEzxoKo/UCDIso3NDxI/AAAAAAAAK0o/GTO044aJfRM/s88/version-ZXRSUMRWSPSAAWGZIUZH.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000686"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.810468, 45.545241]}, "properties": {"id": 50000687, "observateur": "Charpiot Bruno", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Aiguille Grive", "itineraire": "Epaule Sud de l'Aiguille Grive - Les Arcs", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1325977200000, "dateAvalanche": 1325977200000, "dateStr": "08/01/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plaque de fond partie spontan\u00e9ment \u00e0 un endroit habituel. On remarque que la neige est rest\u00e9e s\u00e8che et froide.Merci au guide des Arcs qui nous a envoy\u00e9 ces photos !", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 130, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1370, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.545241, "longitude": 6.810468, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-f3oc2EHe_2Y/UCDJXEAfE5I/AAAAAAAAK1I/VlWf9R7ZaNc/s88/version-KKHKXUPSZUHAHHTSEOGO.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000687"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.663852, 45.802971]}, "properties": {"id": 50000688, "observateur": "Bezard Nicolas", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Aiguille Croche", "itineraire": "", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1325977200000, "dateAvalanche": 1325977200000, "dateStr": "08/01/2012", "heureAuPlusTot": "00:15:00", "description": "\u00a0La plaque de fond est partie dans la nuit du 7 au 8 janvier de l'Ar\u00eate de l'Aiguille Croche. Elle s'est arr\u00eat\u00e9e contre la gare de d\u00e9part du t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge du m\u00eame nom.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2255, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.802971, "longitude": 6.663852, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-mlh-ZmPXFaQ/UCDJn1UrjzI/AAAAAAAAK1g/9vKhy8m8kXA/s88/version-ZKWGSYIPLTVEWWATUPGS.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000688"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.431404, 45.855788]}, "properties": {"id": 50000689, "observateur": "Cuzol Rapha\u00ebl", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "L'Etale", "itineraire": "Nant de la Blonni\u00e8re", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1326322800000, "dateAvalanche": 1326322800000, "dateStr": "12/01/2012", "heureAuPlusTot": "09:00:00", "description": "Une plaque de fond s'est d\u00e9croch\u00e9e dans le bas de la combe de Blonni\u00e8re entre deux passages de randonneurs \u00e0 la mont\u00e9e.\u00a0", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "- Gros blocs de neige\u00a0", "altitude_arrivee": 1350, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.855788, "longitude": 6.431404, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-AYoBUS0_Gp4/UCDJvvIjU2I/AAAAAAAAK1w/sq3FYi_anZg/s88/version-DJCTTVFMCBPLATHRKCDT.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000689"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.814261, 45.971897]}, "properties": {"id": 50000692, "observateur": "Roberty  Manuel ", "pays": "France", "massif": "Haut Giffre", "sommet": "T\u00eate de Mo\u00ebde", "itineraire": "Les Fonds de Mo\u00ebde", "orientation": "S", "dateEvenement": 1326322800000, "dateAvalanche": 1326322800000, "dateStr": "12/01/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "\u00a0D\u00e9part d'une plaque de fond entre le Pont d'Arlev\u00e9 et le refuge du Col d'Anterne. Les blocs dans la zone de d\u00e9p\u00f4t font la taille d'une \"table de cuisine\".\u00a0", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 100, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1850, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 30, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1750, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.971897, "longitude": 6.814261, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-coIRAMD_oQA/UCDKK6KHbwI/AAAAAAAAK2g/8LsjD_k94Dk/s88/version-JWQKPKLHALISUAPUEVII.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000692"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.86549, 45.952144]}, "properties": {"id": 50000693, "observateur": "Richard Patrice", "pays": "France", "massif": "Aiguilles Rouges", "sommet": "Br\u00e9vent", "itineraire": "Combe de Charlanon", "orientation": "T", "dateEvenement": 1327273200000, "dateAvalanche": 1327273200000, "dateStr": "23/01/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "Cette plaque d\u00e9crite comme \"monstrueuse\" serait partie spontan\u00e9ment le matin, alors que les pistes \u00e9taient ferm\u00e9es.Informations compl\u00e9mentaires bienvenues !", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.952144, "longitude": 6.86549, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-NlcD96jve1o/UCDKcg2eI3I/AAAAAAAAK24/mKXFeA-QrHc/s88/version-RKDLUUSXZGMWPUXWKGMI.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000693"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.635653, 45.803532]}, "properties": {"id": 50000694, "observateur": "Detry Yves", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Aiguille Croche", "itineraire": "Ruisseau de Cassioz - Meg\u00e8ve Secteur Cote 2000", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1327359600000, "dateAvalanche": 1327359600000, "dateStr": "24/01/2012", "heureAuPlusTot": "10:00:00", "description": "Observation d'une plaque de fond partie spontan\u00e9ment.\u00a0", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 200, "epaisseur_max_rupture": 300, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.803532, "longitude": 6.635653, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-U1YiZWvVCHo/UCDKe3lL7eI/AAAAAAAAK3A/N6QbP-dryEc/s88/version-AIHHOZJOOUZATAUQONCJ.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000694"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.552, 45.898139]}, "properties": {"id": 50000695, "observateur": "Detry Yves", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Croisse Baulet", "itineraire": "", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1327446000000, "dateAvalanche": 1327446000000, "dateStr": "25/01/2012", "heureAuPlusTot": "16:15:00", "description": "Observation de 3 d\u00e9parts spontan\u00e9s entre le 22, le 23 et le 25 janvier. Les photos sont prises depuis le Sommet des Salles.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.898139, "longitude": 6.552, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-xLjLP-6EaHo/UCDKiKxtVKI/AAAAAAAAK3Q/MUXiH6SKxiw/s88/version-YOVBTDJLTLHBCWCOQDHM.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000695"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.411672, 45.4897]}, "properties": {"id": 50000697, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Celliers", "itineraire": "Couloir de la Roche", "orientation": "W", "dateEvenement": 1327014000000, "dateAvalanche": 1327014000000, "dateStr": "20/01/2012", "heureAuPlusTot": "18:00:00", "description": "Pas de photos pour cet exemple... mais un graphique qui montre pr\u00e9cis\u00e9ment l'instant du d\u00e9clenchement, correspondant \u00e0 la chute brutale de l'\u00e9paisseur de neige mesur\u00e9e dans la zone de d\u00e9part.C'est un endroit o\u00f9 le Conseil G\u00e9n\u00e9ral de la Savoie nous a permis d'installer deux capteurs de hauteur de neige, dont l'un est dans la zone d'accumulations \u00e0 quelques m\u00e8tres en amont d'un exploseur GAZEX.On voit ainsi l'accumulation de neige qui se forme avec l'effet du vent sur une 60aine de cm. Le tir de 18:00 provoque manifestement le d\u00e9part de la plaque.Le ph\u00e9nom\u00e8ne d'accumulation reprend ensuite avec l'effet du vent qui se poursuit. Nous d\u00e9clenchons \u00e0 nouveau une plaque (visible sur le graphique) en tirant une seconde fois le lendemain matin.En revanche, la vielle neige stabilis\u00e9e est rest\u00e9e en place (pas de couche fragile profonde).Le d\u00e9tail des conditions de transport de neige, de vent et de temp\u00e9rature de l'air sont bien visibles sur les graphiques associ\u00e9s \u00e0 la station de mesures \"Flowcapt\", qui figure sur la carte ci contre. Des photosde l'ensemble du site et de la station de mesures sont accessibles en cliquant sur l'onglet \"Main view\" en haut \u00e0 droite (il faut ensuite regarder en dessous des graphiques).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "GAZEX", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 1930, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.4897, "longitude": 6.411672, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-tW7a_d2hY7o/UCDsFGCx_HI/AAAAAAAAK3g/c0XKeyFGd-0/s88/version-JLEITXWBIKCOLWGMEPMC.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000697"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.867762, 45.885652]}, "properties": {"id": 50000699, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Aiguille du Midi", "itineraire": "Rive droite Glacier des Bossons - Sous le Glacier Rond", "orientation": "T", "dateEvenement": 1327791600000, "dateAvalanche": 1327791600000, "dateStr": "29/01/2012", "heureAuPlusTot": "16:00:00", "description": "Quatre skieurs qui descendaient de l'Aiguille du Midi ont \u00e9t\u00e9 surpris par une avalanche, l'un d'eux a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 et enseveli. Ils \u00e9voluaient alors vers 2300 m d'altitude.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.885652, "longitude": 6.867762, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000699"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.448088, 45.36635]}, "properties": {"id": 50000700, "observateur": "Lacher\u00e9 Fran\u00e7ois", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Vallon des Encombres", "itineraire": "Rocher de Cougne", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1326841200000, "dateAvalanche": 1326841200000, "dateStr": "18/01/2012", "heureAuPlusTot": "10:20:00", "description": "Fran\u00e7ois venait de me t\u00e9l\u00e9phoner quand la plaque est partie. \"Je sens que \u00e7a bouge autour de moi. Il y a des effondrements bien qu'il s'agisse manifestement d'une plaque de fond...\". Heureusement, ses sens l'on alert\u00e9 et il est parvenu \u00e0 s'\u00e9chapper \u00e0 temps.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2210, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 80, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2130, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 45.36635, "longitude": 6.448088, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-8urIAXHtsr0/UCDK2sPInxI/AAAAAAAAK3w/cb96n0q8FS4/s88/version-UKPLUXYCHTPTWAYSUKEY.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000700"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.84931, 44.773431]}, "properties": {"id": 50000701, "observateur": "Charbonneau Thomas ", "pays": "France", "massif": "D\u00e9voluy", "sommet": "Le Petit Obiou", "itineraire": "couloir sud-est", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1327273200000, "dateAvalanche": 1327273200000, "dateStr": "23/01/2012", "heureAuPlusTot": "14:30:00", "description": "Lors d'un virage, un skieur d\u00e9clenche une plaque. Vous pouvez retrouver le r\u00e9cit de la sortie en cliquant sur le \"lien vers une description\" (Camp to Camp).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 300, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "\u00a0Pente d'environ 45\u00b0 dans la zone de d\u00e9part.", "epaisseur_rupture": 10, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 2, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1900, "commentaire_zone_arrivee": "\u00a0D\u00e9p\u00f4t de 100m de large environ.", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 44.773431, "longitude": 5.84931, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-kyTRW_7qrkU/UCDLKIiihKI/AAAAAAAAK4I/BK8dEcnvqKs/s88/version-YKUHVFAMNPQNFBZGXEDJ.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000701"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.477872, 45.120239]}, "properties": {"id": 50000703, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Roche Chateau", "itineraire": "La Plagnette ; Valloire", "orientation": "W", "dateEvenement": 1328050800000, "dateAvalanche": 1328050800000, "dateStr": "01/02/2012", "heureAuPlusTot": "10:25:00", "description": "Le groupe en ski de randonn\u00e9e traversait la pente lorsque l\u2019avalanche de faible ampleur s'est d\u00e9clench\u00e9e.La neige mobilis\u00e9e est essentiellement celle accumul\u00e9e r\u00e9cemment par le vent.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 2150, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 40, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2035, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.120239, "longitude": 6.477872, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-AryyhA6S0HE/UCDLTBjiWmI/AAAAAAAAK4g/KqRuKqWYYM0/s88/version-LKMANQQQVHIFKGXHVFOM.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000703"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [137.81448, 36.658579]}, "properties": {"id": 50000704, "observateur": "Evergreen Outdoor Center  and ACT", "pays": "Japon", "massif": "Japon ", "sommet": "Japon - Zizou Peak", "itineraire": "Hakuba Goryu", "orientation": "S", "dateEvenement": 1327705200000, "dateAvalanche": 1327705200000, "dateStr": "28/01/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "Alors qu'ils \u00e9voluaient en hors piste, deux skieurs ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s par une avalanche qui s'est \u00e9tendue sur 1 500m de long. Le trac\u00e9 de cette avalanche est pr\u00e9sent\u00e9 sur une des photos. Plus d'informations dans le lien vers une description (en anglais).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 620, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "\u00a0D\u00e9part vers 1500-1600m environ. L'inclinaison de la pente dans la zone de d\u00e9part \u00e9tait d'environ 40\u00b0.", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 200, "longueur_rupture": 500, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 36.658579, "longitude": 137.81448, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-ZpA74zZje4E/UCDLVq4i6uI/AAAAAAAAK4o/iz2dwAywQxI/s88/version-AKAKIMORKKVNXSRLSHFR.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000704"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.647162, 44.720016]}, "properties": {"id": 50000705, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Vercors", "sommet": "Jocou", "itineraire": "", "orientation": "S", "dateEvenement": 1328396400000, "dateAvalanche": 1328396400000, "dateStr": "05/02/2012", "heureAuPlusTot": "13:00:00", "description": "\"Alors qu'ils se dirigeaient vers le massif du Jocou, le d\u00e9crochage d'une  plaque de neige a entra\u00een\u00e9 dans sa course deux des hommes. Apr\u00e8s avoir  alert\u00e9 les secours, le rescap\u00e9 a entrepris de retrouver ses compagnons  de randonn\u00e9e. Il a retrouv\u00e9 le premier, victime de s\u00e9rieuses fractures  et le second inconscient. A leur arriv\u00e9e les secours n'ont pu que  constater son d\u00e9c\u00e8s survenu au cours de l'avalanche.\"Informations compl\u00e9mentaires sur Skitour : \"\u00c7a c'est pass\u00e9 sur le versant Sud dans la combe qui rejoint le collet  situ\u00e9 entre les Amousi\u00e8res et l'\u00e9paule cot\u00e9e 1835m. la plaque est partie  de l'altitude 1700m environ dans une pente qui ne fait pas plus de 35\u00b0.\"Les randonneurs se seraient faits surprendre par la rupture de cette plaque dure \u00e0 la sortie de la for\u00eat.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 44.720016, "longitude": 5.647162, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-wjA0TQzBLWU/UCDLa8WgooI/AAAAAAAAK44/IpLVdIhqJi4/s88/version-LUMWYHBJLPXPRHWQOYKM.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000705"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.542465, 45.956568]}, "properties": {"id": 50000706, "observateur": "Boutaud Aur\u00e9lien", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Pointe Perc\u00e9e", "itineraire": "Sous le refuge de Gramusset - Combe des Verts", "orientation": "W", "dateEvenement": 1328482800000, "dateAvalanche": 1328482800000, "dateStr": "06/02/2012", "heureAuPlusTot": "00:00:00", "description": "\"On a fait partir deux plaques             \u00e0 vent typiques, de plus de 50 cm d'\u00e9paisseur sur plusieurs             dizaines de m\u00e8tres de longueur (20 m environ), form\u00e9es             r\u00e9cemment semble-t-il par le fort vent de nord.\"\"La plaque s'est             d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 distance de chaque c\u00f4t\u00e9 de notre passage : \u00e0 5             m\u00e8tres \u00e0 droite, puis en contrebas \u00e0 une cinquantaine de             m\u00e8tres.\"\u00a0", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 2100, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 80, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.956568, "longitude": 6.542465, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-sYu8RdPKYr4/UCDLiKnu0MI/AAAAAAAAK5I/j83a_OAHPQM/s88/version-VKQKGBDLZATBPQNWDPXH.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000706"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.893763, 45.53427]}, "properties": {"id": 50000707, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "D\u00f4me de la Sache", "itineraire": "La Savinaz - Villaroger", "orientation": "E", "dateEvenement": 1328655600000, "dateAvalanche": 1328655600000, "dateStr": "08/02/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "Encore des glissements et des d\u00e9crochements de plaques sur le terrain malgr\u00e9 le froid tr\u00e8s vif.Nous n'avons pas vu descendre celle ci, mais elle nous sembl\u00e9 vraiment tr\u00e8s r\u00e9cente, sans doute partie entre le 7 et le 8 f\u00e9vrier.On nous rapporte pas mal de d\u00e9parts similaires en haute Savoie ces jours ci.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 300, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1750, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1450, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.53427, "longitude": 6.893763, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-JBp3Zgldg1k/UCDL6hoV6eI/AAAAAAAAK5Y/kLs5BF2DP3Q/s88/version-YOODWWVZYFKRSEABYCPN.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000707"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.189848, 45.050773]}, "properties": {"id": 50000708, "observateur": "Le Bidan Valentin", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Lac du Chambon", "itineraire": "Cascade de la Pisse", "orientation": "S", "dateEvenement": 1328569200000, "dateAvalanche": 1328569200000, "dateStr": "07/02/2012", "heureAuPlusTot": "22:00:00", "description": "L'avalanche est partie spontan\u00e9ment d'un secteur mal d\u00e9finit, avant d'atteindre la chauss\u00e9e. Le d\u00e9p\u00f4t de faible volume a \u00e9t\u00e9 rapidement d\u00e9gag\u00e9.Il est possible qu'il s'agisse du d\u00e9part d'une plaque de fond, ph\u00e9nom\u00e8ne particuli\u00e8rement actif cet hiver, notamment en Savoie et Haute Savoie pour l'instant.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1100, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.050773, "longitude": 6.189848, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-5zLayXjjjPY/UCDMrmfgNsI/AAAAAAAAK5w/2eJSwQ-fNQ4/s88/version-KBNKGHRFUSJCBAZLKJTT.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000708"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.954877, 44.89684]}, "properties": {"id": 50000709, "observateur": "Presse Informazione.it", "pays": "Italie", "massif": "Valle Argentera", "sommet": "Cesana", "itineraire": "Monte Apenna", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1328828400000, "dateAvalanche": 1328828400000, "dateStr": "10/02/2012", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "Le skieur qui pratiquait l'h\u00e9liski aurait \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par une accumulation de neige due au vent. Le secteur avait \u00e9t\u00e9 parcouru auparavant sans probl\u00e8me. Bien que localis\u00e9e et d\u00e9gag\u00e9e rapidement la victime aurait succomb\u00e9 des suites de ses blessures.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 2450, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 40, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 44.89684, "longitude": 6.954877, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000709"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.028611, 45.457778]}, "properties": {"id": 50000710, "observateur": "Juteau Jean-Pierre", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "La Tsanteleina", "itineraire": "Combe du Ruisseau du Couart", "orientation": "S", "dateEvenement": 1328742000000, "dateAvalanche": 1328742000000, "dateStr": "09/02/2012", "heureAuPlusTot": "08:45:00", "description": "Alors qu'ils \u00e9voluaient vers la Tsanteleina depuis Le Fornet, une plaque a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e au passage du deuxi\u00e8me skieur \u00e0 la sortie de la combe du ruisseau du Couart. Le skieur a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 sur 400m environ jusqu'en bas de la combe et par chance, n'a pas \u00e9t\u00e9 enseveli.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "D\u00e9part \u00e0 environ 2200-2300m d'altitude.", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 30, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.457778, "longitude": 7.028611, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-S6E2lb_8aHg/UCDNCep3AdI/AAAAAAAAK6I/46O-IFJt8OU/s88/version-WXCJOIDSQALIUKKGVHAW.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000710"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.711179, 45.840881]}, "properties": {"id": 50000711, "observateur": "France 3 Alpes", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Mont Joly", "itineraire": "Contamines-Montjoie", "orientation": "T", "dateEvenement": 1329346800000, "dateAvalanche": 1329346800000, "dateStr": "16/02/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "A la mi-journ\u00e9e, trois skieurs qui \u00e9voluaient en hors-piste sur le domaine des Contamines-Montjoie ont d\u00e9clench\u00e9 \u00e0 leur passage une plaque. L'un d'entre eux a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 et a fait une chute d'une trentaine de m\u00e8tres, franchissant une cascade de glace.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 25, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 20, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "Neige accumul\u00e9e tr\u00e8s r\u00e9cemment par le vent.<br />", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.840881, "longitude": 6.711179, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-caEQMLReqWg/UCDNKhqHNOI/AAAAAAAAK6Y/cFsb-D7GBvI/s88/version-HDEPZHFHTUZYCKKZCUXZ.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000711"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.716752, 45.257643]}, "properties": {"id": 50000712, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Rateau d'Aussois", "itineraire": "Plan d'Amont, sentier !", "orientation": "E", "dateEvenement": 1329346800000, "dateAvalanche": 1329346800000, "dateStr": "16/02/2012", "heureAuPlusTot": "10:30:00", "description": "Fissure sans d\u00e9clenchement d'avalanche provoqu\u00e9e devant moi par mon arriv\u00e9e en ski de rando. Comme c'\u00e9tait la 4\u00e8me fois en moins de 200 m, nous avons renonc\u00e9 \u00e0 poursuivre. En effet, cet itin\u00e9raire d\u00e9bonnaire en \u00e9t\u00e9 traverse des pentes d'inclinaison sup\u00e9rieure \u00e0 30\u00b0 lorsque le relief est nivel\u00e9 par la neige.Manifestement, la neige accumul\u00e9e par le vent depuis la veille \u00e9tait extr\u00eamement instable. Illustration parfaite de la \"plaque \u00e0 vent\" dure pos\u00e9e sur une couche fragile de vieille neige\u00a0 \"poudreuse\" (grains \u00e0 faces planes).Par ailleurs, Fred Millot nous signale aussi de nombreux \"whouph\" et un d\u00e9clenchement \u00e0 distance en Maurienne (Gd perron des Encombres ; plaque de 40 cm d'\u00e9paisseur) ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 2110, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 15, "epaisseur_max_rupture": 15, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.257643, "longitude": 6.716752, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-TJrq2jo2ghU/UCDNd8_KrHI/AAAAAAAAK64/2wSXDE6oFgo/s88/version-XYBIAELDURJFLZTNILOV.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000712"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.910528, 45.125576]}, "properties": {"id": 50000713, "observateur": "Felix Denis", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Croix de Chamrousse", "itineraire": "Entre le Col de La Botte et La Croix de Chamrousse", "orientation": "S", "dateEvenement": 1329346800000, "dateAvalanche": 1329346800000, "dateStr": "16/02/2012", "heureAuPlusTot": "12:00:00", "description": "Deux skieurs de randonn\u00e9e qui \u00e9voluaient en direction de la Croix de Chamrousse ont d\u00e9clench\u00e9 une plaque \u00e0 leur passage entre le Col de La Botte et la piste de ski de Chamrousse.\"A midi nous nous (on \u00e9tait 2) sommes fait prendre par une plaque entre le col de la Botte et la Croix de Chamrousse. Nous venions de renoncer d'aller au col des Lessines consid\u00e9rant que c'\u00e9tait plaqu\u00e9. De plus, nous venions d'\u00eatre pris par le jour blanc. Un grand wouf et c'est parti a priori sur une bonne centaine de m\u00e8tres mais impossible de confirmer \u00e0 cause du jour blanc. On est rest\u00e9 en surface (pour ma part j'avais un abs que j'ai pu d\u00e9clencher). 5 skieurs avaient d\u00e9j\u00e0 pris la trace. On a certainement d\u00e9cid\u00e9 trop tard de se retourner et on a pas laiss\u00e9 suffisamment d'espace entre nous alors que nous l'avions fait pour l'internet.\"  Plus d'informations dans la discussion sur Skitour dans le lien vers une description et dans le r\u00e9cit (\"Lire le r\u00e9cit\").  Les photos ont \u00e9t\u00e9 prises le lendemain (17/02).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2170, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 80, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "D\u00e9p\u00f4t d'un m\u00e8tre maximum.", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.125576, "longitude": 5.910528, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-2xIs8iy1xA8/UCDsPvlHmRI/AAAAAAAAK7Q/JRaQySCFUS4/s88/version-JQXDLTVGDJNUITQVXNPU.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000713"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.191795, 44.959936]}, "properties": {"id": 50000714, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Aig du Plat de la Selle", "itineraire": "Grand Cruex, Soreiller, Saint Christophe en Oisans", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1329433200000, "dateAvalanche": 1329433200000, "dateStr": "17/02/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "L'avalanche s'\u00e9tait produite spontan\u00e9ment peu de temps avant notre passage. 1er jour de r\u00e9chauffement significatif. De nombreuses avalanches similaires ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9es dans divers massifs des Alpes du Nord.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2650, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 44.959936, "longitude": 6.191795, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-ntq3B33vABM/UCDNtF2LTcI/AAAAAAAAK7g/BbM_bw07Ukw/s88/version-MVKFIQSGATLJLAQPWYXQ.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000714"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.659978, 45.150924]}, "properties": {"id": 50000715, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Rocher d'arrondaz", "itineraire": "Sous le Col d'Arrondaz, Valfr\u00e9jus", "orientation": "S", "dateEvenement": 1329433200000, "dateAvalanche": 1329433200000, "dateStr": "17/02/2012", "heureAuPlusTot": "10:30:00", "description": "Plaque d\u00e9clench\u00e9e par le passage d'un groupe de skieurs hors pistes. Par chance, on ne d\u00e9plore aucune victime.Cet incident rappelle la m\u00e9fiance syst\u00e9matique \u00e0 l'\u00e9gard des pentes inclin\u00e9es \u00e0 plus de 30\u00b0 apr\u00e8s un \u00e9pisode de vent (neige nouvelle !). ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 2510, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2380, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.150924, "longitude": 6.659978, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-rW-Ci17TJ48/UCDOCDN9fGI/AAAAAAAAK74/CRCjaeF_roY/s88/version-VMXYUOTAKHTBNSIAPSIJ.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000715"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.442074, 45.861455]}, "properties": {"id": 50000716, "observateur": "Sage St\u00e9phane", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Pointe de Merdassier", "itineraire": "Dent du Chatelet ; Combe de Blonni\u00e8re", "orientation": "W", "dateEvenement": 1329519600000, "dateAvalanche": 1329519600000, "dateStr": "18/02/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"On se fait vraiment bien plaisir. On arrive alors sur une rupture de  pente et je ressens soudainement la neige qui part sous mes skis, je  pr\u00e9viens Nico qui a le temps de s'\u00e9chapper mais moi je suis au milieu et  d\u00e8s que j'ai compris que j'\u00e9tais bloqu\u00e9 dedans, j'ai tir\u00e9 l'ABS.  Heureusement la plaque n'est pas tr\u00e8s large, environ 30 m, et pas trop  \u00e9paisse, je termine ma course quelques m\u00e8tres en contrebas et je suis  bien \u00e0 l'air libre\".Voir le r\u00e9cit et la vid\u00e9o sur Skitour (cf lien vers une autre description).Merci de nous avoir fait part de cette m\u00e9saventure ! Pas de changement de neige significatif. L'inclinaison de la pente devient juste suffisante...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1950, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 30, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "&quot;Bonne neige, poudre un peu tass\u00e9e et un peu physique&quot;", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.861455, "longitude": 6.442074, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-C3WoCuLZXGs/UCDOdoKLDtI/AAAAAAAAK8Y/-SitIINER_g/s88/version-WQDHZNZJQLXMQUUFQXDM.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000716"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.705098, 45.229006]}, "properties": {"id": 50000717, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Rateau d'Aussois", "itineraire": "Les C\u00f4tes, sous le Col du Barbier", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1329519600000, "dateAvalanche": 1329519600000, "dateStr": "18/02/2012", "heureAuPlusTot": "17:00:00", "description": "Cette plaque de fond a recouvert les traces que nous avions faites en passant par l\u00e0 2 jours avant... Pente que les gars du coin surveillent car le ski y est souvent excellent...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2100, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2000, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.229006, "longitude": 6.705098, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-VbGwx61ag6o/UCDOmZfI1bI/AAAAAAAAK8g/jvE2pFgOj3U/s88/version-WHILEMKLOBDWIDGDJBWA.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000717"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.195611, 45.698861]}, "properties": {"id": 50000718, "observateur": "Bouvier Fran\u00e7ois", "pays": "France", "massif": "Bauges", "sommet": "Tr\u00e9lod", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1329519600000, "dateAvalanche": 1329519600000, "dateStr": "18/02/2012", "heureAuPlusTot": "14:15:00", "description": "\"Avec un groupe de 5+1, une jolie plaque a cass\u00e9 sur une bosse que nous venions de skier. Groupe \u00e0 l\u2019arr\u00eat l\u00e9g\u00e8rement d\u00e9port\u00e9. Un d'eux a chang\u00e9 de jambe d'appui \u00e0 l\u2019arr\u00eat et wroom! 2 partis en chapelet devant sur du plat, moi de cot\u00e9 sur la pente la plus expos\u00e9e pour bien les voir tous, 3 au pied \"prot\u00e9g\u00e9s\" se sont fait assoir un peu par le bout de la coul\u00e9e. En remontant, dans une trace existante, je constate que toute cette pente N est min\u00e9e, chose pas ressentie en skiant, sauf la d\u00e9sagr\u00e9able impression de skier comme une luge \u00e0 foin dans une neige changeante.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1650, "commentaire_zone_depart": "Pente entre 35\u00b0et 40\u00b0 dans la zone de d\u00e9part.", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 40, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.698861, "longitude": 6.195611, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-HT-3jYPEDFc/UCDPMdpY7SI/AAAAAAAAK9Q/yxHMbN6w1uY/s88/version-SQOQOLHKRQJAZBKDEOGW.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000718"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.26327, 45.691614]}, "properties": {"id": 50000720, "observateur": "Martinez  Lilian", "pays": "France", "massif": "Bauges", "sommet": "Pointe de la Sambuy", "itineraire": "Sous les barres rocheuses de la Sambuy dans la combe NW menant \u00e0 la Petite Chaurionde", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1329519600000, "dateAvalanche": 1329519600000, "dateStr": "18/02/2012", "heureAuPlusTot": "13:00:00", "description": "\"Nous avons \u00e9t\u00e9 surpris par une plaque qui s\u2019est d\u00e9clench\u00e9e apr\u00e8s notre  passage en rive droite sur la pente principale dans laquelle nous \u00e9tions  mont\u00e9s. Alors que de nombreux passages avaient \u00e9t\u00e9 ski\u00e9s au m\u00eame  endroit, une coul\u00e9e de 20m de large sur 25cm d\u2019\u00e9paisseur est partie,  glissant sur toute la pente jusqu\u2019en bas.  Heureusement plus de peur que de mal car il n\u2019y avait personne sur la  trajectoire, ni sur la trace de mont\u00e9e. Nous sommes all\u00e9s nous excuser  aupr\u00e8s du petit groupe qui montait et aurait pu \u00eatre sur la trajectoire  tout en contrebas.  Nous avons emprunt\u00e9 des traces effectu\u00e9es par un groupe d\u2019amis 30  minutes auparavant. De plus, de nombreuses traces au m\u00eame endroit  \u00e9taient pr\u00e9sentes lorsque nous montions.\"   Le groupe \u00e9tait compos\u00e9 de 4 personnes (avec respect des distances et tr\u00e8s grand espacement) et la plaque a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e lors du 1er virage du 3\u00e8me skieur.Selon un CR de Skitour (http://www.skitour.fr/sorties/petite-chaurionde,38772.html#sortie),  une deuxi\u00e8me coul\u00e9e plus importante a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e dans cette m\u00eame  pente une demi heure plus tard mais cette  fois-ci dans une pente rest\u00e9e \u00e0 l'ombre.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2050, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 25, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 20, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.691614, "longitude": 6.26327, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-MDcfS-syOx4/UCDsYMZX7KI/AAAAAAAAK-A/Uy4x3VLZo-k/s88/version-HQHWYOUDUHJFQCZXJYJZ.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000720"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.62786, 45.152284]}, "properties": {"id": 50000721, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Pointe des Sarasins", "itineraire": "La Turra - Valfr\u00e9jus", "orientation": "S", "dateEvenement": 1330038000000, "dateAvalanche": 1330038000000, "dateStr": "24/02/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "Reprise du d\u00e9part d'importantes plaques de fond depuis quelques jours avec le r\u00e9chauffement. La p\u00e9riode de froid avait r\u00e9duit nettement cette activit\u00e9, sans l'annuler compl\u00e8tement.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1950, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.152284, "longitude": 6.62786, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-DmmlWVfWdM8/UCDPbMl0-qI/AAAAAAAAK-I/kNL988PeDw8/s88/version-WZKTCNDMHUPERUWGZGZV.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000721"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.62786, 45.152284]}, "properties": {"id": 50000722, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Pointe des Sarasins", "itineraire": "La Turra - Valfr\u00e9jus", "orientation": "S", "dateEvenement": 1330124400000, "dateAvalanche": 1330124400000, "dateStr": "25/02/2012", "heureAuPlusTot": "13:00:00", "description": "J'observais l'avalanche partie la veille, lorsque qu'un vaste pan s'est \u00e0 nouveau d\u00e9tach\u00e9, dans la contigu\u00eft\u00e9 de ce qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9clench\u00e9.L'\u00e9coulement a recouvert le pr\u00e9c\u00e9dent, sans aller tout \u00e0 fait aussi loin.Le BRA indiquait un niveau de risque de 2 \u00e9voluant en 3.\u00a0", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2180, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1970, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.152284, "longitude": 6.62786, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-57_L4VV_hTs/UCDPzVPNthI/AAAAAAAAK-g/uuCOVyTzm54/s88/version-TIIZIYOUFCVHSZVUZPQU.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000722"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.350605, 45.726695]}, "properties": {"id": 50000723, "observateur": "Daumas Eric", "pays": "France", "massif": "Bauges", "sommet": "Dent de Cons", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1330124400000, "dateAvalanche": 1330124400000, "dateStr": "25/02/2012", "heureAuPlusTot": "09:45:00", "description": "\"Demi tour judicieux ce matin \u00e0 9h15 dans la face Est de la Dent de Cons par le Creux du Cayon. Avons chauss\u00e9 et ski\u00e9 rapidement le tiers inf\u00e9rieur de la face. Tr\u00e8s mauvais regel.En observation depuis le col, succession d'avalanches de neige humide jusqu'au terrain \u00e0 d\u00e9part ponctuel puis lin\u00e9aire d\u00e8s 9h45. Monstrueux nettoyage r\u00e9gulier de la face!\"La photo avec le skieur a \u00e9t\u00e9 prise \u00e0 9h30 et la deuxi\u00e8me avec la coul\u00e9e \u00e0 10h05. Les coul\u00e9es se sont ensuite succ\u00e9d\u00e9es.Information\u00a0recueillie\u00a0le 26/02: \"Il n'y a plus de neige o\u00f9 nous montions hier matin avant notre rapide demi-tour, les avalanches de fond ayant purg\u00e9 la face depuis le haut dans l'apr\u00e8s-midi\".Le BRA indiquait un niveau de risque de 2 \u00e9voluant \u00e0 3.\u00a0\u00a0", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.726695, "longitude": 6.350605, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-UcHcXEKBZKs/UCDsiYztjyI/AAAAAAAAK_A/FC43mc-oG1o/s88/version-PEGFAVAUSRKVJYIQXYZC.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000723"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.910966, 45.932186]}, "properties": {"id": 50000724, "observateur": "Reni\u00e9 Bruno ", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Le Montenvers", "itineraire": "Sortie de la Vall\u00e9e Blanche - Sous le chemin de fer du Montenvers", "orientation": "T", "dateEvenement": 1330124400000, "dateAvalanche": 1330124400000, "dateStr": "25/02/2012", "heureAuPlusTot": "12:15:00", "description": "Alors qu'il redescendait \u00a0de la Vall\u00e9e Blanche, un skieur a \u00e9t\u00e9 pris dans une avalanche \u00e0 1300 m d'altitude sous le chemin de fer du Montenvers. Pendant qu'il cherchait son ski manquant, une deuxi\u00e8me avalanche est descendue et a emport\u00e9 une surfeuse:\u00a0\u00a0\"Nous sommes toujours en for\u00eat, sur un chemin qui forme un replat \u00e0 flanc de montagne. D\u2019un coup, devant moi, je vois un nuage de neige qui descend. C\u2019est gros, un ou deux m\u00e8tres de hauteur, c\u2019est agit\u00e9, \u00e7a va vite. Une avalanche.\u00a0Je m\u2019arr\u00eate net en d\u00e9rapant, je me retrouve les skis pointant vers l\u2019aval, debout sur le replat que forme le chemin. J\u2019ai juste le temps de me dire \u00ab\u00a0ouf, je me suis arr\u00eat\u00e9 \u00e0 temps\u00a0\u00bb et le ciel me tombe sur la t\u00eate dans un bruit indescriptible. Je me fais mettre \u00e0 terre, je sens que la neige appuie de plus en plus au dessus de moi, qu\u2019elle va me recouvrir compl\u00e8tement.\u00a0Je me dis que c\u2019est pas possible, je fais un mouvement pour me relever et l\u00e0, la neige se fige. J\u2019ai pu me faire un peu d\u2019espace, j\u2019ai m\u00eame la t\u00eate \u00e0 moiti\u00e9 en dehors mais impossible de faire le moindre mouvement. [...]Pendant que nous continuons de chercher mon ski manquant, les groupes qui s\u2019accumulent se mettent \u00e0 vouloir passer. Il doit y avoir une quinzaine de personnes sur les lieux. 6 \u00e0 8 personnes sont en train de traverser le couloir qui fait entre 20 et 30 m\u00e8tres de large. La plupart sont \u00e0 pied, skis ou surf \u00e0 la main. Et d\u2019un coup Jon crie \u00ab\u00a0\u00e7a coule, \u00e7a coule ! D\u00e9gagez !\u00a0\u00bb. Une deuxi\u00e8me coul\u00e9e est en train de descendre. Elle me semble moins grosse que la premi\u00e8re, une vraie coul\u00e9e de fonte : une dizaine de m\u00e8tres de large, pas tr\u00e8s rapide.\"Le r\u00e9cit de ces \u00e9v\u00e8nements se trouve dans le \"Lien vers une description\" ainsi que sur Skitour:\u00a0 http://www.skitour.fr/forum/read_190575.html#nonlu\u00a0Le BRA indiquait un risque de 2 \u00e9voluant en 3.\u00a0", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.932186, "longitude": 6.910966, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000724"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.223423, 45.667667]}, "properties": {"id": 50000725, "observateur": "Gaury Fran\u00e7ois", "pays": "France", "massif": "Bauges", "sommet": "Mont de la Coche", "itineraire": "", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1329519600000, "dateAvalanche": 1329519600000, "dateStr": "18/02/2012", "heureAuPlusTot": "11:10:00", "description": "Alors qu'ils arrivaient au col pr\u00e8s du Mont de la Coche, deux randonneurs ont d\u00e9clench\u00e9 une plaque et l'un d'entre eux a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 sur 200m:\u00a0\"Nous savions que le passage le plus \u00ab tendu \u00bb \u00e9tait l\u00e0. Nous avons pris l\u2019option de remonter la pente l\u00e0 o\u00f9 elle avait d\u00e9j\u00e0 purg\u00e9 (herbe et peu de neige) en crampon ski sur le dos. Nous avons renonc\u00e9 de remonter l\u2019\u00e9charpe sud du Tr\u00e9 mollard car la pente \u00e9tait charg\u00e9e et tr\u00e8s expos\u00e9e au vent. Nous avons donc travers\u00e9 \u00e0 distance cette pente pour se regrouper sous le rocher. Ce passage nous a demand\u00e9 concentration. La suite \u00e9tait \u00e9vidente. Le col \u00e9tait \u00e0 porter de main.Paul ouvre la trace. Je le suis. Je me suis arr\u00eat\u00e9 quelques instants en voyant que nous enfoncions mais tr\u00e8s vite, s\u00fbrement trop vite, j\u2019ai repris mon pas. Mon esprit \u00e9tait trop focalis\u00e9 sur le col \u00e0 quelques m\u00e8tres et non sur la forte exposition \u00e9vidente \u00e0 laquelle nous \u00e9tions soumis.L\u2019avalancheJe me rapproche de Paul. Quand soudain, j\u2019entends un \u00e9norme WOUF. Bruit que nous n\u2019aimons pas entendre. Juste le temps de crier \u00ab MERDE \u00bb et de voir le manteau se disloquer et me voil\u00e0 assis, partis dans la pente. J\u2019essaye de r\u00e9sister et me voil\u00e0 projet\u00e9 la t\u00eate en avant. J\u2019en prends plein la t\u00eate.\"L'ensemble du r\u00e9cit se trouve sur Skitour dans le \"Lien vers une description\" et le retour d'exp\u00e9rience ici :\u00a0http://www.skitour.fr/actu/2602-retour-d-experience-avalanche-mont-de-la-coche-bauges-73\u00a0", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Alpiniste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 5, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "L'altitude d'arriv\u00e9e est estim\u00e9e aux environs de 1650m.", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.667667, "longitude": 6.223423, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/--1hoVw9CJag/UCDs8xXkGBI/AAAAAAAAK_Q/dawQ3BN7RtQ/s88/version-PKWTSIAYELWNAHZILJUL.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000725"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.010452, 45.453916]}, "properties": {"id": 50000726, "observateur": "Moreau Michel", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Pointe de la Bailletta", "itineraire": "Val d'Is\u00e8re - Fornet - Le Museau", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1330210800000, "dateAvalanche": 1330210800000, "dateStr": "26/02/2012", "heureAuPlusTot": "09:30:00", "description": "La reptation \u00e9tait surveill\u00e9e depuis plusieurs jours ; la plaque est partie spontan\u00e9ment en d\u00e9but de matin\u00e9e alors que la nuit avait \u00e9t\u00e9 froide et claire (-5\u00b0C le matin mesur\u00e9s \u00e0 2350 m).Seul le fond de vall\u00e9e \u00e9tait gagn\u00e9 par la mer de nuages. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2320, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1990, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.453916, "longitude": 7.010452, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-QYetp352S2w/UCDQWyHqPPI/AAAAAAAAK_Y/-cWyUZsj3Yw/s88/version-VFJORJTJZVTGRGUPPNHN.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000726"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.619607, 45.145682]}, "properties": {"id": 50000727, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Pointe des Sarasins", "itineraire": "Le Plan", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1330297200000, "dateAvalanche": 1330297200000, "dateStr": "27/02/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"A la descente nous avons vu qu'une coul\u00e9e avait coup\u00e9 notre trace de mont\u00e9e du matin...Elle est partie entre 8h30 et 14h30.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2340, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2250, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.145682, "longitude": 6.619607, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-9go1iK2dpyY/UCDRTfEmfJI/AAAAAAAALAo/7itIykvSFFc/s88/version-VHLCVERXFAUBMFMYWZBJ.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000727"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.043198, 45.377264]}, "properties": {"id": 50000728, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe de M\u00e9an Martin", "itineraire": "Bonneval sur Arc ; Pointe de la Met", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1330556400000, "dateAvalanche": 1330556400000, "dateStr": "01/03/2012", "heureAuPlusTot": "14:25:00", "description": "Une des multiples plaques qui partent au terrain dans ce secteur. L'activit\u00e9 s'acc\u00e9l\u00e8re avec les temp\u00e9ratures \u00e9lev\u00e9es, mais n'avait pas \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement stopp\u00e9e par le froid.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2250, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1860, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.377264, "longitude": 7.043198, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-5_DozgCQUv4/UCDR0QzwNgI/AAAAAAAALBo/tigTuKa2lfk/s88/version-JBDTPQQFQHGZOLWPWEWQ.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000728"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.360493, 45.441754]}, "properties": {"id": 50000729, "observateur": "Presse France 3", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Grand Pic de la Lauzi\u00e8re", "itineraire": "Saint-Fran\u00e7ois-Longchamp ; T\u00e9l\u00e9si\u00e8ge de la Lauzi\u00e8re", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1330642800000, "dateAvalanche": 1330642800000, "dateStr": "02/03/2012", "heureAuPlusTot": "15:30:00", "description": "\"Le vendredi 2 mars en fin d'apr\u00e8s-midi, une\u00a0avalanche est venue  finir sa course sur les pyl\u00f4nes du t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge de la Lauzi\u00e8re \u00e0  St-Fran\u00e7ois-Longchamp, bloquant le fonctionnement de celui-ci.\u00a0Une  trentaine de skieurs\u00a0ont \u00e9t\u00e9\u00a0\u00e9vacu\u00e9s par le service des pistes de la  station, aid\u00e9 par\u00a0les gendarmes\u00a0du PGHM.\"... et les secouristes CRS. Il s'agit dune plaque de fond, ph\u00e9nom\u00e8ne particuli\u00e8rement fr\u00e9quent cette saison, r\u00e9activ\u00e9 par le fort redoux en cours. Voir la vid\u00e9o diffus\u00e9e par TF1 en cliquant sur \"lien vers une autre description\" Merci \u00e0 Thierry, m\u00e9canicien de l'h\u00e9licopt\u00e8re, pour ses excellentes photos a\u00e9riennes. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1920, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.441754, "longitude": 6.360493, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-uvmsfpt6hsk/UCDTbiuRLtI/AAAAAAAALCE/RhVWTpcQwV4/s88/version-KIKWFYMZUURERBBJKQEJ.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000729"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.002975, 45.457558]}, "properties": {"id": 50000730, "observateur": "Moreau Michel", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Pointe de la Bailletta", "itineraire": "Val d'Is\u00e8re ; Le Fornet ; Le Museau", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1330815600000, "dateAvalanche": 1330815600000, "dateStr": "04/03/2012", "heureAuPlusTot": "14:40:00", "description": "Encore un glissement de plaque de fond malgr\u00e9 le tr\u00e8s net rafraichissement en cours. La route route d'acc\u00e8s au Pont Saint Charles avait \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9e pr\u00e9ventivement quelques heures auparavant.Cette avalanche est tr\u00e8s proche de celle observ\u00e9e le 26 f\u00e9vrier, nettement plus importante.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2380, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1995, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.457558, "longitude": 7.002975, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-o-jjOwhZVBA/UCDUk13KQ7I/AAAAAAAALDM/GrJhloIKY9Q/s88/version-GBKPRAXDEKYYBALWLMXN.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000730"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-120.20433, 39.134769]}, "properties": {"id": 50000732, "observateur": "Sierra Avalanche Center", "pays": "Etats-Unis", "massif": "Blackwood Canyon (USA)", "sommet": "Polaris Point", "itineraire": "Near Stanford Rocks", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1330556400000, "dateAvalanche": 1330556400000, "dateStr": "01/03/2012", "heureAuPlusTot": "13:30:00", "description": " \"Three skiers skinned up towards Stanford Rocks. When they reached this area where they wanted to ski, they dropped a small piece of cornice onto the slope as a test. This cornice drop released a slab a few inches deep that propagated widely across the slope.\u00a0 The first skier then started to ski the slope. On his third turn, he triggered a slab avalanche about one foot deep that failed within the storm snow. He grabbed onto a tree and was able to stop himself from being taken down slope. The avalanche then stepped down another 15-20 inches to a lower persistent weak layer and pulled this skier away from his tree and down the slope into the trees below.\"  \"This deep slab avalanche failed within a layer of faceted snow sandwiched between two crusts. This known persistent weak layer is located just below the old/new snow interface. \"\"The fracture was 481 feet wide  (environ 146m) and ran 1235 feet (environ 376 m) through the trees downslope\".Voir les vid\u00e9os tr\u00e8s int\u00e9ressantes sur le site du Sierra Avalanche Center en cliquant sur le \"lien vers une description\". ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2320, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 60, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 146, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 39.134769, "longitude": -120.20433, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-EsS2xpFXRQI/UCDVEJtTu3I/AAAAAAAALEE/GQe9zvZmXbI/s88/version-EUMOHTDVETLEASSZKWPC.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000732"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.027818, 45.397945]}, "properties": {"id": 50000733, "observateur": "Moreau Michel", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Ouille de la Jave", "itineraire": "Couloir de la Fleuria", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1331334000000, "dateAvalanche": 1331334000000, "dateStr": "10/03/2012", "heureAuPlusTot": "14:20:00", "description": "Un petit a\u00e9rosol a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9 lors du d\u00e9part de cette plaque.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2770, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2280, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.397945, "longitude": 7.027818, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-X7quP9fe-p4/UCDVVNrlR6I/AAAAAAAALE0/1xQYUli1MS0/s88/version-IHOGKEIBNZHXYFIXHGSX.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000733"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.951361, 44.635381]}, "properties": {"id": 50000734, "observateur": "Donizotti Jean", "pays": "France", "massif": "D\u00e9voluy", "sommet": "Sommet de La Plane", "itineraire": "Couloir nord - Combe dominant le Vallon Froid", "orientation": "N", "dateEvenement": 1331420400000, "dateAvalanche": 1331420400000, "dateStr": "11/03/2012", "heureAuPlusTot": "13:45:00", "description": "\"La plaque est partie alors que je m'approchais du sommet du couloir, il me manquait une vingtaine de m\u00e8tres.\u00a0La plaque est partie 2-3m au-dessus de moi, alors que j'\u00e9tais sur le bord gauche, \u00e0 4 ou 5 m sous des strates rocheuses. En appui sur le ski amont, j'ai pu soulever mon ski aval qu'un bloc de la plaque commen\u00e7ait d'entra\u00eener et rester debout et immobile.\u00a0Elle ne m'aurait pas enseveli mais sans doute tra\u00een\u00e9 jusqu'en bas quand m\u00eame.\u00a05 minutes avant le d\u00e9part un wouf avec fissure de 2-3m m'a d\u00e9j\u00e0 bien alert\u00e9.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "La pente sur les derni\u00e8res dizaines de m\u00e8tres du couloir est de 40\u00b0 au plus raide.", "epaisseur_rupture": 15, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2000, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 44.635381, "longitude": 5.951361, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-y5h5hwaBTzQ/UCDtAedAUGI/AAAAAAAALE8/2s8vmW9retw/s88/version-XAAAEAEPADXINLBLSBAD.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000734"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [20.619809, 69.72603]}, "properties": {"id": 50000735, "observateur": "Presse RTS.CH", "pays": "Norv\u00e8ge", "massif": "Sorbmegaisa ", "sommet": "", "itineraire": "Norv\u00e8ge - Municipalit\u00e9 de Kaafjord", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1332111600000, "dateAvalanche": 1332111600000, "dateStr": "19/03/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "Cinq skieurs qui \u00e9voluaient au sein d'un groupe de douze randonneurs sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s dans une avalanche sur le Massif de Sorbmegaisa dans le nord de la Norv\u00e8ge.L'avalanche aurait \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e par les skieurs eux-m\u00eames en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi \u00e0 environ 1000 m\u00e8tres d'altitude.\u00a0Les t\u00e9moignages des rescap\u00e9s remettent en cause les premi\u00e8res informations diffus\u00e9es (inclinaison de la pente, indice de risque, etc.)Plus d'informations dans le \"lien vers une autre description\".\u00a0", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 580, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1170, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 300, "longueur_rupture": 300, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 69.72603, "longitude": 20.619809, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-g9mFmho3gw8/UCDVZhY2OgI/AAAAAAAALFE/MDTkksYKb-Q/s88/version-YAPRUIKSQLXNERFLYMEG.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000735"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.828143, 45.571521]}, "properties": {"id": 50000736, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Aiguille Rouge", "itineraire": "Combe des Lanchettes-couloir Nord-Les Arcs", "orientation": "N", "dateEvenement": 1332198000000, "dateAvalanche": 1332198000000, "dateStr": "20/03/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "Petite coul\u00e9e d\u00e9clench\u00e9e par le passage de skieurs, dans ce secteur o\u00f9 plusieurs avalanches mortelles se sont produites.On le voit ici sous un jour souriant. Se rappeler que les coul\u00e9es que l'on d\u00e9clenche facilement \u00e0 ski sont loin d'\u00eatre les plus dangereuses : une \"plaque\" supporte parfois plusieurs passages avant de partir, monstrueuse (se souvenir de celle du 1er janvier 2010 par exemple).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 80, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2480, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.571521, "longitude": 6.828143, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-j5R-aNQqtcA/UCDVlBKb83I/AAAAAAAALFU/tIkO_q15kh4/s88/version-EMCIXXRZOEAGVVGXDMDG.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000736"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.041778, 45.240139]}, "properties": {"id": 50000737, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Dent du Pra", "itineraire": "Prapoutel", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1332370800000, "dateAvalanche": 1332370800000, "dateStr": "22/03/2012", "heureAuPlusTot": "14:00:00", "description": "Lors de la s\u00e9curisation d'une course de ski-alpinisme, un skieur de randonn\u00e9e a d\u00e9clench\u00e9 une plaque et a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 sur plus de 500m de d\u00e9nivel\u00e9e. Il est parvenu \u00e0 rester en surface de la coul\u00e9e et n'a pas \u00e9t\u00e9 enseveli. L'avalanche s'est d\u00e9clench\u00e9e lorsqu'il s'est engag\u00e9 dans la pente (apr\u00e8s un premier virage). Il \u00e9tait le second \u00e0 descendre.Plus d'informations dans le \"lien vers une description\" ainsi que dans le r\u00e9cit r\u00e9dig\u00e9 par le skieur qui a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 550, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2610, "commentaire_zone_depart": "\u00a0D\u00e9part sur l'\u00e9paule s\u00e9parant le vallon du Pra et le vallon sous le Pic de la Belle Etoile.", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 60, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2060, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.240139, "longitude": 6.041778, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-KaahipaxbQ8/UCDVwJHO4CI/AAAAAAAALFk/A1ZrTDJ1i-U/s88/version-AKPBXCJSLIYMOLZIGXUS.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000737"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.462325, 45.857994]}, "properties": {"id": 50000739, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Pointe de Merdassier", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1332457200000, "dateAvalanche": 1332457200000, "dateStr": "23/03/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "Encore une plaque de fond comme il en glisse en ce moment. On voit sur les photos que le secteur est tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9 par les randonneurs. Bien que ces plaques ne soient jamais d\u00e9clench\u00e9es accidentellement, leur glissement spontan\u00e9 peut repr\u00e9senter un danger.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1530, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.857994, "longitude": 6.462325, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-NNxdwLvaBLk/UCDWDoRSR5I/AAAAAAAALF8/rMpFlSoodq8/s88/version-XVCQBJWWGVNOJCFRNPZZ.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000739"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.079794, 45.348597]}, "properties": {"id": 50000740, "observateur": "Teppaz Patrick", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Albaron", "itineraire": "Glacier sup\u00e9rieur du Vallonnet - Bonneval sur Arc", "orientation": "N", "dateEvenement": 1333058400000, "dateAvalanche": 1333058400000, "dateStr": "30/03/2012", "heureAuPlusTot": "11:00:00", "description": "Chute de s\u00e9racs purgeant les couloirs en dessous, observ\u00e9e  pendant l'ascension de l'Ouille du Midi. Elle recouvre les traces\u00a0 des  gens qui passent rive gauche...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Chute de s\u00e9rac", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2680, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 45.348597, "longitude": 7.079794, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-TM37r8CkPzQ/UCDWh7CrU1I/AAAAAAAALGk/oXb4WmM6qDI/s88/version-EGFFMNULCIMKJMOWYUXM.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000740"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.942391, 45.87509]}, "properties": {"id": 50000741, "observateur": "Le Garec Jean-Louis", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Dent du G\u00e9ant", "itineraire": "Glacier suspendu de l'Aiguille Noire - Glacier des P\u00e9riades", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1333058400000, "dateAvalanche": 1333058400000, "dateStr": "30/03/2012", "heureAuPlusTot": "15:30:00", "description": "\"Petite avalanche sur le glacier des P\u00e9riades, ce vendredi 30 mars \u00e0 15 h 30, venant du glacier suspendu de la Noire.\u00a0Juste  pour nous rappeler celle de d\u00e9cembre, \u00e9norme, qui avait balay\u00e9 toute la  base du glacier avec un d\u00e9p\u00f4t de glace\u00a0impressionnant jusqu\u2019\u00e0 la salle \u00e0  manger. \"Curieux de constater plusieurs avalanches induites par des chutes de s\u00e9rac ce m\u00eame jour, dans des massifs diff\u00e9rents... ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Chute de s\u00e9rac", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3440, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "A\u00e9rosol", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2550, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.87509, "longitude": 6.942391, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-ZgpxdhG73co/UCDWxp1YDwI/AAAAAAAALHM/xHo_teLceAw/s88/version-TGVFCJXUZBWLKFLOBHNS.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000741"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-121.603056, 48.831667]}, "properties": {"id": 50000742, "observateur": "GrandGunderson Photography", "pays": "Etats-Unis", "massif": "North Cascades", "sommet": "Mount Shuksan", "itineraire": "Mount Baker Ski Resort", "orientation": "T", "dateEvenement": 1332543600000, "dateAvalanche": 1332543600000, "dateStr": "24/03/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "Les pisteurs de la station de Mt Baker en Am\u00e9rique du Nord ont patrouill\u00e9 en h\u00e9licopt\u00e8re sur les secteurs de Mount Shuksan et sur Hemispheres afin de s\u00e9curiser le domaine skiable. L'\u00e9paisseur d'une des cassures\u00a0atteint\u00a0pr\u00e8s de 4m.\u00a0", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage h\u00e9lico", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 48.831667, "longitude": -121.603056, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-xr0BZXzNhCk/UCDW2REPkEI/AAAAAAAALHc/pMVwUWadtqU/s88/version-GIHZOZVMWQYWBCNKLPRH.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000742"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.063118, 45.372085]}, "properties": {"id": 50000744, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe d'Andagne", "itineraire": "Couloir du Tchou - Bonneval sur arc", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1333576800000, "dateAvalanche": 1333576800000, "dateStr": "05/04/2012", "heureAuPlusTot": "14:00:00", "description": "Apr\u00e8s une nuit de ciel couvert et quelques pr\u00e9cipitations, l\u2019absence de regel nocturne a permis de tr\u00e8s nombreuses coul\u00e9es et avalanches. Certains d\u00e9parts ponctuels ont provoqu\u00e9 le d\u00e9clenchement de plaques.Changement de situation radical apr\u00e8s une longue p\u00e9riode de beau temps associ\u00e9e \u00e0 un regel excellent.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1800, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.372085, "longitude": 7.063118, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-uIWOk67rjKM/UCDXUvhXC5I/AAAAAAAALIk/Rhzq22Z4K4g/s88/version-CPDNOWTMZLRWHNECYUBB.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000744"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.587552, 45.800686]}, "properties": {"id": 50000745, "observateur": "Rey Herv\u00e9", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Ban Rouge", "itineraire": "Praz sur Arly", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1333404000000, "dateAvalanche": 1333404000000, "dateStr": "03/04/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "L'avalanche a travers\u00e9 une piste. L'alerte a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e aupr\u00e8s du service des pistes \u00e0 13h45.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "D\u00e9part vers 1915m d'altitude environ.", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "Altitude d'arriv\u00e9e : 1820 m environ", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 45.800686, "longitude": 6.587552, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-HjfUYmFOeKM/UCDX5uzKQ4I/AAAAAAAALJE/iXgxSayMbrU/s88/version-GROHCGHVWKTMNZSRGOZW.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000745"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.573457, 45.17686]}, "properties": {"id": 50000746, "observateur": "Dufour St\u00e9phane", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Mont Coburne", "itineraire": "Lac de Bissorte", "orientation": "E", "dateEvenement": 1333663200000, "dateAvalanche": 1333663200000, "dateStr": "06/04/2012", "heureAuPlusTot": "13:30:00", "description": "Avalanche spontan\u00e9e, qui semble avoir \u00e9t\u00e9 initi\u00e9e par la rupture d'un morceau de corniche.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 350, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2480, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2130, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "pierres", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.17686, "longitude": 6.573457, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-5uj2tmuiEg4/UCDYVj8ccmI/AAAAAAAALJk/qGkyL69UdE0/s88/version-XCUHXLEQKTTKALNLUTCK.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000746"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.007303, 48.021652]}, "properties": {"id": 50000748, "observateur": "David Pierre-Marie", "pays": "France", "massif": "Vosges", "sommet": "Le Kastelberg", "itineraire": "Combe des Hirondelles (\"Nid d'Hirondelle\" ou Schwalbennest) - Mittlach - Metzeral", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1327618800000, "dateAvalanche": 1327618800000, "dateStr": "27/01/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "Incertitudes sur la date de d\u00e9part de cette plaque de fond mais certainement quelques jours avant le 27 janvier : un \u00e9pais brouillard a rendu les observations impossibles jusqu'au 27 janvier.L'avalanche a franchi un premier verrou rocheux situ\u00e9 \u00e0 1180m d'altitude avec une accumulation de blocs de neige sur plus de 10 m de hauteur (10 \u00e0 12m). Une partie de l'avalanche a poursuivi sa course, canalis\u00e9e dans un \u00e9troit couloir pour s'arr\u00eater en for\u00eat vers 1100m d'altitude.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 300, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 150, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1100, "commentaire_zone_arrivee": "Le d\u00e9p\u00f4t en for\u00eat atteint 5 m de hauteur.", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 48.021652, "longitude": 7.007303, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-QIovzMkWcPo/UCDZBwF0f2I/AAAAAAAALKc/7PfpwKxRkwA/s88/version-PNKNVGFPEUJKBTPLFCOW.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000748"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.118696, 45.24947]}, "properties": {"id": 50000749, "observateur": "Lacher\u00e9 Fran\u00e7ois", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe des Lauses Noires", "itineraire": "itin\u00e9raire IGN sous le point c\u00f4t\u00e9 3363", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1333922400000, "dateAvalanche": 1333922400000, "dateStr": "09/04/2012", "heureAuPlusTot": "11:00:00", "description": "Pas de photos, mais une description tr\u00e8s int\u00e9ressante par Fran\u00e7ois :\"Nous descendions \u00e0 pied car il n'y avait pas assez de neige sous le sommet. D\u00e8s que c'est devenu skiable, j'ai pos\u00e9 un pied sur la neige... et toute la pente est partie sur environ 150 m de large, avec la rupture entre mes 2 pieds...\".Pas \"tr\u00e8s raide\" : 33\u00b0 de moyenne mesur\u00e9s sur la carte pour 50 m de d\u00e9nivel\u00e9.Pas de \"surcharge\" : \"je venais \u00e0 peine de poser le pied\"Pas beaucoup de neige, mais justement de quoi se faire bien racler sur les rochers.Beaucoup de vent la veille, mais pas d'alerte jusque l\u00e0.Un peu rageant : l'\u00e9vitement \u00e9tait facile en descendant un peu une ar\u00eate avant de rejoindre des pentes plus douces (mais l'itin\u00e9raire indiqu\u00e9 sur la carte ne passait pas par l\u00e0...). Il aurait fallu mieux \u00e9couter V\u00e9ro ?\u00a0 ;-)\u00a0\u00a0\u00a0", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3340, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 150, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 3150, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.24947, "longitude": 7.118696, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-QAHBJZqvj0E/UCDZtd4RLeI/AAAAAAAALLM/gjvrHh454hU/s88/version-CFTCUVVWLOECQVDJPTPS.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000749"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.529734, 45.143113]}, "properties": {"id": 50000751, "observateur": "Presse France 3", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Roche Noire", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1333922400000, "dateAvalanche": 1333922400000, "dateStr": "09/04/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Le skieur avec lequel il \u00e9voluait a rapidement rep\u00e9r\u00e9 un pied qui  d\u00e9passait de la coul\u00e9e. Malgr\u00e9 l'intervention des secouristes de la  CRS\u00a0Alpes pour le d\u00e9sensevelir,\" il n'a pas \u00e9t\u00e9 possible de le sauver.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2950, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2850, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.143113, "longitude": 6.529734, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-aEfEAkN9ARI/UCDZ2yE3ZJI/AAAAAAAALLc/DbsXzPhJY0Q/s88/version-QHFUUKNNXCZXULVMKDAD.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000751"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.595388, 45.300656]}, "properties": {"id": 50000752, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Mont du Borgne", "itineraire": "Au dessus de Plein Sud, Val Thorens", "orientation": "N", "dateEvenement": 1334613600000, "dateAvalanche": 1334613600000, "dateStr": "17/04/2012", "heureAuPlusTot": "19:00:00", "description": "\"Un surfeur de 32 ans, est mort mardi soir apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par une avalanche dans un secteur hors-piste de la station savoyarde de Val-Thorens.\u00a0Le jeune homme faisait partie d\u2019un groupe de trois surfeurs qui descendaient le Mont du Borgne, sur la commune de Saint-Martin-de-Belleville (Savoie), apr\u00e8s avoir effectu\u00e9 l\u2019ascension en raquettes.\"\u00a0Un skieur se serait faite emporter en allant porter secours, maintenu au dessus de l'\u00e9coulement par son ABSMerci au PGHM pour leurs pr\u00e9cisions sur la localisation. Ils confirment la mise en garde sur l'instabilit\u00e9 dans le secteur.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 200, "origine_principale": "Surfeur", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3020, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2840, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.300656, "longitude": 6.595388, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-sue_RBLzMO0/UCDtD0TgfPI/AAAAAAAAGlc/rfjij0zBBGc/s88/version-IJSLKPWTAWPGZXRJZLJW.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000752"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.171802, 45.243094]}, "properties": {"id": 50000753, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Ouillon", "itineraire": "Col du Glandon", "orientation": "N", "dateEvenement": 1334786400000, "dateAvalanche": 1334786400000, "dateStr": "19/04/2012", "heureAuPlusTot": "13:00:00", "description": "Nombreuses purges spontan\u00e9es en mi journ\u00e9e.Ces d\u00e9parts en plaques illustrent la notion de \"couche fragile temporaire\".", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 1940, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 30, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1850, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "Neige fraiche<br />", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.243094, "longitude": 6.171802, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-FrCJgnMDZrA/UCDaMOMH5cI/AAAAAAAALMA/SsAQNn__jTY/s88/version-IAHICWPMTUPQJCNKGOSL.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000753"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.902189, 45.872406]}, "properties": {"id": 50000754, "observateur": "Raulet Yan", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Aiguille du Midi", "itineraire": "Entre l'Aiguille du Midi et le Col du Plan, C\u00f4t\u00e9 Vall\u00e9e Blanche ; Chamonix", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1334959200000, "dateAvalanche": 1334959200000, "dateStr": "21/04/2012", "heureAuPlusTot": "10:00:00", "description": "\"D\u00e9clenchement vers 10  heures par un\u00a0skieur tr\u00e8s optimiste, bien chanceux de ne pas s'\u00eatre fait  tirer\u00a0sur le versant Vall\u00e9e Banche\u00a0de l'Ar\u00eate Midi Plan. Gros cumuls\u00a0de neige en altitude sur les environs du\u00a0Mont Blanc et le bassin de la Vall\u00e9e Blanche. Quelques\u00a0d\u00e9parts naturels et accidentels, \u00e7\u00e0 et l\u00e0 dans des pentes\".Merci Yan !", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 100, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 100, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 3500, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.872406, "longitude": 6.902189, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-LDQ6lrYi5iA/UCDahhiNqaI/AAAAAAAALMg/PfmAH-FAx6k/s88/version-MICMVJSLVBPRHEGSIYOX.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000754"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.767194, 45.195513]}, "properties": {"id": 50000755, "observateur": "Maitre Antoine", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe Longe C\u00f4te", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1335045600000, "dateAvalanche": 1335045600000, "dateStr": "22/04/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche partie pendant l'\u00e9pisode de pr\u00e9cipitations et de vent entre la nuit pass\u00e9e et ce matin. Pas d'autres vastes avalanches comme celle ci observ\u00e9es dans le secteur pour l'instant (?).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 150, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2030, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.195513, "longitude": 6.767194, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-RdsN0s4kamI/UCDasDJPKfI/AAAAAAAALMo/P8FNT385zSU/s88/version-ZOBWIFRSMLPGDRCJQEDL.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000755"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.05611, 45.360298]}, "properties": {"id": 50000756, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe d'Andagne", "itineraire": "T\u00e9l\u00e9ski des Lacs - Bonneval sur Arc", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1335218400000, "dateAvalanche": 1335218400000, "dateStr": "24/04/2012", "heureAuPlusTot": "16:30:00", "description": "D\u00e9clenchement de plaque accumul\u00e9e par le vent, par passage \u00e0 ski.Glissement sur \"couche fragile temporaire\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 40, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 2590, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 30, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2550, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.360298, "longitude": 7.05611, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-jUz0lJB9DDg/UCDbHD1lTWI/AAAAAAAALNI/tV9Hbg24Sso/s88/version-ZVXXKWGTCOUVRIGFLQND.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000756"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.561105, 45.179723]}, "properties": {"id": 50000758, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Col des Marches", "itineraire": "Ruisseau du Jeu ; C\u00f4t\u00e9 lac de Bissorte", "orientation": "N", "dateEvenement": 1335304800000, "dateAvalanche": 1335304800000, "dateStr": "25/04/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche sans doute descendue spontan\u00e9ment le 25, mais observ\u00e9e seulement le matin du 26.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 200, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 2750, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 150, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2550, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.179723, "longitude": 6.561105, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-3sWFYj25_0k/UCDbTGrhhUI/AAAAAAAALNo/19yItFrFs8U/s88/version-APMZHJEKFWPCUHMSFOUE.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000758"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.57188, 45.183395]}, "properties": {"id": 50000759, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Mont Coburne", "itineraire": "Secteur Lac de Bissorte", "orientation": "E", "dateEvenement": 1335391200000, "dateAvalanche": 1335391200000, "dateStr": "26/04/2012", "heureAuPlusTot": "12:00:00", "description": "Vrai d\u00e9part en plaque. Illustre bien le genre de pente qu'il faut \u00e9viter de traverser dans les conditions actuelles : tr\u00e8s mauvais \"voyage\" si \u00e7a part sous les skis.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 200, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2100, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.183395, "longitude": 6.57188, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-hn2sabZ-CkQ/UCDbx6FO-aI/AAAAAAAALOA/-z9XBJKXiXo/s88/version-PATWVQCJEGIFYCIAVGXE.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000759"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.862753, 45.133219]}, "properties": {"id": 50000760, "observateur": "Audenino Justin", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe d'Ambin", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1334008800000, "dateAvalanche": 1334008800000, "dateStr": "10/04/2012", "heureAuPlusTot": "08:50:00", "description": "Le troisi\u00e8me skieur \u00e0 s'engager dans la pente a d\u00e9clench\u00e9 une petite plaque \u00e0 son passage au niveau d'une rupture de pente (>40\u00b0). Il a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 en surface de l'avalanche sur 100m.Du transport de neige par le vent de secteur ouest \u00e0 nord avait \u00e9t\u00e9 observ\u00e9 la veille (le 09/04).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3120, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 20, "longueur_rupture": 15, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.133219, "longitude": 6.862753, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-190YqAHRtos/UCDcLWN73eI/AAAAAAAALOY/SNi4vJZLXds/s88/version-ZETAXHJRZZQPAPQEHKUR.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000760"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.25621, 45.15275]}, "properties": {"id": 50000761, "observateur": "Audenino Justin", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Cime des Torches", "itineraire": "ou le Grand Agnelin", "orientation": "N", "dateEvenement": 1335391200000, "dateAvalanche": 1335391200000, "dateStr": "26/04/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9part spontan\u00e9 d'une vaste plaque. Un fort vent de sud a souffl\u00e9 sur le secteur depuis le 25/04.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2650, "commentaire_zone_depart": "<br />", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "L'avalanche est au moins descendue jusqu'\u00e0 2250m d'altitude.", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.15275, "longitude": 6.25621, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-r0mV2vCbVpc/UCDcP1LcufI/AAAAAAAALOg/KmvLYIwr4Os/s88/version-KSYMJHEPJKVCQQYCMVYP.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000761"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.77386, 46.264867]}, "properties": {"id": 50000762, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Chablais", "sommet": "Mont de Grange", "itineraire": "Couloir du Petit Pertuis", "orientation": "T", "dateEvenement": 1334959200000, "dateAvalanche": 1334959200000, "dateStr": "21/04/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Samedi 21\u00a0avril, deux randonneurs \u00e9taient emport\u00e9s par une avalanche, sur le secteur du Mont de Grange. Ils ont pu se d\u00e9gager. Un t\u00e9moin, qui a particip\u00e9 aux recherches, revient sur cet incident \"\"\u00a0A 20 m\u00e8tres du sommet, on a vu une plaque \u00e0 vent se d\u00e9crocher en dessous dans le couloir du \"Petit Pertuis\". Nous sommes descendus une cinquantaine de m\u00e8tres et avons constat\u00e9 que l'avalanche \u00e9tait tr\u00e8s importante\". Tout le couloir \u00e9tait descendu, une \u00e9paisseur d'une quarantaine de centim\u00e8tres sur une quinzaine de m\u00e8tres de large et sur environ 300m de d\u00e9nivel\u00e9.\"L'avalanche se serait d\u00e9clench\u00e9e vers midi.\u00a0Est qu\u2019un internaute averti pourrait nous pr\u00e9ciser la localisation ? Merci. \u00a0", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 46.264867, "longitude": 6.77386, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-zWwwX04sDuU/UCDcSSjFf_I/AAAAAAAALOo/m3nSafL8-X0/s88/version-TVMMCAUNHWPBUDUNVMIZ.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000762"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.594473, 45.17328]}, "properties": {"id": 50000764, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Pic Noir", "itineraire": "Au dessus du lac de Bissorte", "orientation": "W", "dateEvenement": 1335909600000, "dateAvalanche": 1335909600000, "dateStr": "02/05/2012", "heureAuPlusTot": "16:00:00", "description": "\"Ce matin il n'y avait que des boulettes... C'est parti entre 15:0 et 17:00\"Assez vaste plaque.Manteau neigeux remarquablement \"pourri\" depuis le matin (ciel nocturne couvert, temp\u00e9rature \u00e9lev\u00e9e...).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 250, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 150, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2250, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.17328, "longitude": 6.594473, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-SUi6sAYOwPw/UCDcilRoJ6I/AAAAAAAALPA/rj90dEXc7Ug/s88/version-TDINUHQAWDFLFDYEDBUW.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000764"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.419608, 45.540305]}, "properties": {"id": 50000765, "observateur": "Lacher\u00e9 Fran\u00e7ois", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Mont Bellacha", "itineraire": "Sous le sommet, versant SE", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1335996000000, "dateAvalanche": 1335996000000, "dateStr": "03/05/2012", "heureAuPlusTot": "10:15:00", "description": "Vrai plaque partie soudainement sous les skis. Impression de s\u00e9curit\u00e9 ce matin dans un versant ensoleill\u00e9, avec une neige molle sur une faible \u00e9paisseur en surface.Impossible toutefois de s'\u00e9chapper. Heureusement, l'\u00e9coulement est rest\u00e9 d\u2019ampleur modeste. Pas de mal...Merci, Fran\u00e7ois, de nous alerter sur ce type de danger, inattendu pour beaucoup d'entre nous. La neige nouvelle (pr\u00e9cipitations et/ou transport par le vent) reste le ph\u00e9nom\u00e8ne \u00e0 surveiller en priorit\u00e9... dans les pentes inclin\u00e9es \u00e0 plus de 30\u00b0.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 120, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 2420, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 60, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2300, "commentaire_zone_arrivee": "<br _moz_editor_bogus_node=\"TRUE\" />", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.540305, "longitude": 6.419608, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-YH3tDFO9iaM/UCDdeFb7hDI/AAAAAAAALPw/7Z3rVqSMhoo/s88/version-ZVGHMOKQAIMFGFDRPLTH.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000765"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.172363, 45.240268]}, "properties": {"id": 50000766, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Ouillon", "itineraire": "Col du Glandon", "orientation": "N", "dateEvenement": 1335996000000, "dateAvalanche": 1335996000000, "dateStr": "03/05/2012", "heureAuPlusTot": "15:00:00", "description": "Minage de corniche avant commencement des travaux de d\u00e9neigement. Tr\u00e8s bon r\u00e9sultat : neige mouill\u00e9e facilement mobilisable, qui glisse loin.Voir le film en cliquant sur \"lien vers une autre description\". ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 230, "origine_principale": "Minage de corniche", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 1930, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 200, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1700, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.240268, "longitude": 6.172363, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-qgSF8iFh4-M/UCDeMyFCWCI/AAAAAAAALQo/Y8_saWvCAAI/s88/version-LOUWQJYMBRWMHOSIQYVK.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000766"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.382679, 45.4354]}, "properties": {"id": 50000767, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Col de la Madeleine", "itineraire": "Juste sous l'aire de pique-nique...", "orientation": "N", "dateEvenement": 1336082400000, "dateAvalanche": 1336082400000, "dateStr": "04/05/2012", "heureAuPlusTot": "10:30:00", "description": "Environ 1 heure auparavant, je m'\u00e9tais avanc\u00e9 sur l'\u00e9paule dans la perspective de descendre le goulet. La neige \u00e9tant plus molle que ce \u00e0 quoi je m'attendais, et la pente plus raide, j'ai pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e9viter l'endroit...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 100, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1920, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 80, "epaisseur_max_rupture": 120, "longueur_rupture": 20, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.4354, "longitude": 6.382679, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-9eqt6MVkoRA/UCDex2SGVOI/AAAAAAAALRY/dfVsa8jOiS8/s88/version-ZEMBTMQBNLHHQMMVFMUT.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000767"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.011063, 45.421245]}, "properties": {"id": 50000768, "observateur": "Service des pistes Val d'is\u00e8re", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Col de l'Iseran", "itineraire": "Face Nord de l'Ouillette - Val d'is\u00e8re", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1335996000000, "dateAvalanche": 1335996000000, "dateStr": "03/05/2012", "heureAuPlusTot": "17:00:00", "description": "Tr\u00e8s vaste plaque partie spontan\u00e9ment. On se souvient de celle du 4 avril 2009 dans le m\u00eame secteur, beaucoup moins grande, mais qui avait emport\u00e9 des skieurs l'ayant d\u00e9clench\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 200, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 3000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 500, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2820, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.421245, "longitude": 7.011063, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-81EDJo1ExVw/UCDfgrvWo1I/AAAAAAAALSI/kUveLYHhefQ/s88/version-HBGAXCOVRUSFAZSSXZRE.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000768"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.058549, 45.41219]}, "properties": {"id": 50000769, "observateur": "Service des pistes Val d'is\u00e8re", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Pointe du Montet", "itineraire": "Glacier du Grand Pisaillas - Val d'Is\u00e8re", "orientation": "W", "dateEvenement": 1335909600000, "dateAvalanche": 1335909600000, "dateStr": "02/05/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "L'avalanche est partie spontan\u00e9ment apr\u00e8s fermeture des pistes. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 150, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 3350, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 90, "epaisseur_max_rupture": 130, "longueur_rupture": 200, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 3200, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.41219, "longitude": 7.058549, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-Va0jc47hH3M/UCDfxF8S5KI/AAAAAAAALSg/SgrKQXsH9ME/s88/version-EVEQHUMXXULFTUCCNKJN.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000769"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.329627, 44.96773]}, "properties": {"id": 50000770, "observateur": "Foulle Pierre ", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "Grande Ruine", "itineraire": "Voie normale ", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1336428000000, "dateAvalanche": 1336428000000, "dateStr": "08/05/2012", "heureAuPlusTot": "11:00:00", "description": "La plaque a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e par le 7\u00e8me et dernier skieur \u00e0 la descente. Un des skieurs a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 et enseveli sous environ 1 m\u00e8tre de neige durant 10 minutes. Il a \u00e9t\u00e9 secouru par ses compagnons.Les skieurs \u00e9taient en partie pass\u00e9s dans cette zone \u00e0 la mont\u00e9e.Dans ce secteur, la neige \u00e9tait poudreuse sur une \u00e9paisseur de 50cm.\u00a0Si un internaute dispose de photos de l'avalanche, nous sommes preneurs. Merci.\u00a0", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 200, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "D\u00e9part vers 3600m d'altitude environ. Pente 35\u00b0- 40\u00b0", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "Arriv\u00e9e vers 3400m d'altitude.", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "Neige poudreuse sur 50 cm d'\u00e9paisseur", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.96773, "longitude": 6.329627, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000770"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.734651, 45.187688]}, "properties": {"id": 50000771, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "La Norma", "itineraire": "Au dessus de la piste des Cr\u00eates (ferm\u00e9e !)", "orientation": "N", "dateEvenement": 1336600800000, "dateAvalanche": 1336600800000, "dateStr": "10/05/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche sans doute partie en journ\u00e9e (tr\u00e8s chaude) du 10 mai, observ\u00e9e t\u00f4t le lendemain matin", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "D\u00e9part ponctuel", "denivele": 350, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2250, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.187688, "longitude": 6.734651, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-7CNb0IrMTis/UCDgjdSKnGI/AAAAAAAALTY/ydawGvoyXfY/s88/version-BJLKYOIKWWRTIKHPHWKP.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000771"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.387512, 45.087887]}, "properties": {"id": 50000772, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Pointe des Lauzettes", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1336600800000, "dateAvalanche": 1336600800000, "dateStr": "10/05/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche partie spontan\u00e9ment en journ\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 450, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2550, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.087887, "longitude": 6.387512, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-a_XRBZ7GTdQ/UCDg4YhOldI/AAAAAAAALTw/lR6rC_0GpOw/s88/version-PMZBCDZLXKCOWGTMNWYI.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000772"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.099067, 45.471148]}, "properties": {"id": 50000774, "observateur": "Pastore Thierry", "pays": "Italie", "massif": "Grand Paradis", "sommet": "Pointe de la Galise", "itineraire": "Punta Galisia - Par le Val de Rh\u00eames - Glacier du Fond", "orientation": "N", "dateEvenement": 1335996000000, "dateAvalanche": 1335996000000, "dateStr": "03/05/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9part spontan\u00e9 d'une vaste plaque partie dans la nuit, \u00e0 priori le 3 mai.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.471148, "longitude": 7.099067, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-gV-AV9Wr6DM/UCDhaj3QKDI/AAAAAAAALUY/gWmFBbrHARI/s88/version-KDJXSPCMVZFGDUTKVCSD.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000774"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.069756, 45.353978]}, "properties": {"id": 50000775, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Albaron", "itineraire": "Glacier Sup\u00e9rieur du Vallonnet - Bonneval sur Arc", "orientation": "N", "dateEvenement": 1336687200000, "dateAvalanche": 1336687200000, "dateStr": "11/05/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "Il semblerait qu'une coul\u00e9e de fonte ait d\u00e9clench\u00e9 une petite plaque... qui aurait d\u00e9clench\u00e9 une (tr\u00e8s) grosse plaque. Le tout est parti sur glacier.Je ne suis pas absolument certain de la date, \u00e0 un ou deux jours pr\u00e8s. Merci aux \u00e9ventuels t\u00e9moins de me contacter !", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque sur glacier", "denivele": 1000, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3250, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2250, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.353978, "longitude": 7.069756, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-SB2_GGohRXs/UCDhpHL9I1I/AAAAAAAALUo/U7PKciuoBs0/s88/version-UYEWNSYXERXUAXVRMWIF.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000775"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.818854, 45.40372]}, "properties": {"id": 50000776, "observateur": "Martin Jean-Nicolas", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Grande Casse", "itineraire": "Glacier des Grands Couloirs", "orientation": "W", "dateEvenement": 1336341600000, "dateAvalanche": 1336341600000, "dateStr": "07/05/2012", "heureAuPlusTot": "09:50:00", "description": "L'avalanche a pris les 14 randonneurs qui \u00e9taient sur la trace de mont\u00e9e.Une personne a \u00e9t\u00e9 ensevelie et d\u00e9gag\u00e9e au bout de 5 \u00e0 7 minutes. Les secours qui ont \u00e9t\u00e9 alert\u00e9s (par le 112) sont arriv\u00e9s sur les lieux une trentaine de minutes apr\u00e8s l'appel. Trois randonneurs ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s par les secours.L'une des personnes concern\u00e9e par la coul\u00e9e t\u00e9moigne qu'elle a \u00e9t\u00e9 prise \u00e0 3490m d'altitude puis a gliss\u00e9 et a pu s'arr\u00eater vers 3370m sans \u00eatre ensevelie.Deux groupes de 3 \u00e0 4 randonneurs \u00e9taient pass\u00e9s auparavant (environ 1/4h) \u00e0 cet endroit.La photo avec les randonneurs a \u00e9t\u00e9 prise avant l'avalanche \u00e0 9h15.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque sur glacier", "denivele": 300, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 3300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "Couche de neige fra\u00eeche de 15 \u00e0 25 cm sur le secteur.", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.40372, "longitude": 6.818854, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-iP7knYMPnzw/UCDiCfOOPEI/AAAAAAAALVI/Nnb9P7Yf-5Y/s88/version-FXWEZUDTJTZYUKLRBYYK.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000776"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.376038, 45.446777]}, "properties": {"id": 50000777, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Col de la Madeleine", "itineraire": "Secteur du Gros Villan", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1337724000000, "dateAvalanche": 1337724000000, "dateStr": "23/05/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "L'avalanche est partie spontan\u00e9ment entre le d\u00e9part des \u00e9quipes de d\u00e9neigement mercredi 23 \u00e0 13:00, et leur retour le lendemain matin \u00e0 06:00. La route (qu'elle a travers\u00e9e sur deux sections) \u00e9tait bien s\u00fbr ferm\u00e9e \u00e0 la circulation.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1950, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "Gros blocs de neige dure.<br />", "altitude_arrivee": 1820, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.446777, "longitude": 6.376038, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-WN4horC5qWE/UCDiWeRThqI/AAAAAAAALVg/aFVmPbOpZCU/s88/version-NZOCUIJTGZTBLURCJJUZ.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000777"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.772225, 45.201903]}, "properties": {"id": 50000779, "observateur": "Maitre Antoine", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe Longe C\u00f4te", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1337983200000, "dateAvalanche": 1337983200000, "dateStr": "26/05/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "Vaste plaque partie spontan\u00e9ment en journ\u00e9e, apr\u00e8s une nuit d'orage. On remarque un d\u00e9part ponctuel \u00e0 l'origine (ce qu'Yves D\u00e9try appelle un \"d\u00e9part en chapelle).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 710, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3040, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2330, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.201903, "longitude": 6.772225, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-wTnRgYxgD4I/UCDjqYC5DYI/AAAAAAAALW4/rtGuD2tE_V0/s88/version-NXWALTNWZFXQZBLOHOMQ.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000779"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.927536, 45.849572]}, "properties": {"id": 50000781, "observateur": "Batoux Philippe", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Le Grand Flambeau", "itineraire": "Col des Flambeaux", "orientation": "N", "dateEvenement": 1337551200000, "dateAvalanche": 1337551200000, "dateStr": "21/05/2012", "heureAuPlusTot": "", "description": "L'avalanche a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e par des skieurs lors de leur passage.\u00a0", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 300, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.849572, "longitude": 6.927536, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-p8weSOoKV1g/UCDklj6oDmI/AAAAAAAALXw/rLHby6qV898/s88/version-RYKPIHKFUGPYOKNNSKKD.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000781"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.405511, 45.06622]}, "properties": {"id": 50000782, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Grand Galibier", "itineraire": "Col du Galibier", "orientation": "T", "dateEvenement": 1338933600000, "dateAvalanche": 1338933600000, "dateStr": "06/06/2012", "heureAuPlusTot": "17:30:00", "description": "Tir positif pour la protection des travaux de d\u00e9neigement pour l'acc\u00e8s au Col du Galibier.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 130, "origine_principale": "Minage de corniche", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2680, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2550, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.06622, "longitude": 6.405511, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-q-f-lB8DBtQ/UCDkums8-DI/AAAAAAAANNk/_tU1OvaqBXQ/s88/version-OIOZJQSXIXFRTCXPQSMY.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "06", "ann\u00e9e": "2012", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000782"}}
























            




            ]}