{"type": "FeatureCollection", "features": [
    {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.963018, 45.944938]}, "properties": {"id": 1451839673524, "observateur": "France 3 Alpes", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Grands Montets", "itineraire": "Petite Aiguille Verte", "orientation": "N", "dateEvenement": 1451775600000, "dateAvalanche": 1451775600000, "dateStr": "03/01/2016", "heureAuPlusTot": "13:00", "description": "\"Trois skieurs Lituaniens qui \u00e9voluaient dans la voie normale de la Petite Aiguille Verte dans le secteur des Grands Montets \u00e0 Chamonix ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s par une avalanche ce dimanche 3 janvier vers 13 heures.Deux d'entre eux sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Alpiniste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3350, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.944938, "longitude": 6.963018, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1451839673524"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.954943, 45.444655]}, "properties": {"id": 1452019011296, "observateur": "France Info", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Val d'Is\u00e8re", "itineraire": "Travers\u00e9e qui m\u00e8ne au Cairn dans le massif de Bellevarde.", "orientation": "W", "dateEvenement": 1451948400000, "dateAvalanche": 1451948400000, "dateStr": "05/01/2016", "heureAuPlusTot": "10:30", "description": "\"Vers 10h30, une premi\u00e8re avalanche a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e alors que trois skieurs fran\u00e7ais, employ\u00e9s de la station, \u00e9voluaient en hors piste, sur le massif de Bellevarde. Deux d'entre eux ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s l\u00e9g\u00e8rement et secourus. Le troisi\u00e8me, un skieur fran\u00e7ais, est dans un \u00e9tat grave. \"Les bless\u00e9s \u00e9taient \u00e9quip\u00e9s de DVA [d\u00e9tecteur de victime d'avalanche, ndlr], ce qui leur a permis d'\u00eatre retrouv\u00e9s par les pisteurs secouristes\", explique un responsable de la station.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2570, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.444655, "longitude": 6.954943, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1452019011296-1452019189072-20160105_124005 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1452019011296"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.602333, 45.602639]}, "properties": {"id": 1452021704608, "observateur": "Giaccone Lo\u00efc", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Cr\u00eat du Rey", "itineraire": "", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1451602800000, "dateObservation": 1451602800000, "dateStr": "01/01/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Le d\u00e9part a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9 le 01/01/2016. La couche de neige d'environ 5cm tomb\u00e9e la journ\u00e9e du jeudi 31 d\u00e9cembre \u00e9tait bien visible, le d\u00e9part de cette avalanche est certainement ant\u00e9rieur au 31/12/15.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.602639, "longitude": 6.602333, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1452021704608-1452022398124-12498432_10208149459475407_1162626357_n.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1452021704608"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.227966, 45.257479]}, "properties": {"id": 1452023881604, "observateur": "france3 ", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "T\u00eate de Bellard", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1451948400000, "dateAvalanche": 1451948400000, "dateObservation": 1451948400000, "dateStr": "05/01/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "L'homme \u00e2g\u00e9 de 30 ans skiait avec un coll\u00e8gue saisonnier et venait de basculer de La Toussuire vers Saint-Colomban-des-Villards quand une impressionnante avalanche s'est d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 leur passage. \"Elle faisait entre 700 et 800m de long\". (extrait de France3 R\u00e9gion)La victime \u00e9tait totalement ensevelie, et malgr\u00e9 son sac airbag, l'homme n'a pu \u00eatre sauv\u00e9.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.257479, "longitude": 6.227966, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1452023881604"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.418865, 45.021706]}, "properties": {"id": 1452025994940, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "Pic de Combeynot", "itineraire": "Combe \"Le gros Ane\"", "orientation": "N", "dateEvenement": 1451862000000, "dateAvalanche": 1451862000000, "dateObservation": 1451948400000, "dateStr": "04/01/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche naturelle de neige poudreuse, probablement partie le 4 Janvier apr\u00e8s les chutes de neige et le vent de la nuit pr\u00e9c\u00e9dente.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "D\u00e9part ponctuel", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 2570, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2350, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.021706, "longitude": 6.418865, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1452025994940-1452026516512-IMG_4995.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1452025994940"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.832056, 45.5783]}, "properties": {"id": 1452027622404, "observateur": "Recordon Yves", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Les Arcs", "itineraire": "RD 119 ; Secteur Falaise", "orientation": "N", "dateEvenement": 1451948400000, "dateAvalanche": 1451948400000, "dateStr": "05/01/2016", "heureAuPlusTot": "05:40", "description": "Une des avalanches d\u00e9clench\u00e9es pr\u00e9ventivement pour la protection de la route d'acc\u00e8s \u00e0 Arcs 1900 et Arcs 2000", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "GAZEX", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1950, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.5783, "longitude": 6.832056, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1452027622404-1452028004492-DSC01580 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1452027622404"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.872936, 45.463273]}, "properties": {"id": 1452153042992, "observateur": "France 3 Alpes", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Pointe du Chardonnet", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1451948400000, "dateAvalanche": 1451948400000, "dateObservation": 1451948400000, "dateStr": "05/01/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Un skieur se fait emporter dans une avalanche alors qu'il commen\u00e7ait a skier un couloir raide de l'Aiguille du Chardonnet. Voir la vid\u00e9o de Theo Lange (le virtuose du freestyle de Tignes) en cliquant sur le \"lien vers une autre description\".", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2750, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2600, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.463273, "longitude": 6.872936, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1452153042992-1452154555016-Photo 0.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1452153042992"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.715596, 45.182657]}, "properties": {"id": 1452345953740, "observateur": "Service des Pistes La Norma", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "La Norma", "itineraire": "Entre Gazex G6 et G7", "orientation": "N", "dateEvenement": 1452294000000, "dateAvalanche": 1452294000000, "dateStr": "09/01/2016", "heureAuPlusTot": "08:30", "description": "Une des vastes plaques d\u00e9clench\u00e9es pr\u00e9ventivement pour s\u00e9curiser le domaine skiable de La Norma.  Tr\u00e8s grosse instabilit\u00e9 constat\u00e9e en ce moment pour diverses raisons en fonction des altitudes et des expositions : pr\u00e9cipitations abondantes, accumulation par le vent, redoux, couches fragiles enfouies...  ... Et il est probable que la situation empire dans les jours qui viennent.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage \u00e0 main", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2620, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2250, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.182657, "longitude": 6.715596, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1452345953740-1452346285516-IMG_5084.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1452345953740"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.973746, 45.108798]}, "properties": {"id": 1452346705868, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "", "massif": "", "sommet": "C\u00eeme de Cornillon", "itineraire": "RD 1091 Combe des torches", "orientation": "N", "dateEvenement": 1452121200000, "dateAvalanche": 1452121200000, "dateStr": "07/01/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une des nombreuses avalanches et coul\u00e9es de neige qui se sont produites en apr\u00e8s midi de cette journ\u00e9e de pr\u00e9cipitations accompagn\u00e9es d'un puissant redoux. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 800, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.108798, "longitude": 5.973746, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1452346705868-1452347689200-P1080104 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1452346705868"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.831976, 45.578198]}, "properties": {"id": 1452370395132, "observateur": "Recordon Yves", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Les Arcs", "itineraire": "RD 119 ; Secteur Falaise", "orientation": "N", "dateEvenement": 1452121200000, "dateAvalanche": 1452121200000, "dateStr": "07/01/2016", "heureAuPlusTot": "20:00", "description": "D\u00e9clenchement pr\u00e9ventif pour la protection de la route d'acc\u00e8s \u00e0 Arcs 2000 et 1900", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "GAZEX", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1950, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.578198, "longitude": 6.831976, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1452370395132-1452370602112-DSCN2482 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1452370395132"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.099849, 45.173453]}, "properties": {"id": 1452370459464, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Grandes Rousses", "sommet": "Les Aiguillettes", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1452207600000, "dateAvalanche": 1452207600000, "dateObservation": 1452207600000, "dateStr": "08/01/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Tr\u00e8s nombreuses \"petites\" plaques de fond et d\u00e9parts ponctuels partis les 7 et 8 janvier 2016 suite \u00e0 la pluie tomb\u00e9e sur la neige fraiche des jours pr\u00e9c\u00e9dents. D\u00e9parts entre 1600 et 2000 m d'altitude.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "D\u00e9part ponctuel", "denivele": 0, "origine_principale": "Pluie", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.173453, "longitude": 6.099849, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1452370459464-1452370975392-P1080093.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1452370459464"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.546833, 45.634111]}, "properties": {"id": 1452439514041, "observateur": "Leprince Favereaux Baptiste", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Le Grand Mont", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1451948400000, "dateAvalanche": 1451948400000, "dateStr": "05/01/2016", "heureAuPlusTot": "11:30", "description": "D\u00e9part spontan\u00e9. L'avalanche a fini sa course au niveau du Lac Cornu.  Le BERA \u00e9tait de 4 \u00e9voluant \u00e0 3.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.634111, "longitude": 6.546833, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1452439514041-1452440304301-8a7f14df-ac51-48bc-ab5b-fc8770cfc6bd.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1452439514041"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.544583, 45.639694]}, "properties": {"id": 1452440741701, "observateur": "Leprince Favereaux Baptiste", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Le Grand Mont", "itineraire": "A proximit\u00e9 du Lac Seston", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1451948400000, "dateAvalanche": 1451948400000, "dateStr": "05/01/2016", "heureAuPlusTot": "11:45", "description": "D\u00e9clenchement \u00e0 distance : la plaque a c\u00e9d\u00e9 dans une contre pente plusieurs dizaines de m\u00e8tres avant notre arriv\u00e9e.   Plaque lente qui s\u2019est arr\u00eat\u00e9e en seulement 30m.  BERA \u00e0 4 \u00e9voluant \u00e0 3.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.639694, "longitude": 6.544583, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1452440741701-1452441363833-b3cd66c4-b9dd-482d-901e-8890bd5d753d.png", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1452440741701"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.549722, 45.643444]}, "properties": {"id": 1452441913381, "observateur": "Leprince Favereaux Baptiste", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "T\u00eate Rouge", "itineraire": "A proximit\u00e9 du t\u00e9l\u00e9ski du Col de la Forclaz", "orientation": "E", "dateEvenement": 1452034800000, "dateAvalanche": 1452034800000, "dateStr": "06/01/2016", "heureAuPlusTot": "11:55", "description": "L'avalanche est partie lors du 3\u00e8me passage d'un skieur : deux passages avaient \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s dans les deux couloirs que nous voyons au premier plan. D\u2019abord dans celui de droite puis celui de gauche. Aucune trace de fracture ni bruit n\u2019avaient \u00e9t\u00e9 entendus.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.643444, "longitude": 6.549722, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1452441913381-1452442177257-722456c3-182e-4bf1-9ebc-c7dba530eddb.png", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1452441913381"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.179314, 45.018966]}, "properties": {"id": 1452542520293, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Les 2 Alpes", "itineraire": "Combe de Malapresure - RS 2019", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1452380400000, "dateAvalanche": 1452380400000, "dateStr": "10/01/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9part spontan\u00e9 de plaques issues du tr\u00e8s fort transport par le vent. Rafales proches de 100 km/h", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.018966, "longitude": 6.179314, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1452542520293-1452542758685-IMG_5148 l\u00e9gend\u00e9e.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1452542520293"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.157606, 44.996301]}, "properties": {"id": 1452707943770, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Les 2 Alpes", "itineraire": "Secteur piste noire (ferm\u00e9e) de Bellecombe", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1452639600000, "dateAvalanche": 1452639600000, "dateStr": "13/01/2016", "heureAuPlusTot": "16:00", "description": "\" Selon les premiers \u00e9l\u00e9ments en possession du Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9, la coul\u00e9e se serait d\u00e9clench\u00e9e sur une piste ferm\u00e9e aux skieurs, la piste de Bellecombe. Un groupe de neuf skieurs serait concern\u00e9 par l\u2019avalanche.\"  \"Une avalanche s\u2019est produite vers 16 heures ce mercredi sur le domaine skiable des Deux Alpes. Un groupe d'une dizaine de personnes a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9. On compte au moins trois morts et un bless\u00e9 grave.\"  Le service des pistes indique que cette piste \u00e9tait rest\u00e9e ferm\u00e9e depuis le d\u00e9but de saison par manque de neige. Les pentes avaient n\u00e9anmoins trait\u00e9es autant que possible par d\u00e9clenchement pr\u00e9ventif, sans succ\u00e8s pour cette zone.  Attention : seule la premi\u00e8re photo a \u00e9t\u00e9 prise quelques minutes apr\u00e8s l\u2019accident. Les autres l'ont \u00e9t\u00e9 une quinzaine de jours plus tard.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2670, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 150, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "Neige s\u00e8che de qualit\u00e9 variable", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.996301, "longitude": 6.157606, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1452707943770-1452712183306-IMG_8197 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1452707943770"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.909853, 45.464201]}, "properties": {"id": 1452708349758, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Pointe du Lavachet", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1452639600000, "dateAvalanche": 1452639600000, "dateObservation": 1452639600000, "dateStr": "13/01/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "\u00c9v\u00e9nement survenu cet apr\u00e8s-midi sur Tignes. Une personne emport\u00e9 qui sera enseveli et rep\u00e9r\u00e9 par des t\u00e9moins qui ont assist\u00e9s \u00e0 la sc\u00e8ne car il avait la main hors de la neige en fond d'\u00e9coulement, dans le lac ! Rapidement sur place, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9gag\u00e9 de la masse blanche et de l'eau, puis \u00e9vacu\u00e9 au moyen de d'h\u00e9licopt\u00e8re.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2250, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 80, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2100, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.464201, "longitude": 6.909853, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1452708349758-1452708612522-Capture 1.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1452708349758"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.843658, 45.552541]}, "properties": {"id": 1452799118500, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Aiguille Rouge", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1452639600000, "dateAvalanche": 1452639600000, "dateObservation": 1452639600000, "dateStr": "13/01/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Grosses avalanches d\u00e9clench\u00e9es pr\u00e9ventivement lors du PIDA r\u00e9alis\u00e9 par le services des pistes des Arcs sur le secteur de l'Aiguille Rouge. Voir la vid\u00e9o en cliquant sur le lien ci dessous.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage h\u00e9lico", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 3150, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "A\u00e9rosol", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.552541, "longitude": 6.843658, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1452799118500-1452799491408-Photo 1.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1452799118500"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.414967, 45.018244]}, "properties": {"id": 1452872983045, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Pic de Combeynot", "itineraire": "Combe de Combeynot", "orientation": "N", "dateEvenement": 1452726000000, "dateAvalanche": 1452726000000, "dateObservation": 1452812400000, "dateStr": "14/01/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Grosse avalanche naturelle probablement descendue le jeudi 14 janvier ( a confirmer ! ) Le vallon est parti sur toute la largeur (cassure bien visible sur les photos), ce qui illustre bien \"l\u2019efficacit\u00e9\" de couches fragiles en ce moment dans les versants ombrag\u00e9s en altitude.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 2800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 1, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "A\u00e9rosol", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2050, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.018244, "longitude": 6.414967, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1452872983045-1452873976309-P1150020_a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1452872983045"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.423926, 45.021394]}, "properties": {"id": 1452878475765, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Pic de Combeynot", "itineraire": "Torrent de la Liche", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1452726000000, "dateAvalanche": 1452726000000, "dateObservation": 1452812400000, "dateStr": "14/01/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche de grande ampleur descendue naturellement le mercredi 13 ou jeudi 14 janvier. La zone de d\u00e9part n'est pas d\u00e9termin\u00e9e avec pr\u00e9cision, mais le d\u00e9p\u00f4t est large et va jusque dans le lit de la Guisane.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "A\u00e9rosol", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1767, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.021394, "longitude": 6.423926, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1452878475765-1452878850393-P1150006_a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1452878475765"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.45825, 45.035444]}, "properties": {"id": 1452957038693, "observateur": "RFG", "pays": "France", "massif": "Cerces", "sommet": "Roche Colombe", "itineraire": "en approchant le couloir Sud de Roche Colombe depuis le Pont de l'Alpe", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1452812400000, "dateAvalanche": 1452812400000, "dateStr": "15/01/2016", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "\"Je monte dans le vallon pour voir o\u00f9 on en est dans le coin.  Le couloir sud semble accessible.  Je suis deux personnes et leur bonne trace qui sort \u00e0 la classique de Roche Robert me m\u00e8ne aux premiers contreforts de Roche Colombe.  Je la quitte, je veux alors rejoindre une vague cr\u00eate pour \u00e9voluer en s\u00e9curit\u00e9. J'attaque la petite pente (moins de 50m de D+), et je constate les accumulations, je me dis qu'il vaudrait mieux traverser plus bas, et pas en pleine pente...  J'enl\u00e8ve mes dragonnes (premier signe de confiance...), \u00e7a se fissurouille dans une conversion, je rejoins le sommet d'un petit rocher lorsque la 1er plaque c\u00e8de, du sommet de la cr\u00eate, sur 15 \u00e0 30cm d'\u00e9paisseur, je pense 60m de long et 30m de large.  La coul\u00e9e passe de part et d'autre du caillou ou je suis.  Je termine alors les quelques m\u00e8tres restants, passe en mode descente, et \"pour voir\", je traverse tout droit la pente situ\u00e9e en amont de la premi\u00e8re coul\u00e9e.   Sans surprise, re-plaque, je constate au pied de la croupe le volume de neige mobilis\u00e9...\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 15, "epaisseur_max_rupture": 30, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.035444, "longitude": 6.45825, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1452957038693-1452957445005-67396-5 (1).jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1452957038693"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.053063, 45.354931]}, "properties": {"id": 1452975436041, "observateur": "Service des Pistes Bonneval-sur-Arc", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bonneval sur Arc", "itineraire": "secteur 3000", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1452812400000, "dateAvalanche": 1452812400000, "dateStr": "15/01/2016", "heureAuPlusTot": "10:00", "description": "Une des avalanches importantes d\u00e9clench\u00e9es par grenadage \u00e0 main, pour la s\u00e9curisation des pistes.  Donne pas trop envie d'aller taquiner les pentes raies dans le secteur...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage \u00e0 main", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 150, "epaisseur_max_rupture": 200, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2610, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.354931, "longitude": 7.053063, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1452975436041-1452975808701-IMG_5322.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1452975436041"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.64919, 45.137531]}, "properties": {"id": 1453133169219, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Petit Argentier", "itineraire": "Versant Nord - Nord Est du Petit Argentier", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1453071600000, "dateAvalanche": 1453071600000, "dateObservation": 1453071600000, "dateStr": "18/01/2016", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "\" Une avalanche s\u2019est d\u00e9clench\u00e9e en d\u00e9but d\u2019apr\u00e8s-midi dans le secteur du Petit Argentier, sur la station de Valfr\u00e9jus.\"  51 militaires du 2e R\u00e9giment \u00e9tranger du g\u00e9nie de Saint-Christol (Vaucluse) \u00e9taient \u00e0 l\u2019entra\u00eenement dans le secteur.   bilan provisoire : cinq d\u00e9c\u00e8s confirm\u00e9s, cinq bless\u00e9s graves transport\u00e9s sur Grenoble. Trois h\u00e9licopt\u00e8res sur zone, une quinzaine de pisteurs secouristes et des moniteurs sur place. Une sixi\u00e8me victime d\u00e9c\u00e9dera quelques jours plus tard.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 80, "epaisseur_max_rupture": 120, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2350, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "Neige s\u00e8che, dure ou poudreuse selon les endroits.", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.137531, "longitude": 6.64919, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1453133169219-1453234508425-IMG_5596.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1453133169219"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.744778, 44.820861]}, "properties": {"id": 1453145917255, "observateur": "Vazquez Emmanuel", "pays": "France", "massif": "Brian\u00e7onnais", "sommet": "Izoard", "itineraire": "Cervi\u00e8res , en montant au Col Perdu", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1452985200000, "dateAvalanche": 1452985200000, "dateStr": "17/01/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Un groupe a d\u00e9clench\u00e9 une s\u00e9rie de grandes plaques sur environ un kilom\u00e8tre de largeur vers l'Arpelin, en montant au Col Perdu. Il y a eu trois ensevelies (une personne compl\u00e8tement ensevelie et deux autres partiellement). Heureusement la personne ensevelie a \u00e9t\u00e9 localis\u00e9e tr\u00e8s rapidement avec son bras qui d\u00e9passait.  Un r\u00e9cit des faits dans\"lire le r\u00e9cit\", merci.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2550, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.820861, "longitude": 6.744778, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1453145917255-1453146691863-index2.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1453145917255"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.826836, 45.588509]}, "properties": {"id": 1453236337589, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Le Signal des t\u00eates", "itineraire": "Paravalanche de Chavonnes", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1452639600000, "dateAvalanche": 1452639600000, "dateObservation": 1452639600000, "dateStr": "13/01/2016", "heureAuPlusTot": "16:30", "description": "D\u00e9clenchement pr\u00e9ventif en h\u00e9lico au niveau de Chavonnes suite au chutes de neige et au vent de ces derniers jours.  Le d\u00e9clenchement a \u00e9t\u00e9 efficace avec une coul\u00e9e importante y compris \u00e0 l'int\u00e9rieur du paravalanche. La coul\u00e9e a emport\u00e9 des branches .    ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage h\u00e9lico", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2290, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1750, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.588509, "longitude": 6.826836, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1453236337589-1453236919765-IMG_1774.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1453236337589"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.565792, 46.179245]}, "properties": {"id": 1453312379664, "observateur": "Pouilloux J\u00e9r\u00f4me", "pays": "France", "massif": "Chablais", "sommet": "Pointe de Chavasse", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1452898800000, "dateAvalanche": 1452898800000, "dateStr": "16/01/2016", "heureAuPlusTot": "10:30", "description": "Avalanche d\u00e9clench\u00e9e lors du passage du skieur \u00e0 la mont\u00e9e.   Cette pente avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 purg\u00e9e lors des pr\u00e9c\u00e9dentes chutes (coul\u00e9es visibles sous la couche de poudreuse).  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 10, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "longueur de la coul\u00e9e 15-20m", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 46.179245, "longitude": 6.565792, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1453312379664-1453312885400-8669c352-8a23-4144-bd83-fb3ae10de78b.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1453312379664"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.705042, 45.230924]}, "properties": {"id": 1453378751589, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Rateau d'Aussois", "itineraire": "Versant sud est, secteur \"les C\u00f4tes\"", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1453244400000, "dateAvalanche": 1453244400000, "dateObservation": 1453244400000, "dateStr": "20/01/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Nombreuse reptations en cours et plaques de fond. La premi\u00e8re de ce versant est apparue dans la nuit du 16 au 17 janvier alors qu'il commen\u00e7ait a fait bien froid.  Depuis chaque jours de nouvelles \"fissures\" apparaissent.  Les photos jointes dates du 20 janvier au matin.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2100, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.230924, "longitude": 6.705042, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1453378751589-1453379661109-P1200001_a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1453378751589"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.714611, 45.256861]}, "properties": {"id": 1453378882721, "observateur": "Duclos Tom", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Aussois", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1452898800000, "dateAvalanche": 1452898800000, "dateStr": "16/01/2016", "heureAuPlusTot": "10:15", "description": "Un des d\u00e9parts de plaques de fond observ\u00e9s ce jour. Ph\u00e9nom\u00e8ne qui va perdurer.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2225, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.256861, "longitude": 6.714611, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1453378882721-1453379000957-IMG_5371.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1453378882721"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.718857, 45.477888]}, "properties": {"id": 1453404738329, "observateur": "Didier Lavigne", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Pointe de V\u00e9li\u00e8re", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1453330800000, "dateAvalanche": 1453330800000, "dateObservation": 1453330800000, "dateStr": "21/01/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche spectaculaire qui n'a heureusement pas fait de victimes.   Photos compl\u00e9mentaires par Cyril Barrieux.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 100, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2150, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.477888, "longitude": 6.718857, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1453404738329-1453405437165-Pointe de v\u00e9li\u00e8re 2.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1453404738329"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.662833, 45.623139]}, "properties": {"id": 1453665220808, "observateur": "Cochin Mathieu", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Mont Rosset", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1453330800000, "dateAvalanche": 1453330800000, "dateStr": "21/01/2016", "heureAuPlusTot": "14:40", "description": "Avalanche d\u00e9clench\u00e9e par un skieur lors de son entr\u00e9e dans la face. Il a eu la chance de rester contre les cailloux d\u00e8s le d\u00e9part de la coul\u00e9e. Il sera secouru ensuite par le PGHM.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 60, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "talweg Torrent de la Cerdasse", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.623139, "longitude": 6.662833, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1453665220808-1453665878404-5e760508-dcaa-4474-80c3-816a3479204a.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1453665220808"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.642202, 45.276024]}, "properties": {"id": 1453750759681, "observateur": "Charon Victor", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "D\u00f4me de Polset", "itineraire": "Face sud", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1452726000000, "dateAvalanche": 1452726000000, "dateObservation": 1452812400000, "dateStr": "14/01/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche naturelle de grande ampleur dans la face sud du D\u00f4me de Polset. Le d\u00e9p\u00f4t est all\u00e9 loin sur le plat sous la face. La date est incertaine, mais date probablement de la fin de l'\u00e9pisode de mauvais temps, car elle \u00e0 \u00e9t\u00e9 observ\u00e9 d\u00e8s le 1er jour de beau temps. Les photos sont du 24 janvier 2016. De nombreuses autres avalanche de cette ampleur on \u00e9t\u00e9 observ\u00e9 dans cette m\u00eame p\u00e9riode (Face est du Signal du Pt Mt Cenis, Face est de la Pointe de l'Echelle...)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Vent", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 3497, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "A\u00e9rosol", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2850, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.276024, "longitude": 6.642202, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1453750759681-1453751370961-IMG_4058.JPG.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1453750759681"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.509707, 45.910699]}, "properties": {"id": 1454176031462, "observateur": "PGHM Chamonix", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "T\u00eate Pelouse", "itineraire": "Combe du Grand Cr\u00eat", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1454108400000, "dateAvalanche": 1454108400000, "dateStr": "30/01/2016", "heureAuPlusTot": "09:30", "description": "Le PGHM de Chamonix est intervenu sur cette avalanche o\u00f9 une personne a \u00e9t\u00e9 ensevelie. Malheureusement, elle est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 la suite de ses blessures.  L'avalanche a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e lors du passage de la victime. Son ami qui l'accompagnait a r\u00e9ussi \u00e0 s'\u00e9chapper et \u00e0 se r\u00e9fugier dans des rochers avec une chance inou\u00efe.  Merci aux Guides Franck Goutard et David Picchedda pour les infos compl\u00e9mentaires et les photos.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 350, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2450, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 150, "longueur_rupture": 150, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "L'avalanche est descendue sur plus de 500 m de long.", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "Blocs de neige dure dans le d\u00e9p\u00f4t", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.910699, "longitude": 6.509707, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1454176031462-1454178252366-IMG_0540.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1454176031462"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.919583, 45.90625]}, "properties": {"id": 1454508813655, "observateur": "Batoux Philippe", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Aiguille des Grands Charmoz", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1453417200000, "dateObservation": 1453417200000, "dateStr": "22/01/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche partie naturellement le 21 janvier ou peut-\u00eatre le 20. Dans ce secteur, la pente est tr\u00e8s raide (53\u00b0).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.90625, "longitude": 6.919583, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1454508813655-1454509713351-_DSC0549.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1454508813655"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.734222, 45.464056]}, "properties": {"id": 1454518546559, "observateur": "Gotti Christophe", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Champagny-le-haut", "itineraire": "couloir \u00e0 l'est du torrent de l'Evetta", "orientation": "S", "dateEvenement": 1453676400000, "dateAvalanche": 1453676400000, "dateStr": "25/01/2016", "heureAuPlusTot": "14:45", "description": "Un pi\u00e9ton faisant partie d'1 groupe de 3 personnes marchant sur le sentier de la V\u00e9li\u00e8re a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par cette coul\u00e9e (seule la partie de neige claire a coul\u00e9 ce jour l\u00e0). Un secours a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9 avec h\u00e9lico du Samu, le m\u00e9decin, des sauveteurs et 2 ma\u00eetres chiens. 2 pisteurs nordiques ont aussi donn\u00e9 un coup de main. La victime \u00e9tait en surface avec des blessures l\u00e9g\u00e8res et seulement superficielles.   Le BERA indiquait un risque 2 \u00e9voluant \u00e0 3 en journ\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Pi\u00e9ton", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 1700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.464056, "longitude": 6.734222, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1454518546559-1454518864535-e700ce1f-30be-411f-840e-390868d82054.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1454518546559"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.744673, 45.261505]}, "properties": {"id": 1454601838580, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Aussois", "itineraire": "Combe des Balmes", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1454540400000, "dateAvalanche": 1454540400000, "dateStr": "04/02/2016", "heureAuPlusTot": "08:0", "description": "Une des plaques de surface d\u00e9clench\u00e9es pr\u00e9ventivement par grenadage \u00e0 main.  Attention : les r\u00e9sultats de d\u00e9clenchement pr\u00e9ventif en station commencent \u00e0 ne plus \u00eatre repr\u00e9sentatifs de la situation en montagne, l\u00e0 o\u00f9 les pentes ne sont pas trait\u00e9es syst\u00e9matiquement.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage \u00e0 main", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 24450, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.261505, "longitude": 6.744673, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1454601838580-1454603406628-IMG_6244 d\u00e9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1454601838580"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.833012, 45.577598]}, "properties": {"id": 1454610334420, "observateur": "Recordon Yves", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Les Arcs", "itineraire": "RD 119 ; Secteur Falaise", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1454194800000, "dateAvalanche": 1454194800000, "dateStr": "31/01/2016", "heureAuPlusTot": "09:30", "description": "D\u00e9clenchement pr\u00e9ventif pour la s\u00e9curisation avalanche de l'acc\u00e8s routier \u00e0 Arcs 1900 et Arcs 2000.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "GAZEX", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.577598, "longitude": 6.833012, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1454610334420-1454610746656-31 janv 2016 (5).JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1454610334420"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.803505, 45.551048]}, "properties": {"id": 1454782227936, "observateur": "France 3 Alpes", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Les Arcs", "itineraire": "Aiguille Grive Couloir Nord", "orientation": "N", "dateEvenement": 1454713200000, "dateAvalanche": 1454713200000, "dateStr": "06/02/2016", "heureAuPlusTot": "15:00", "description": "\"Ce samedi 6 f\u00e9vrier en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi, deux skieurs hors-piste ont d\u00e9clench\u00e9 une avalanche alors qu'ils \u00e9voluaient \u00e0 2500 m d'altitude dans le couloir nord de l'Aiguille Grive.\"  L'un d'entre eux a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 et en partie enseveli. Souffrant de traumatismes aux c\u00f4tes et au dos, il a \u00e9t\u00e9 secouru par les hommes de la CRS Alpes avec l'aide des pisteurs de la station des Arcs. Il a \u00e9t\u00e9 h\u00e9liport\u00e9 sur le CHU de Grenoble.  Compr\u00e9hensible au vu des pr\u00e9cipitations et du fort transport par le vent des jours pr\u00e9c\u00e9dents  L'indice de risque annonc\u00e9 par M\u00e9t\u00e9o France (2 sur 5) pose question.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.551048, "longitude": 6.803505, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1454782227936-1454782658532-IMG_2602 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1454782227936"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.873889, 45.983889]}, "properties": {"id": 1454852128381, "observateur": "Hivert Fran\u00e7ois", "pays": "France", "massif": "Aiguilles Rouges", "sommet": "Col des Dards", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1454367600000, "dateObservation": 1454367600000, "dateStr": "02/02/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche constat\u00e9e le 02/02. D\u00e9part spontan\u00e9 le 01/02 ou le 31/01.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2790, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.983889, "longitude": 6.873889, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1454852128381-1454852649573-2340ed17-5dca-454e-9668-cec5781f62e7.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1454852128381"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.602216, 45.411282]}, "properties": {"id": 1455382519405, "observateur": "France 3 Alpes", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Courchevel", "itineraire": "A proximit\u00e9 du Col de la Loze", "orientation": "T", "dateEvenement": 1455318000000, "dateAvalanche": 1455318000000, "dateStr": "13/02/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"L\u2019alerte a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e vers 13 heures 05 dans le secteur des Lanches entre les stations  de Courchevel et de M\u00e9ribel, en Savoie.  La coul\u00e9e qui a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 la victime, dont l'identit\u00e9 n'a pas \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9e par les secours, s'est d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 proximit\u00e9 du Col de la Loze, qui culmine \u00e0 2.270 m\u00e8tres d'altitude sur ce secteur hors-piste de la station de La Tania.  Localisation pr\u00e9cise incertaine pour l'instant.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.411282, "longitude": 6.602216, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1455382519405"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.7005, 44.576391]}, "properties": {"id": 1455458330950, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Ubaye - Parpaillon", "sommet": "Vars", "itineraire": "Hors-piste - secteur Chagnon de Peinier", "orientation": "T", "dateEvenement": 1455404400000, "dateAvalanche": 1455404400000, "dateStr": "14/02/2016", "heureAuPlusTot": "12:30", "description": "\"Une avalanche s\u2019est d\u00e9clench\u00e9e vers 12 h30 aujourd\u2019hui dimanche, dans le secteur Chagnon de Peynier, en hors-piste. Deux amis skiaient. L\u2019un d\u2019eux, \u00e2g\u00e9 de 52 ans, a \u00e9t\u00e9 enseveli sous 2,50 m\u00e8tres de neige. Il a \u00e9t\u00e9 sorti de l\u00e0 par son ami, avant que ce dernier contacte les secours.\" (extrait du Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9)  Attention : localisation approximative pour l'instant. Des infos ?", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.576391, "longitude": 6.7005, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1455458330950"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.058596, 45.349138]}, "properties": {"id": 1455602780456, "observateur": "Service des Pistes Bonneval-sur-Arc", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bonneval sur Arc", "itineraire": "Pointe d'Andagne - Les 3000", "orientation": "W", "dateEvenement": 1455490800000, "dateAvalanche": 1455490800000, "dateStr": "15/02/2016", "heureAuPlusTot": "16:15", "description": "L'avalanche est partie lors du passage du 3\u00e8me skieur, qui a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 et enseveli. Il a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 sous 1.5m de neige inconscient mais sain et sauf.   Cette pente avait \u00e9t\u00e9 travers\u00e9e de nombreuses fois depuis le d\u00e9but de journ\u00e9e, car elle donne acc\u00e8s \u00e0 l'immense secteur hors piste d'Andagne. Le leader du petit groupe n'a pas pu mener lui m\u00eame le secours car, \u00e0 la fois soucieux des distances et tr\u00e8s rapide, il a estim\u00e9 \u00eatre trop loin pour revenir directement sur le site de l'avalanche. Apr\u00e8s avoir lanc\u00e9 l'alerte, il a continu\u00e9 \u00e0 descendre pour reprendre le t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge d'Andagne.  Les pisteurs de la station \u00e9taient donc sur place avant lui. Profond\u00e9ment enfouie et en position verticale, la victime a \u00e9t\u00e9 difficilement localis\u00e9e \u00e0 la sonde apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e au DVA.   C'est un formidable travail d'\u00e9quipe, mais aussi une part de chance, qui ont permis au skieur enfoui d'\u00eatre sauv\u00e9.  Observations et photos compl\u00e9mentaires par Alain Duclos et Greg Coubat.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2950, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 60, "epaisseur_max_rupture": 120, "longueur_rupture": 150, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2730, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.349138, "longitude": 7.058596, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1455602780456-1455603192852-12721926_987038501368845_1204891732_n.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1455602780456"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.198994, 45.035008]}, "properties": {"id": 1455739425505, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Ravin Jalnier", "itineraire": "RD 1091. Couloir n\u00b017 sur la CLPA", "orientation": "N", "dateEvenement": 1455577200000, "dateAvalanche": 1455577200000, "dateObservation": 1455577200000, "dateStr": "16/02/2016", "heureAuPlusTot": "10:10", "description": "Avalanche avec a\u00e9rosol. Tr\u00e8s peu de d\u00e9p\u00f4t, mais l'a\u00e9rosol est venu jusque sur la route (sans cons\u00e9quences). Zone de d\u00e9part inconnue.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "A\u00e9rosol", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1100, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.035008, "longitude": 6.198994, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1455739425505-1455739840157-IMG_1365.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1455739425505"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.203788, 45.033387]}, "properties": {"id": 1455740223517, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Ravin Jalnier", "itineraire": "RD 1091. Couloir n\u00b016 sur la CLPA", "orientation": "N", "dateEvenement": 1455577200000, "dateAvalanche": 1455577200000, "dateObservation": 1455577200000, "dateStr": "16/02/2016", "heureAuPlusTot": "10:00", "description": "Avalanche avec a\u00e9rosol qui n'a pas atteint la route. D\u00e9p\u00f4t peu important. Zone de d\u00e9part inconnue.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2100, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.033387, "longitude": 6.203788, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1455740223517-1455740460061-IMG_6752.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1455740223517"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.9815, 45.206194]}, "properties": {"id": 1455800536188, "observateur": "Pulfer Ga\u00ebtan", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Pic de Barlet", "itineraire": "Face Est", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1455404400000, "dateAvalanche": 1455404400000, "dateStr": "14/02/2016", "heureAuPlusTot": "13:10", "description": "L\u2019avalanche a emport\u00e9 deux skieurs, l\u2019un d\u2019entre eux a d\u00e9clench\u00e9 son sac ABS. La personne qui a utilis\u00e9 le sac est la personne qui \u00e9tait situ\u00e9e le plus haut avant la rupture de la plaque. Et c\u2019est cette m\u00eame personne qui a parcouru le plus de d\u00e9nivel\u00e9 lors de l\u2019\u00e9coulement. Il a d\u2019ailleurs \u00e9tait partiellement enseveli.  Le second randonneur s\u2019est arr\u00eat\u00e9 \u00e0 mi-pente.  La plaque a c\u00e9d\u00e9 environ 10 m\u00e8tres au-dessus d\u2019eux.  Le BERA indiquait un risque 3 au dessus de 2200m et 2 en dessous.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2250, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1900, "commentaire_zone_arrivee": "Arriv\u00e9e au Lac du Crop", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.206194, "longitude": 5.9815, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1455800536188-1455800848920-Vue_d'ensemble.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1455800536188"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.843917, 44.611583]}, "properties": {"id": 1455810614416, "observateur": "Portier JB", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Col Tronchet", "itineraire": "Vallon de Tronchet - Commune de Ceillac, Vall\u00e9e du m\u00e9l\u00e9zet", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1455663600000, "dateObservation": 1455663600000, "dateStr": "17/02/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Deux d\u00e9parts d'avalanches ont \u00e9t\u00e9 constat\u00e9s le 17/02/2016 mais peut-\u00eatre partis la veille lors du petit \u00e9pisode de retour d'est (d\u00e9parts simultan\u00e9s?).  Le deuxi\u00e8me d\u00e9part semble plus modeste: altitude d\u00e9part 2500m, Altitude d\u00e9p\u00f4t 2450m environ.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2480, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.611583, "longitude": 6.843917, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1455810614416-1455812177480-P1190450BD.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1455810614416"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.958662, 44.982479]}, "properties": {"id": 1455817074244, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Taillefer", "sommet": "Grand Armet", "itineraire": "RD 526. Cross de Quinchiol", "orientation": "E", "dateEvenement": 1455404400000, "dateAvalanche": 1455404400000, "dateObservation": 1455490800000, "dateStr": "14/02/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche descendue naturellement dans la journ\u00e9e de dimanche, suite aux vents et pr\u00e9cipitations du week end. Zone de d\u00e9part non observ\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Vent", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1050, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.982479, "longitude": 5.958662, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1455817074244-1455817550928-IMG_6663.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1455817074244"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.273651, 45.287688]}, "properties": {"id": 1455824059384, "observateur": "Roche Patrice", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Jarrier", "itineraire": "Col de Cressua", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1455577200000, "dateAvalanche": 1455577200000, "dateStr": "16/02/2016", "heureAuPlusTot": "13:30", "description": "Glissement spontan\u00e9 de plaques de fond. Ph\u00e9nom\u00e8ne \u00e0 nouveau actif en de multiples endroits.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2050, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1950, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.287688, "longitude": 6.273651, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1455824059384-1455824331432-20160216_132931 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1455824059384"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.802028, 44.620861]}, "properties": {"id": 1456303807618, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Pic des Heuvi\u00e8res", "itineraire": "Secteur du Collet de St Anne - premiers contreforts du Pic des Heuvi\u00e8res - Commune de Ceillac", "orientation": "T", "dateEvenement": 1456182000000, "dateAvalanche": 1456182000000, "dateStr": "23/02/2016", "heureAuPlusTot": "12:30", "description": "Le groupe \u00e9tait apparemment \u00e0 la descente dans le fond de vallon quand l'avalanche s'est d\u00e9clench\u00e9e et a emport\u00e9 3 personnes. L'une d'entre elles est malheureusement d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 la suite de ses blessures.   ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2550, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "Arriv\u00e9e vers 2450/2500m", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.620861, "longitude": 6.802028, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1456303807618-1456407848835-160224.1.G86iuanW.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1456303807618"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.422416, 45.505553]}, "properties": {"id": 1456386530859, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Pointe de Combe Bronsin", "itineraire": "Couloir du Biollay", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1456009200000, "dateAvalanche": 1456009200000, "dateObservation": 1456182000000, "dateStr": "21/02/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plaque de fond partie naturellement lors des fortes temp\u00e9ratures de ce dimanche. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1830, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 70, "longueur_rupture": 70, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1740, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.505553, "longitude": 6.422416, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1456386530859-1456387083795-IMG_7230.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1456386530859"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.734223, 45.463992]}, "properties": {"id": 1456402022923, "observateur": "Haller Etienne", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Champagny-le-haut", "itineraire": "Couloir \u00e0 l'est du torrent de l'Evetta", "orientation": "S", "dateEvenement": 1455750000000, "dateAvalanche": 1455750000000, "dateStr": "18/02/2016", "heureAuPlusTot": "15:00", "description": "\"Un skieur faisant partie d'un groupe de 3 finissant un itin\u00e9raire hors piste depuis la roche de Mio, terminait la descente \u00e0 pied sur le sentier entre le Tovet et le Bois. Au passage d'un talweg enneig\u00e9, le premier \u00e0 passer (hors de port\u00e9e visuelle des suivants) se fait emporter par un petit volume de neige lourde qui s'est d\u00e9plac\u00e9 \u00e0 son passage.  Il est projet\u00e9 dans le ravin sur une cinquantaine de m\u00e8tres de d\u00e9nivel\u00e9.  Il est secouru par les pisteurs du domaine nordique puis par les CRS en poste \u00e0 Modane avec le m\u00e9decin du SMUR de Modane transport\u00e9s par Choucas 73 du DAG Modane.  L'accident\u00e9 souffre de blessures l\u00e9g\u00e8res, il n'a pas \u00e9t\u00e9 enseveli.   Des v\u00eatements sont trouv\u00e9s sur les lieux m\u00eame du secours, ce qui laisse \u00e0 penser que l'accident du 25/01 s'est d\u00e9roul\u00e9 exactement selon la m\u00eame trajectoire ! \" (Accident du 25/01/2016 \u00e0 voir dans le lien vers une description)   Sur la premi\u00e8re photo: le lieu du secours o\u00f9 se trouvent les personnes,  plus haut on devine le sentier et une banquette de neige avec une zone un peu plus grise qui correspond \u00e0 la neige mise en mouvement (1600m),  et plus bas des traces de vieilles coul\u00e9es.  Sur la seconde: prise depuis le lieu du secours (1540m), le ravin selon l'axe de la chute (la neige correspond \u00e0 des coul\u00e9es plus anciennes).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Pi\u00e9ton", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 1600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 45.463992, "longitude": 6.734223, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1456402022923-1456402542107-402ef61c-014a-4c89-a832-7d75d5208646.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1456402022923"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.463278, 44.961417]}, "properties": {"id": 1456409522511, "observateur": "Pouilloux J\u00e9r\u00f4me", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "Pics du Casset", "itineraire": "", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1456009200000, "dateAvalanche": 1456009200000, "dateStr": "21/02/2016", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "D\u00e9parts spontan\u00e9s dus au fort r\u00e9chauffement, les pentes orient\u00e9es S-SE ont d\u00e9charg\u00e9.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "Altitude environ 2600m.", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.961417, "longitude": 6.463278, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1456409522511-1456409638191-8e769e9c-726e-44c2-b342-9042f571022d.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1456409522511"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.805844, 45.920206]}, "properties": {"id": 1456680698572, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Aiguillette des Houches", "itineraire": "Au dessus du Lac du Br\u00e9vent", "orientation": "T", "dateEvenement": 1456527600000, "dateAvalanche": 1456527600000, "dateStr": "27/02/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Un skieur de randonn\u00e9e a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 enseveli sous une coul\u00e9e alors qu'il \u00e9tait parti en randonn\u00e9e dans le secteur de L'Aiguillette des Houches. Il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9.  Localisation tr\u00e8s approximative. Nous sommes preneurs d'informations compl\u00e9mentaires.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.920206, "longitude": 6.805844, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1456680698572"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.534083, 45.925528]}, "properties": {"id": 1456757180612, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Combe de la Grande Forclaz", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1456527600000, "dateAvalanche": 1456527600000, "dateStr": "27/02/2016", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "La \"coul\u00e9e s'est produite vers 11 heures, au Grand-Bornand, alors que trois skieurs \u00e9voluaient dans la combe de la Grande-Forclaz. L'un d'eux a \u00e9t\u00e9 entra\u00een\u00e9 et enseveli par la neige vers 1900m d'altitude. Ses compagnons ont aussit\u00f4t donn\u00e9 l'alerte et sont parvenus \u00e0 le retrouver et \u00e0 le d\u00e9gager avant l'arriv\u00e9e des secours.\" (Extrait du Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9)   Localisation tr\u00e8s approximative.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.925528, "longitude": 6.534083, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1456757180612"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.949449, 45.217669]}, "properties": {"id": 1456949371952, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Col du Mont Cenis", "itineraire": "Roche For\u00e9e", "orientation": "E", "dateEvenement": 1456700400000, "dateAvalanche": 1456700400000, "dateStr": "29/02/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche spontan\u00e9e importante pour le secteur, suite aux fortes pr\u00e9cipitations par \"retour d'Est\".   Activit\u00e9 avalancheuse souvent surprenante pendant cette p\u00e9riode. Quelques gros d\u00e9parts provoqu\u00e9s par d\u00e9clenchement pr\u00e9ventif (pentes ombrages de haute altitude \u00e0 Val Cenis), mais aussi de tr\u00e8s nombreux tirs sans r\u00e9sultats significatifs (Bonneval  sur Arc, Chantier du Mt Cenis, mais aussi Abri\u00e8s, soumis au m\u00eame ph\u00e9nom\u00e8ne m\u00e9t\u00e9orologique.)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2070, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 150, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1880, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.217669, "longitude": 6.949449, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1456949371952-1456949923132-IMG_7621.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1456949371952"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.830663, 45.576957]}, "properties": {"id": 1457002299371, "observateur": "Recordon Yves", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Les Arcs", "itineraire": "RD 119 ; Secteur Falaise", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1456959600000, "dateAvalanche": 1456959600000, "dateStr": "03/03/2016", "heureAuPlusTot": "05:00", "description": "D\u00e9clenchement pr\u00e9ventif pour la s\u00e9curisation de la route d'acc\u00e8s \u00e0 Arcs 1900 et Arcs 2000.   Conseil d\u00e9partemental de la Savoie", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "GAZEX", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1950, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.576957, "longitude": 6.830663, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1457002299371-1457002694315-DSCN2627.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1457002299371"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.721969, 45.469062]}, "properties": {"id": 1457113725564, "observateur": "Jean-Louis Ougier Simonin", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Champagny-le-haut", "itineraire": "RD91b ; Pointe ", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1457046000000, "dateAvalanche": 1457046000000, "dateStr": "04/03/2016", "heureAuPlusTot": "10:30", "description": "D\u00e9clenchement pr\u00e9ventif positif pour la s\u00e9curisations de la route d'acc\u00e8s \u00e0 Champagny le Haut.   Conseil d\u00e9partemental de la Savoie", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "GAZEX", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2250, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1500, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.469062, "longitude": 6.721969, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1457113725564-1457114174540-12694884_799590366841628_2114312708200378231_o a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1457113725564"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.846583, 47.826361]}, "properties": {"id": 1457123983676, "observateur": "Presse Remiremont info.fr", "pays": "France", "massif": "Vosges", "sommet": "Ballon d'Alsace", "itineraire": "Secteur Roches de Morteville - Saint Maurice sur Moselle", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1456959600000, "dateAvalanche": 1456959600000, "dateStr": "03/03/2016", "heureAuPlusTot": "14:15", "description": "Un skieur hors-piste a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par une coul\u00e9e sur le versant nord du Ballon d'Alsace. \"La coul\u00e9e de neige fra\u00eeche l\u2019a emport\u00e9 et projet\u00e9 contre un arbre. Il s\u2019est fractur\u00e9 le f\u00e9mur avant d\u2019appeler les secours.\"   Le secours a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9 par le PGM de Xonrupt Longemer, le SDIS88 de Remiremont ainsi que des pisteurs du Ballon d'Alsace.   Ce secteur est compos\u00e9 de nombreux et tr\u00e8s raides couloirs en for\u00eat, entrecoup\u00e9s de barres rocheuses et cascades.  C'est un secteur tr\u00e8s difficile d'acc\u00e8s.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 47.826361, "longitude": 6.846583, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1457123983676"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.069992, 46.336703]}, "properties": {"id": 1457465558120, "observateur": "Police Valaisane", "pays": "Suisse", "massif": "Canton de Vaud", "sommet": "Le Chamossaire", "itineraire": "combe des Lu\u00e9s", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1457132400000, "dateAvalanche": 1457132400000, "dateObservation": 1457132400000, "dateStr": "05/03/2016", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "Deux skieurs ont \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9s dans une avalanche qu'ils ont d\u00e9clench\u00e9e en pratiquant le hors piste \u00e0 Villars sur Ollon (VD) samedi. Source : ArcInfo.ch  Voir le lien suivant pour plus d'infos", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1600, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 46.336703, "longitude": 7.069992, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1457465558120"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.487551, 44.107836]}, "properties": {"id": 1457466778824, "observateur": "OT de Tende", "pays": "France", "massif": "Mercantour", "sommet": "Mont Paracourete", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1456786800000, "dateAvalanche": 1456786800000, "dateObservation": 1456786800000, "dateStr": "01/03/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9clenchement d\u2019avalanche pr\u00e9ventif.  Avalanche d\u00e9clench\u00e9e le 1er mars 2016 au sommet du mont Paracouerte, Parc National du Mercantour, Centre nordique de Cast\u00e9rino.  Vue panoramique prise depuis un h\u00e9licopt\u00e8re par Patricia Nicolay, pisteur-secouriste artificier des services de s\u00e9curisation des routes et des pistes.  Voir l'excellente vid\u00e9o sur le lien suivant.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage h\u00e9lico", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "A\u00e9rosol", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1600, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.107836, "longitude": 7.487551, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1457466778824-1457467113028-1.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1457466778824"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.49272, 45.890354]}, "properties": {"id": 1457469887224, "observateur": "David Picchedda", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "La Clusaz", "itineraire": "Pointe des Verres - Torch\u00e8re", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1457218800000, "dateAvalanche": 1457218800000, "dateStr": "06/03/2016", "heureAuPlusTot": "08:00", "description": "Tr\u00e8s vaste avalanche d\u00e9clench\u00e9e pr\u00e9ventivement pour la protection des pistes du secteur Torch\u00e8re \u00e0 la Clusaz.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage h\u00e9lico", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2450, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2350, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.890354, "longitude": 6.49272, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1457469887224-1457470298548-DSC_0038 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1457469887224"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.679111, 44.348611]}, "properties": {"id": 1457557112811, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Ubaye", "sommet": "Le Super-Sauze", "itineraire": "hors-piste gravitaire de \"la Goutta\" \u00e0 station du Super-Sauze - commune d'Enchastrayes", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1457132400000, "dateAvalanche": 1457132400000, "dateStr": "05/03/2016", "heureAuPlusTot": "16:40", "description": "\"Cette avalanche a impliqu\u00e9 2 victimes, un p\u00e8re et son fils \u00e9voluant sans DVA ni pelle ni sonde.  Le p\u00e8re a d\u00e9clench\u00e9 l'avalanche et s'est retrouv\u00e9 enseveli jusqu'au cou. Un arbre a arr\u00eat\u00e9 sa chute, ce qui lui a provoqu\u00e9 une fracture du f\u00e9mur et un traumatisme au thorax. Ce dernier a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9 par h\u00e9licopt\u00e8re au CH de GAP par 2 secouristes du PGHM de Jausiers et un m\u00e9decin du SMUR 04.  La deuxi\u00e8me victime, le fils, s'est fait l\u00e9g\u00e8rement transport\u00e9 par l'avalanche mais sans cons\u00e9quence, il a \u00e9t\u00e9 pris en charge indemne par les 7 pisteurs secouristes de la station pr\u00e9sents sur place.\"  \"Il s'agit d'une avalanche de plaque de neige pulv\u00e9rulente reposant sur une couche de neige jaune orang\u00e9e due aux r\u00e9centes chutes de neige-sable de type sirocco.\"   Le BERA \u00e9tait de niveau 3 \u00e9voluant \u00e0 4.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.348611, "longitude": 6.679111, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1457557112811-1457557466927-413cba17-df66-43df-abc6-45e882f726ec.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1457557112811"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.787163, 45.28782]}, "properties": {"id": 1457603098255, "observateur": "Titou", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Termignon", "itineraire": "Couloir des TP ", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1457305200000, "dateObservation": 1457305200000, "dateStr": "07/03/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "L'avalanche est descendue dans la nuit du 6 au 7 mars, entre le 6 mars \u00e0 19h30 et le 7 mars \u00e0 8h.    ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "altitude d\u00e9part environ 2100-2200m", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1350, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.28782, "longitude": 6.787163, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1457603098255-1457603478967-OI000016.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1457603098255"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.837972, 44.660806]}, "properties": {"id": 1457604651011, "observateur": "Morbo Richard", "pays": "France", "massif": "D\u00e9voluy", "sommet": "Le Chauvet", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1457391600000, "dateAvalanche": 1457391600000, "dateStr": "08/03/2016", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "Cette plaque a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e lors du passage du skieur \u00e0 la descente.    Le BERA indiquait un niveau de risque de 3 au dessus de 1800m et de 2 en dessous.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 250, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1850, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 8, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.660806, "longitude": 5.837972, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1457604651011-1457605081439-IMG_3340.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1457604651011"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.449333, 45.998528]}, "properties": {"id": 1457624632867, "observateur": "Presse France 3", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Pic de Jallouvre", "itineraire": "Dent de Jallouvre", "orientation": "N", "dateEvenement": 1457478000000, "dateAvalanche": 1457478000000, "dateStr": "09/03/2016", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "\"Les deux hommes \u00e9voluaient en ski de randonn\u00e9e sur une importante quantit\u00e9 de neige, tr\u00e8s exactement sous la pointe de Sosay, dans le secteur de Jalouvre, quand une coul\u00e9e de 400m de large, occasionn\u00e9e par une cassure d'1m50 environ, a d\u00e9val\u00e9.   L'un d'eux a \u00e9t\u00e9 percut\u00e9 et a donc pu se d\u00e9gager par ses propres moyens. L'autre, un homme de 34 ans, a en revanche \u00e9t\u00e9 recouvert. Ce sont les secouristes du PGHM d'Annecy et du Groupe Montagne des pompiers qui l'ont retrouv\u00e9. Le skieur \u00e9tait dans un \u00e9tat critique et a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9 par h\u00e9licopt\u00e8re vers le Centre hospitalier d'Annecy. En arr\u00eat cardio respiratoire, le m\u00e9decin du SAMU 74 a pu le r\u00e9animer sur place, mais le pronostic vital est engag\u00e9.\" (Extrait France 3 Alpes)   Le BERA indiquait un risque 3 au dessus de 2200m et 2 en dessous.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 180, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.998528, "longitude": 6.449333, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1457624632867-1457624723363-IMG_1360.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1457624632867"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [12.082498, 46.907392]}, "properties": {"id": 1457873657455, "observateur": "France 3 Alpes", "pays": "Italie", "massif": "Trentin-Haut-Adige", "sommet": "Monte Nevoso", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1457737200000, "dateAvalanche": 1457737200000, "dateStr": "12/03/2016", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "\"Six alpinistes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s ce samedi 12 mars par une avalanche qui a emport\u00e9 un groupe de 15 personnes \u00e0 plus de 3.300 m\u00e8tres d'altitude, dans le secteur du Monte Nevoso, \u00e0 la fronti\u00e8re avec l'Autriche. Parmi les victimes, cinq sont italiennes, dont un adolescent de 16 ans, et une autrichienne.\"  \"Le risque avalanche n'\u00e9tait que de deux sur cinq samedi matin dans les Alpes italiennes. Il est pass\u00e9 \u00e0 3 sur 5 dans l'apr\u00e8s-midi, la m\u00e9t\u00e9o s'\u00e9tant d\u00e9grad\u00e9e. \"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 46.907392, "longitude": 12.082498, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1457873657455"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.401576, 45.490885]}, "properties": {"id": 1457896161183, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Le Grand Plan", "itineraire": "", "orientation": "S", "dateEvenement": 1457823600000, "dateAvalanche": 1457823600000, "dateObservation": 1457823600000, "dateStr": "13/03/2016", "heureAuPlusTot": "13:50", "description": "Une des nombreuses plaques de fond partie naturellement ce dimanche dans les pentes ensoleill\u00e9es de la Lauzi\u00e8re.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2100, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 60, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1850, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.490885, "longitude": 6.401576, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1457896161183-1457896454839-P3140023_a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1457896161183"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.881861, 45.90625]}, "properties": {"id": 1458148880919, "observateur": "La Chamoniarde", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Plan de l'Aiguille", "itineraire": "sous les c\u00e2bles du t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique de l'Aiguille du Midi", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1458082800000, "dateAvalanche": 1458082800000, "dateStr": "16/03/2016", "heureAuPlusTot": "13:30", "description": "L'avalanche s'est d\u00e9clench\u00e9e spontan\u00e9ment juste sous le refuge du Plan de l'Aiguille. Toute la pente sous les c\u00e2bles du t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique s\u2019est retrouv\u00e9e balay\u00e9e par celle-ci. Le vent cette journ\u00e9e-l\u00e0 \u00e9tait assez violent (135 Km/h) au Plan de l\u2019Aiguille \u00e0 2317 m. Nous \u00e9tions en p\u00e9riode de Foehn depuis le matin avec de grosses rafales de vent \u00e0 cet endroit.  L\u2019a\u00e9rosol est mont\u00e9 au plus haut \u00e0 environ 50 m, sur les photos on aper\u00e7oit le cadre d\u2019un pyl\u00f4ne de notre t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique de service, \u00e0 savoir que le sommet du pyl\u00f4ne est d\u2019une hauteur de 38 m\u00e8tres.  L\u2019avalanche a travers\u00e9 le chemin forestier \u00e0 plusieurs endroits, l\u00e0 o\u00f9 la veille, plusieurs skieurs sont pass\u00e9s par le hors-piste \u00ab Pr\u00e9 du rocher \u00bb.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2130, "commentaire_zone_depart": "sous le refuge du Plan de l\u2019Aiguille", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 200, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1030, "commentaire_zone_arrivee": "Arriv\u00e9e juste au bord du parking du \u00ab Gr\u00e9pon \u00bb", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.90625, "longitude": 6.881861, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1458148880919-1458208142294-1.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1458148880919"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.826194, 46.369028]}, "properties": {"id": 1458157430787, "observateur": "Presse Le Nouvelliste.ch", "pays": "Suisse", "massif": "Valais", "sommet": "Saint Gingolph", "itineraire": "couloir de la Chaum\u00e9ny", "orientation": "T", "dateEvenement": 1457823600000, "dateAvalanche": 1457823600000, "dateStr": "13/03/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Une avalanche spontan\u00e9e est descendue dimanche en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi dans le couloir de la Chaum\u00e9ny au-dessus de Saint-Gingolph, rapporte un t\u00e9moin-lecteur. Elle s'est arr\u00eat\u00e9e 100 m\u00e8tres en amont de la route cantonale.  \"Le couloir est \u00e9quip\u00e9 d'un syst\u00e8me d'alarme qui se d\u00e9clenche quand la neige exerce une pression, provoquant le passage au rouge des feux install\u00e9s sur la route cantonale\". Voir la vid\u00e9o dans le lien vers une description.   Attention localisation approximative", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 46.369028, "longitude": 6.826194, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1458157430787"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.407907, 45.039835]}, "properties": {"id": 1458160316243, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Cerces", "sommet": "Col du Lautaret", "itineraire": "Marionnaise", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1458082800000, "dateAvalanche": 1458082800000, "dateStr": "16/03/2016", "heureAuPlusTot": "16:00", "description": "Beaucoup de transport de neige par le vent ce jour dans certains secteurs des Hautes Alpes, de la Savoie et de l'Is\u00e8re.  Juste \u00e0 titre d'exemple : instabilit\u00e9 illustr\u00e9e par de petits d\u00e9clenchements amorc\u00e9s par passage \u00e0 ski au sommet d'une contre pente.   Ici vers le Col du Lautaret, nombreuses accumulations de plus d'une 50aine de cm d'\u00e9paisseur.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2030, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "Neige s\u00e8che accumul\u00e9e par le vent. Coh\u00e9sion moyenne (pas bon \u00e0 skier !)", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.039835, "longitude": 6.407907, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1458160316243-1458160680503-IMG_8461.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1458160316243"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.218611, 42.856528]}, "properties": {"id": 1458221755854, "observateur": "Vincent", "pays": "France", "massif": "Bigorre-Ordesa", "sommet": "Col de Bastan", "itineraire": "Pente W du col de Bastan", "orientation": "W", "dateEvenement": 1457650800000, "dateAvalanche": 1457650800000, "dateStr": "11/03/2016", "heureAuPlusTot": "17:00", "description": "Cette avalanche est partie lors du 1er virage juste en dessous du col. Suite au d\u00e9part, rapide mesure de la pente avec les b\u00e2tons : on \u00e9tait \u00e0 30\u00b0 environ.   Voir le compte-rendu de l'\u00e9v\u00e8nement dans le lien vers une description et le compte-rendu de la sortie ici", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2480, "commentaire_zone_depart": "Plaque pos\u00e9e sur la neige orang\u00e9e sableuse durcie.", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 30, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 42.856528, "longitude": 0.218611, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1458221755854-1458222763954-index3.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1458221755854"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.471821, 45.152205]}, "properties": {"id": 1458224790070, "observateur": "Charon Victor", "pays": "France", "massif": "Cerces", "sommet": "Crey du Quart", "itineraire": "Hors piste sous le Pas de Cot\u00e9rieux", "orientation": "W", "dateEvenement": 1458169200000, "dateAvalanche": 1458169200000, "dateObservation": 1458169200000, "dateStr": "17/03/2016", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "Avalanche partie accidentellement en hors piste \u00e0 Valloire.  \"On fait un run \u00e0 droite dans du moins de 30\u00b0 juste avant. On cherchait les accumulations de neige. On a entendu un gros woumf, donc on d\u00e9cide de ne pas faire du plus raide. D'autres s'en sont charg\u00e9s 5 mn apr\u00e8s... Un skieur \u00e0 d\u00e9clench\u00e9 la plaque en arrivant par le haut.\"   Le skieur s'en est sorti sans dommages.  La neige qui est partie est la neige rapport\u00e9e par le vent hier et \u00e0 entrain\u00e9e tout le reste du manteau neigeux jusqu'au sol.  BERA : 2 \u00e9voluant en 1", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2460, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 80, "longueur_rupture": 60, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2380, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.152205, "longitude": 6.471821, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1458224790070-1458225640990-IMG_4463.JPG.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1458224790070"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.511447, 45.146576]}, "properties": {"id": 1458226157350, "observateur": "Charon Victor", "pays": "France", "massif": "Cerces", "sommet": "Roche Noire", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1458169200000, "dateAvalanche": 1458169200000, "dateObservation": 1458169200000, "dateStr": "17/03/2016", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "Deux personnes ont travers\u00e9 sur le plat et on fait partir \u00e0 distance un plaque au dessus d'eux et une autre en dessous.  Ces plaques sont constitu\u00e9es de neige rapport\u00e9e par le vent de la veille, pos\u00e9es sur quelques centim\u00e8tres de neige fraiche qui a jou\u00e9e le r\u00f4le de couche fragile.  BERA : 2 \u00e9voluant en 1", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 130, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2150, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 45.146576, "longitude": 6.511447, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1458226157350-1458226688282-IMG_4477.JPG.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1458226157350"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.460521, 45.38602]}, "properties": {"id": 1458593244053, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Vallon des Encombres", "itineraire": "Combe de la Dent", "orientation": "E", "dateEvenement": 1458514800000, "dateAvalanche": 1458514800000, "dateStr": "21/03/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "En ce moment, glissement de plaques de fond mobilisant parfois des volumes importants sur de gros d\u00e9nivel\u00e9s.  Pour l'instant surtout en versant ensoleill\u00e9 et \u00e0 altitudes modestes (en dessous de 2300 m environ)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2150, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1600, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.38602, "longitude": 6.460521, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1458593244053-1458593494613-IMG_8792.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1458593244053"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.104639, 42.895556]}, "properties": {"id": 1459073146859, "observateur": "Presse France 3 Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es", "pays": "France", "massif": "Haute-Bigorre", "sommet": "Bar\u00e8ges", "itineraire": "lieu dit Pont de La Gaubie", "orientation": "T", "dateEvenement": 1458601200000, "dateAvalanche": 1458601200000, "dateStr": "22/03/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "15 randonneurs \u00e0 raquette ont \u00e9t\u00e9 pris dans l\u2019avalanche en fin d'apr\u00e8s-midi. 4 personnes ont \u00e9t\u00e9 ensevelies et ont pu s\u2019extraire par leur propre moyen.   Le BERA indiquait un niveau de risque \u00e0 1 \u00e9voluant \u00e0 2 en journ\u00e9e.   La localisation est approximative.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 42.895556, "longitude": 0.104639, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1459073146859"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [75.25375, 42.160069]}, "properties": {"id": 1459498042975, "observateur": "Annequin  Jean", "pays": "", "massif": "Kirghizie", "sommet": "Suusamyr", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1458428400000, "dateAvalanche": 1458428400000, "dateStr": "20/03/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Le manteau neigeux \u00e9tait constitu\u00e9 uniquement de gobelet (80 cm \u00e0 1m).  \"Mais un jour les temp\u00e9ratures sont mont\u00e9es. On est rest\u00e9 sur les cr\u00eates en ne d\u00e9passant jamais les 26\u00b0.  A la descente un client s\u2019est \u00e9loign\u00e9 d\u2019un m\u00e8tre de la trace. Il a d\u00e9clench\u00e9 la pente \u00e0 sa main gauche. sans cons\u00e9quence pour lui.   Puis 10mn apr\u00e8s, la pente de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de l\u2019ar\u00eate est partie. Celle a d\u00e9clench\u00e9 la pente sur la montagne de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du vallon.   Au fil des jours plus cela se r\u00e9chauffait plus c\u2019\u00e9tait dangereux. Les d\u00e9clenchements naturels devenaient permanent. \"  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "\u00c9paisse couche de gobelets enfouie", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 42.160069, "longitude": 75.25375, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1459498042975-1459584570780-Kirghizistan 2016 - Avalanche - Annequin (1 sur 6).jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1459498042975"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.042473, 45.362122]}, "properties": {"id": 1459584745644, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bonneval sur Arc", "itineraire": "RD 902 - Fontaine Froide", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1459461600000, "dateAvalanche": 1459461600000, "dateStr": "01/04/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Nombreuses purges spontan\u00e9es avec le redoux et les pr\u00e9cipitations (faibles ici)  Plut\u00f4t en neige r\u00e9cente humide \u00e0 l'ombre ; plut\u00f4t en plaques de fond (parfois grosses) en versants ensoleill\u00e9s.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "D\u00e9part ponctuel", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1800, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.362122, "longitude": 7.042473, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1459584745644-1459584997028-IMG_9184.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1459584745644"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.003238, 45.438312]}, "properties": {"id": 1459709432436, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Val d'Is\u00e8re", "itineraire": "Hors piste \"Super L\" puis piste \"L\" ferm\u00e9e", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1459548000000, "dateAvalanche": 1459548000000, "dateStr": "02/04/2016", "heureAuPlusTot": "19:00", "description": "\"La derni\u00e8re avalanche de ce type \u00e0 cet endroit et de cette ampleur date du 5 mai 1999\".   \"Elle est partie du \"couloir des Am\u00e9ricains\" vers la Super L., soit 1000 m\u00e8tres de descente pour arriver \u00e0 100 m\u00e8tres du lit de l'Is\u00e8re. La hauteur en son pied est de 2,5 m\u00e8tres. Elle n'a fait ni d\u00e9g\u00e2ts, ni victimes.\"  Bien que s\u2019\u00e9tendant sur un d\u00e9nivel\u00e9 important, les volumes mobilis\u00e9s restent modestes par rapport aux grosses avalanches du pass\u00e9. Quelques \"boules\" d\u00e9plac\u00e9es par un engin de damage sur la piste Matysse seraient \u00e0 l\u2019origine du d\u00e9clenchement.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2340, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1900, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.438312, "longitude": 7.003238, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1459709432436-1459709716464-photo-benoit-launay-1459695603.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1459709432436"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.003981, 45.317105]}, "properties": {"id": 1459873430957, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bessans", "itineraire": "Tierce ; Domaine de ski Nordique ; piste ferm\u00e9e", "orientation": "N", "dateEvenement": 1459807200000, "dateAvalanche": 1459807200000, "dateStr": "05/04/2016", "heureAuPlusTot": "10:30", "description": "\"Les enfants \u00e9voluaient avec un moniteur de ski sur une piste de ski de fond ferm\u00e9e depuis une dizaine de jours. L'avalanche, qui s'est produite en milieu de matin\u00e9e, ce mardi 5 avril 2016, a fait deux bless\u00e9s l\u00e9gers.\"  Une des nombreuses avalanches spontan\u00e9es qui se sont produites ce jour dans le secteur : redoux, pr\u00e9cipitations, absence de regel...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Pluie", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 150, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1770, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.317105, "longitude": 7.003981, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1459873430957-1459873594429-IMG_9281.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1459873430957"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [9.679915, 46.782293]}, "properties": {"id": 1459935708355, "observateur": "Presse LaCote.ch", "pays": "Suisse", "massif": "Grisons", "sommet": "Arosa", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1459634400000, "dateAvalanche": 1459634400000, "dateStr": "03/04/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Un skieur hors piste est mort sous une avalanche dimanche apr\u00e8s-midi pr\u00e8s d'Arosa (GR). L'accident s'est produit \u00e0 2200m d'altitude.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 46.782293, "longitude": 9.679915, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1459935708355"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.046361, 42.686944]}, "properties": {"id": 1459963376731, "observateur": "Presse France 3 Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es", "pays": "Espagne", "massif": "Pyr\u00e9n\u00e9es Aragonaises", "sommet": "Balcon de Pineta", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1459033200000, "dateAvalanche": 1459033200000, "dateStr": "27/03/2016", "heureAuPlusTot": "16:00", "description": "\"Un randonneur basque de 50 ans et sa compagne ont \u00e9t\u00e9 pris dans une avalanche dans le Parc National d\u2019Ordesa, dans la province de Huesca en Espagne. La femme a pu se lib\u00e9rer de l\u2019avalanche, mais l\u2019homme a \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9. Des randonneurs \u00e9voluant dans le secteur ont \u00e9t\u00e9 en mesure d\u2019aider la femme et ont d\u00e9terr\u00e9 l\u2019homme hors de l\u2019avalanche.  Malheureusement, il est mort de ses blessures en route vers l\u2019h\u00f4pital [...]  Selon le m\u00e9dia espagnol Spanish News Today, l\u2019avalanche mesurait 150 m\u00e8tres de long et 40 m\u00e8tres de large. Elle fait suite aux fortes chutes de neige qui se sont produites ces derni\u00e8res semaines, et \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e en suivant d\u2019un temps chaud.\"  Localisation tr\u00e8s approximative.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 42.686944, "longitude": 0.046361, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1459963376731-1459964721787-capture.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1459963376731"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.030927, 45.333875]}, "properties": {"id": 1459971922351, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bessans", "itineraire": "Ruisseau de la Fr\u00eate", "orientation": "W", "dateEvenement": 1459807200000, "dateAvalanche": 1459807200000, "dateStr": "05/04/2016", "heureAuPlusTot": "16:10", "description": "Une des tr\u00e8s nombreuses avalanches d\u00e9clench\u00e9e spontan\u00e9ment dans ce secteur de Haute Maurienne  Temp\u00e9ratures \u00e9lev\u00e9es, plusieurs nuits sans regel, pr\u00e9cipitations en cours.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "Pluie", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1800, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.333875, "longitude": 7.030927, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1459971922351-1459972149487-IMG_9335.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1459971922351"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.717556, 45.168098]}, "properties": {"id": 1460029077675, "observateur": "Service des Pistes La Norma", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Belle Plinier", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1459893600000, "dateAvalanche": 1459893600000, "dateStr": "06/04/2016", "heureAuPlusTot": "12:30", "description": "Tr\u00e8s vastes plaques parties spontan\u00e9ment, dans ce secteur connu pour \u00eatre sensible. Tr\u00e8s grosse activit\u00e9 avalancheuse sur 2 jours (risque 3 MF).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "Pluie", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2200, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.168098, "longitude": 6.717556, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1460029077675-1460029552575-photo a d\u00e9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1460029077675"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.991964, 45.273696]}, "properties": {"id": 1460129675711, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe de Ronce", "itineraire": "M\u00e9an Communal", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1459807200000, "dateAvalanche": 1459807200000, "dateObservation": 1459980000000, "dateStr": "05/04/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une des vastes plaques partie spontan\u00e9ment pendant l'\u00e9pisode de pr\u00e9cipitations et de redoux entre le mardi et le mercredi (nuits sans regel). Observation le jeudi depuis h\u00e9licopt\u00e8re.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2250, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.273696, "longitude": 6.991964, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1460129675711-1460129964619-IMG_9549.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1460129675711"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.412011, 45.015041]}, "properties": {"id": 1460131255483, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Pic de Combeynot", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1459720800000, "dateAvalanche": 1459720800000, "dateStr": "04/04/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une des vastes plaques observ\u00e9es pendant une \u00e9claircie en fin de journ\u00e9e du mardi 5 avril. <br<  Nombreux d\u00e9parts ponctuels observ\u00e9s par ailleurs dans les pentes ombrag\u00e9es.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.015041, "longitude": 6.412011, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1460131255483-1460131440195-IMG_9402.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1460131255483"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.703471, 45.168377]}, "properties": {"id": 1460132866487, "observateur": "Cellard Sylvain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Mont Rond", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1459893600000, "dateAvalanche": 1459893600000, "dateObservation": 1459893600000, "dateStr": "06/04/2016", "heureAuPlusTot": "10:00", "description": "Tr\u00e8s vaste plaque partie naturellement dans la matin\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2890, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2150, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.168377, "longitude": 6.703471, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1460132866487-1460133355475-DSC00178.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1460132866487"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.950194, 45.269472]}, "properties": {"id": 1460365238215, "observateur": "Tramion Titou", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Val Cenis", "itineraire": "La Casse - En amont du T\u00e9l\u00e9si\u00e8ge de l'Arcelle", "orientation": "W", "dateEvenement": 1459807200000, "dateAvalanche": 1459807200000, "dateStr": "05/04/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche d\u00e9clench\u00e9e pr\u00e9ventivement par le service des pistes.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "GAZEX", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2400, "commentaire_zone_arrivee": "D\u00e9p\u00f4t en amont du T\u00e9l\u00e9si\u00e8ge de l'Arcelle", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.269472, "longitude": 6.950194, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1460365238215-1460365805539-P4100264.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1460365238215"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.115207, 45.243311]}, "properties": {"id": 1460897945660, "observateur": "Claude BERARD-BERGERY", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Rocher Blanc", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1460584800000, "dateAvalanche": 1460584800000, "dateStr": "14/04/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"On rattrape le groupe qui fait la trace au moment ou une plaque se d\u00e9croche sur une face nord/nord-ouest vers 2700 m par d\u00e9clenchement \u00e0 distance d\u00fb au passage des skieurs en dessous. Un des deux ouvreurs est partiellement enseveli, mais son co\u00e9quipier le d\u00e9gage tr\u00e8s vite. Plus de peurs que de mal, mais une sacr\u00e9 surprise d'\u00eatre prit dans une coul\u00e9e comme \u00e7a, le groupe \u00e9voluait au fond de la combe en pente douce, peu de signe ne semblait montr\u00e9 un risque de d\u00e9part bien que la m\u00e9fiance \u00e9tait de rigueur avec le vent de la veille.\"   Peut \u00eatre davantage les pr\u00e9cipitations que le vent. Une station de mesures \u00e0 Fond de France a enregistr\u00e9 35 mm \u00e9quivalents en eau entre le 13 avril \u00e0 14:00 et le 14 avril \u00e0 01:00. Largement suffisant ! (Alain Duclos).  D\u00e9clenchement par le  2\u00e8me \u00e0 la mont\u00e9e (Claude BERARD-BERGERY)  Description plus compl\u00e8te sur SkiTour (lien ci dessous)", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2780, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2730, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "15 \u00e0 20 cm de fra\u00eeche.", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.243311, "longitude": 6.115207, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1460897945660-1460899408008-71411-4 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1460897945660"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.143296, 42.937516]}, "properties": {"id": 1460921606412, "observateur": "Presse La D\u00e9p\u00eache", "pays": "Espagne", "massif": "Pyr\u00e9n\u00e9es", "sommet": "Pic du Midi de Bigorre", "itineraire": "Couloir des Poubelles", "orientation": "T", "dateEvenement": 1460844000000, "dateAvalanche": 1460844000000, "dateStr": "17/04/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Deux alpinistes d'un groupe de 3 d\u00e9c\u00e8dent, emport\u00e9s semble-t-il par une coul\u00e9e de faible ampleur.  Localisation \u00e0 pr\u00e9ciser selon les informations qui nous parviendront (ou pas).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Alpiniste", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 42.937516, "longitude": 0.143296, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1460921606412"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.047887, 45.51973]}, "properties": {"id": 1460997959304, "observateur": "", "pays": "Italie", "massif": "Valgrisenche", "sommet": "Punta Bassac", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1460930400000, "dateAvalanche": 1460930400000, "dateStr": "18/04/2016", "heureAuPlusTot": "10:00", "description": "Deux randonneurs sont emport\u00e9s alors qu'ils montent vers la br\u00e8che. L'un deux parvient n'a \u00e9t\u00e9 entrain\u00e9 que sur quelques dizaines de m\u00e8tres et peut tr\u00e8s rapidement  porter secours. Malgr\u00e9 sa rapidit\u00e9 l'issue est fatale pour la seconde victime, enfouie sous pr\u00e8s de 2 m de neige (crevasse bouch\u00e9e).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3395, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 40, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 3300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "Tr\u00e8s vari\u00e9e dans le secteur", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.51973, "longitude": 7.047887, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1460997959304-1461177856341-IMG_0221.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1460997959304"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.029739, 45.531135]}, "properties": {"id": 1461180006925, "observateur": "bonhomme Paul", "pays": "Italie", "massif": "Valgrisenche", "sommet": "Refuge Mario Bezzi", "itineraire": "Descente de Punta Bassac", "orientation": "N", "dateEvenement": 1461103200000, "dateAvalanche": 1461103200000, "dateStr": "20/04/2016", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "Plaque d\u00e9clench\u00e9e dans la pente raide en contre bas de la trace. Illustre bien l'instabilit\u00e9 latente par endroits en ce moment, due \u00e0 des couches fragiles minces enfouies plus ou moins profond\u00e9ment. Elles se sont form\u00e9es \u00e0 la faveur de la successions d'\u00e9pisodes de beau temps et d'\u00e9pisodes perturb\u00e9s.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2620, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2600, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "Neige s\u00e8che accumul\u00e9e par le vent", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.531135, "longitude": 7.029739, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1461180006925-1461180354665-IMG_0300.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1461180006925"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.781407, 45.496699]}, "properties": {"id": 1461306241861, "observateur": "Christophe Verollet", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Sommet de Bellec\u00f4te", "itineraire": "Face Nord, entre les deux Nants", "orientation": "N", "dateEvenement": 1461016800000, "dateAvalanche": 1461016800000, "dateStr": "19/04/2016", "heureAuPlusTot": "11:45", "description": "Plaque d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 la descente, heureusement sans cons\u00e9quence.   Illustre la forte instabilit\u00e9 souvent engendr\u00e9e par un \u00e9pisode perturb\u00e9 au printemps (\"petit hiver\").  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 30, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2200, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "Neige r\u00e9cente", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.496699, "longitude": 6.781407, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1461306241861-1461306654921-IMG_0631 (4 )a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1461306241861"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.05605, 45.991567]}, "properties": {"id": 1461325691741, "observateur": "presse le Matin", "pays": "Suisse", "massif": "Alpes valaisannes", "sommet": "Le  Portalet", "itineraire": "Couloir Est du Portalet", "orientation": "T", "dateEvenement": 1461016800000, "dateAvalanche": 1461016800000, "dateStr": "19/04/2016", "heureAuPlusTot": "08:00", "description": "\"La Valaisanne Estelle Balet (21 ans), championne du monde du Freeride World Tour, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dans une avalanche lors du tournage d'un film au Portalet, \u00e0 Orsi\u00e8res, selon un communiqu\u00e9 de la Police cantonale valaisanne.\"  \"Elle a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9e sur 800 m \u00e0 1 km.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Surfeur", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "D\u00e9part  vers 3000-3200m", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.991567, "longitude": 7.05605, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1461325691741-1461325975537-77500714 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1461325691741"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.014784, 45.629429]}, "properties": {"id": 1461327307193, "observateur": "", "pays": "Italie", "massif": "Valgrisenche", "sommet": "Rutor", "itineraire": "Mount Rutor near the Rifugio degli Angeli al Morion", "orientation": "T", "dateEvenement": 1461103200000, "dateAvalanche": 1461103200000, "dateStr": "20/04/2016", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "\"Avalanche On Mount Rutor In Italy\u2019s Aosta Valley Kills Two Ski Mountaineers\".\"The avalanche struck the group of four as they ascended just below the summit of the Rutor at approximately 3400 meters. It was triggered under the feet of the first ski mountaineer \u2013 catching the first two people.\" Localisation approximative sur la carte ci dessous.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.629429, "longitude": 7.014784, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1461327307193-1461328510205-a0107119feb5833bf839278419a69d29 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1461327307193"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.761674, 45.662348]}, "properties": {"id": 1461334163681, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Les Chapieux", "itineraire": "Cr\u00eat Bettex", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1461189600000, "dateAvalanche": 1461189600000, "dateStr": "21/04/2016", "heureAuPlusTot": "15:30", "description": "Une des nombreuses purges dans ce secteur. Douceur apr\u00e8s nuit sans regel (ciel couvert)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.662348, "longitude": 6.761674, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1461334163681-1461334368885-IMG_0391.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1461334163681"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.032831, 45.240206]}, "properties": {"id": 1461516294236, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Cime de la Jasse", "itineraire": "", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1461448800000, "dateAvalanche": 1461448800000, "dateStr": "24/04/2016", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "\"Cinq skieurs ensevelis par une avalanche dans le massif de Belledonne\"  \"La coul\u00e9e a \u00e9t\u00e9 importante, mais tout le monde s'en est bien tir\u00e9, avec sans doute une grosse frayeur. Dimanche 24 avril vers 11 heures, une avalanche a bouscul\u00e9 cinq skieurs de randonn\u00e9e sur la c\u00eeme de Jasse, jusqu'\u00e0 ensevelir une personne totalement. \" \"Etant l'un des skieurs, je me permets de corriger et d'apporter quelques precisions sur les circonstances.  Nous \u00e9tions 7 repartis en 4 groupes a ce moment la. 2 personnes ont \u00e9t\u00e9 ensevelies compl\u00e8tement et d\u00e9gag\u00e9es. Les secours sont venus a notre rencontre et inversement. Pas de m\u00e9dicalisation. Tout le monde s'en tire bien avec une bonne frayeur et de quoi m\u00e9diter. Le d\u00e9clenchement: il a eu lieu a distance. Un wouff. Puis plus rien. 1/2 tour direct puis c'est arrive en 2 vagues successives.\" Davantage sur SkiTour (lien ci dessous).", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.240206, "longitude": 6.032831, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1461516294236"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.071703, 45.974799]}, "properties": {"id": 1461651638057, "observateur": "Desecures Julien", "pays": "Suisse", "massif": "Alpes valaisannes", "sommet": "Cabane de Saleina", "itineraire": "Glacier de l'Evole", "orientation": "N", "dateEvenement": 1461103200000, "dateAvalanche": 1461103200000, "dateStr": "20/04/2016", "heureAuPlusTot": "14:30", "description": "\"on a d\u00e9clench\u00e9 en quelques minutes 3 grandes plaques friables autour de la cabane de Saleina.\"  \"L'avalanche 1 est descendu jusqu'au glacier et \u00e0 recouvert notre trace de mont\u00e9e.  Les avalanches 1 et 2 sont parties \u00e0 distance derri\u00e8re notre trace de mont\u00e9e (visible sur la photo IMG_2101) : la couche fragile n'\u00e9tait pas active 1 heure auparavant.\"", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.974799, "longitude": 7.071703, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1461651638057-1461652301013-IMG_2100 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1461651638057"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.106056, 45.242833]}, "properties": {"id": 1461677082613, "observateur": "Matthieu Barthelemy", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Rocher Blanc", "itineraire": "Couloir NW", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1461016800000, "dateAvalanche": 1461016800000, "dateStr": "19/04/2016", "heureAuPlusTot": "10:05", "description": "\"Il est tomb\u00e9 10 cm dans la nuit avec peu ou pas de transport et on monte sereinement cette combe interminable en faisant la trace. Arriv\u00e9s en haut \u00e0 partir du col on check les couloirs NO, qui ont l'air rempli de fa\u00e7on homog\u00e8ne pas de coul\u00e9es r\u00e9centes.... Il y a un peu de vent l\u00e0 haut, mais rien de bien m\u00e9chant.   On monte au sommet, je laisse David pour aller v\u00e9rifier les deux couloirs. Le SO est trafoll\u00e9 et il n'y a pas de gros transport visible dans le NO bref je d\u00e9cide de descendre le NO.  Je remonte au sommet chausser les skis et j'attaque le couloir en donnant instruction \u00e0 David de rester en haut. Sur la partie moins raide j'appuie bien mes virages pour v\u00e9rifier que \u00e7a ne bouge pas et juste avant le ressaut, je traverse pour me mettre \u00e0 l'abri sur un rocher et laisser David descendre.    Et au moment de m\u2019arr\u00eater, j'ai une sensation de mou sous les skis, je retourne rapidement, vois une fissure j'ai le temps d'esp\u00e9rer que ce ne soit qu'une plaque de surface avant de lever la t\u00eate et de voir la pente partir au large, 1m 5 au dessus de moi. Bref je pars avec l'avalanche en glissade bien chamboul\u00e9 au d\u00e9but. Je sens que le genou ramasse un peu mais j'arrive \u00e0 rester sur le dessus de la soupe et au moment o\u00f9 je me dis : \" faut pas se faire ensevelir\": je me rends compte que je suis dans l'axe sur les skis (assis , debout, couch\u00e9, je sais pas de trop) au milieu du blanc. Puis tout s\u2019arr\u00eate. je suis sur mes skis au pied du ressaut rocheux 250-300 m plus bas.  Je ne vois pas: ni David ni le sommet, j'essaie de l\u2019appeler au tel mais rien. Je me dis, qu'il doit \u00eatre mal l\u00e0 haut, alors avant qu'il tente une descente hasardeuse. Je remonte au plus vite pour me rendre visible. \u00c7a prend 2 ou 3 minutes, qui pour lui:  qui a vu l'avalanche poursuivre sa route plus bas, ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s longues.... Mais je lui fais signe que tout va bien.   Je regarde la face c'est parti sur 150 ou 200 m de large. Le couloir est enti\u00e8rement purg\u00e9 et \u00e7a s'est arr\u00eat\u00e9 bien plus bas que moi.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "largeur de 150-200m", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 60, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2550, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.242833, "longitude": 6.106056, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1461677082613-1461677487793-20160419_111236.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1461677082613"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.752722, 45.423472]}, "properties": {"id": 1461749368603, "observateur": "Bourcet Adelin", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Le Grand Bec", "itineraire": "Couloir du Boomerang", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1461189600000, "dateAvalanche": 1461189600000, "dateStr": "21/04/2016", "heureAuPlusTot": "12:30", "description": "Avalanche d\u00e9clench\u00e9e au passage d'un skieur de randonn\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 350, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 30, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.423472, "longitude": 6.752722, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1461749368603-1461749685907-DSC01459.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1461749368603"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.367222, 42.822639]}, "properties": {"id": 1461758951223, "observateur": "Follet Etienne", "pays": "France", "massif": "Pyr\u00e9n\u00e9es Atlantiques", "sommet": "Dent de Soques", "itineraire": "Vallon versant nord, nord-ouest - Vall\u00e9e d'Ossau", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1460498400000, "dateAvalanche": 1460498400000, "dateStr": "13/04/2016", "heureAuPlusTot": "12:30", "description": "Groupe compos\u00e9 de 4 skieurs tr\u00e8s exp\u00e9riment\u00e9s.Aucune trace d\u2019autres skieurs.Vallon r\u00e9put\u00e9 technique et assez expos\u00e9, habituellement peu fr\u00e9quent\u00e9.   Nous nous sommes arr\u00eat\u00e9s \u00e0 1900m car neige trop cro\u00fbt\u00e9e et mauvaise m\u00e9t\u00e9o. Nos deux compagnons de rando sont mont\u00e9s jusque vers 2400 m puis ils ont d\u00e9but\u00e9 la descente. Le premier s\u2019est arr\u00eat\u00e9 vers 2350m sur la partie est du vallon.   Le second a suivi et apr\u00e8s quelques virages s\u2019est arr\u00eat\u00e9 vers 2300m. Une plaque \u00e0 vent est alors partie sous ses skis.Heureusement la quasi totalit\u00e9 de la plaque est partie en aval de sa position mais elle l\u2019a quand m\u00eame entrain\u00e9. Toujours debout, Il a pu se mettre face \u00e0 la pente et prendre de la vitesse ce qui lui a permis de faire un virage et de se d\u00e9gager vers la gauche. Il a alors chut\u00e9 mais il \u00e9tait juste en bordure de la plaque. Il n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 enseveli.\"   Les jours pr\u00e9c\u00e9dents cet \u00e9v\u00e8nement, il s\u2019est produit un \u00e9pisode vent du sud fort et prolong\u00e9 combin\u00e9 \u00e0 des chutes de neige froide. Il est fort probable que le vent du sud a transport\u00e9 la neige fra\u00eeche au-del\u00e0 de la cr\u00eate et elle s\u2019est accumul\u00e9e sous la cr\u00eate versant nord, mais aussi tr\u00e8s en dessous de la cr\u00eate.  Temp\u00e9rature n\u00e9gative, chute de neige intermittente dans la matin\u00e9e. Neige poudreuse \u00e0 partir de 2000m, tr\u00e8s pulv\u00e9rulente. Nos camarades ont pu constater qu\u2019il s\u2019agissait d\u2019une neige tr\u00e8s froide, pulv\u00e9rulente, qui ne s\u2019agglom\u00e9rait pas quand on la serrait dans la main. Tr\u00e8s cartonn\u00e9e en dessous de 2000m.   Il semblerait que cette plaque reposait sur couche granuleuse,  dite en \u00ab gobelets \u00bb. A la mont\u00e9e, nos camarades avaient remarqu\u00e9 une accumulation douteuse de neige dans ce secteur. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 35, "longueur_rupture": 30, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "l'avalanche a d\u00e9val\u00e9 la pente sur plus de 200m", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 42.822639, "longitude": -0.367222, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1461758951223-1461761044107-Soques05A.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1461758951223"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.508889, 45.910564]}, "properties": {"id": 1461764780231, "observateur": "Batoux Philippe", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "T\u00eate Pelouse", "itineraire": "Combe du Grand Cr\u00eat", "orientation": "T", "dateEvenement": 1461535200000, "dateAvalanche": 1461535200000, "dateStr": "25/04/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "\" Une avalanche naturelle est partie au sol pendant la chute de neige sous la cr\u00eate sommitale et ensuite des avalanches de poudre se d\u00e9clenchaient d\u00e8s que l'on skiait au del\u00e0 de 35\u00b0 ! parfois avec plus de 40cm \u00e0 la cassure\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.910564, "longitude": 6.508889, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1461764780231-1461764990935-IMG_4501.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1461764780231"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.539, 45.1452]}, "properties": {"id": 1461871926859, "observateur": "Gr\u00e9goire Xavier", "pays": "France", "massif": "Cerces", "sommet": "Roche Noire", "itineraire": "Face nord", "orientation": "T", "dateEvenement": 1461794400000, "dateAvalanche": 1461794400000, "dateStr": "28/04/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Nous avons d\u00e9clench\u00e9 une avalanche en face nord de roche noire. Nous \u00e9tions 8. le premier a fait partir l'avalanche au bout de 4 .5 virages sans \u00eatre emport\u00e9 , puis nous sommes descendus 1 par 1  mais le 7 \u00e8me a fait partir \u00e0 l'endroit de l'avalanche une deuxi\u00e8me coul\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 la couche de neige m\u00e9lang\u00e9e avec du sable, sans \u00eatre emport\u00e9 \u00e9galement.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.1452, "longitude": 6.539, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1461871926859-1461922243383-DSC02973.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1461871926859"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.673056, 45.654972]}, "properties": {"id": 1461872640771, "observateur": "Miller Julien", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Aiguille de la Nova", "itineraire": "Combe de la Neuva", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1461189600000, "dateAvalanche": 1461189600000, "dateStr": "21/04/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche observ\u00e9e le matin apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 le refuge de Presset et franchi le col du grand fond sur une pente nord nord ouest.   Les conditions \u00e9taient excellentes \u00e0 skier, petite couche de neige froide dans les orientations secteur nord. Le guide s'est approch\u00e9 pour observer la pente, le sommet de la pente s'est fissur\u00e9 devant ses skis \u00e0 l'extr\u00e9mit\u00e9 du plat de la croupe et la plaque est partie sur inclinaison sup\u00e9rieure \u00e0 30. \u00c0 la cassure appara\u00eet nettement une couche de neige color\u00e9e.   La plaque a fait partir une seconde \u00e9paisseur \u00e0 mi pente : cassure de 60 au sommet, 80 \u00e0 mi pente.   Le BERA indiquait un risque 2 au-dessus de 2800 m et en-dessous risque 1 \u00e9voluant en 2.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "Altitude de d\u00e9part 2600m environ", "epaisseur_rupture": 60, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 45.654972, "longitude": 6.673056, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1461872640771-1462879267653-IMG_1562.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1461872640771"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.018957, 45.984327]}, "properties": {"id": 1462119149422, "observateur": "Asmus N\u00f8rreslet", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Glacier de Trient", "itineraire": "T\u00eate Blanche", "orientation": "N", "dateEvenement": 1461880800000, "dateAvalanche": 1461880800000, "dateStr": "29/04/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Apr\u00e8s 30m de rappel pour attaque ce qui semblait la face en tr\u00e8s bonne conditions, tout est parti sous nos pieds.\"  \"Neige poudreuse, pas d'effet de vent, d\u00e9j\u00e0 des traces faites plus a gauche \u00e0 partir d'un col plus bas. Aucun signe d'instabilit\u00e9. Face raide, 40-45 degr\u00e9s.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.984327, "longitude": 7.018957, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1462119149422-1462119817942-commentaire_7990_1462032557 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1462119149422"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [10.84532, 46.789875]}, "properties": {"id": 1462278728064, "observateur": "Gentou Bertrand", "pays": "Autriche", "massif": "Otztal", "sommet": "HauslabKogel", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1461016800000, "dateAvalanche": 1461016800000, "dateStr": "19/04/2016", "heureAuPlusTot": "11:30", "description": "Mardi 19/4, lors d'un raid en Otztal, mon groupe a \u00e9t\u00e9 pris dans une vaste avalanche sur une pente \u00e0 25\u00b0 environ au plus raide. 5 personnes emport\u00e9es.  Aucune personne ensevelie, les 5 \u00e9taient pos\u00e9s sur 10-20cm de neige  transport\u00e9e par l'avalanche. Ils ont descendu d'environ 60 \u00e0 80m de d\u00e9nivel\u00e9 donc peu par rapport \u00e0 la taille de l'avalanche.   L'\u00e9coulement a \u00e9t\u00e9 dense, neige fra\u00eeche partie en petits blocs avec peu de vitesse mais 2 ont quand m\u00eame eu un effet lessiveuse.   La cassure s'est produite \u00e0 1 ou 2m sous la cr\u00eate sur toute la largeur sur la pente Nord du Hauslabkogel. Nous \u00e9tions \u00e0 la fin de la mont\u00e9e. J'\u00e9tais sur la cr\u00eate. Le second m'a rejoint, le d\u00e9part s'est produit quand il a pos\u00e9 son sac. Les membres du groupe avaient environ 15m de distance mais \u00e9tant donn\u00e9 la largeur, les 5 autres ont \u00e9t\u00e9 pris.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 250, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "800m de distance environ", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "neige fra\u00eeche, partie en petits blocs", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 46.789875, "longitude": 10.84532, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1462278728064-1462526294968-P1090322.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1462278728064"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.818846, 45.534467]}, "properties": {"id": 1462562328256, "observateur": "Presse France 3 Auvergne", "pays": "France", "massif": "Massif Central", "sommet": "Puy de Sancy", "itineraire": "Cascade de la Dore - Hors-piste station du Mont Dore", "orientation": "T", "dateEvenement": 1462053600000, "dateAvalanche": 1462053600000, "dateStr": "01/05/2016", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "\"Deux skieurs qui descendaient la cascade de la Dore, dimanche, ont d\u00e9clench\u00e9 une coul\u00e9e de neige. Un jeune clermontois de 26 ans a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 sur 150 m\u00e8tres. Hospitalis\u00e9 au CHU de Clermont-Ferrand, ses jours ne sont plus en danger. \"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.534467, "longitude": 2.818846, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1462562328256-1462707718156-avalanche1_3.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1462562328256"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.172105, 45.24047]}, "properties": {"id": 1462948184319, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Ouillon", "itineraire": "RD 927 Col du Glandon", "orientation": "N", "dateEvenement": 1462831200000, "dateAvalanche": 1462831200000, "dateStr": "10/05/2016", "heureAuPlusTot": "17:30", "description": "D\u00e9clenchement pr\u00e9ventif (minage de corniche) avant travaux de d\u00e9neigement du col c\u00f4t\u00e9 Maurienne. Conseil d\u00e9partemental de la Savoie.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Minage de corniche", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1940, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1760, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.24047, "longitude": 6.172105, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1462948184319-1462948472971-IMG_1128.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1462948184319"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.721115, 45.179734]}, "properties": {"id": 1462949400071, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "La Norma", "itineraire": "Couloirs Nord", "orientation": "N", "dateEvenement": 1462831200000, "dateAvalanche": 1462831200000, "dateStr": "10/05/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Purges spontan\u00e9es de neige fra\u00eeche \u00e0 la faveur du r\u00e9chauffement.   Attention : fortes pr\u00e9cipitations en cours sur la cha\u00eene frontali\u00e8re.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "D\u00e9part ponctuel", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2850, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2470, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Aucun", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.179734, "longitude": 6.721115, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1462949400071-1462949669003-IMG_1119.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1462949400071"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.87334, 45.248094]}, "properties": {"id": 1463832455963, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "Italie", "massif": "Alpes Gr\u00e9es", "sommet": "Signal du Petit Mont Cenis", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1463695200000, "dateAvalanche": 1463695200000, "dateObservation": 1463781600000, "dateStr": "20/05/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une des nombreuses purges de neige en plaques suite \u00e0 la chute de neige de la veille.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2550, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.248094, "longitude": 6.87334, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1463832455963-1463832857607-P5220003.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1463832455963"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.410968, 45.064972]}, "properties": {"id": 1463834612443, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Col du Galibier", "itineraire": "RD 902 ", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1463695200000, "dateAvalanche": 1463695200000, "dateStr": "20/05/2016", "heureAuPlusTot": "17:20", "description": "D\u00e9clenchement pr\u00e9ventif de la pente sommitale pour s\u00e9curisation des travaux de d\u00e9neigement vers le col, de et l'acc\u00e8s au tunnel. Conseil d\u00e9partemental de la Savoie.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Minage de corniche", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2670, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2580, "commentaire_zone_arrivee": "Travers\u00e9e de 2 lacets routiers", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.064972, "longitude": 6.410968, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1463834612443-1463835022011-IMG_1421.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1463834612443"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.088303, 44.672134]}, "properties": {"id": 1463858417539, "observateur": "", "pays": "", "massif": "", "sommet": "Mont Viso", "itineraire": "Amont Coolidge inf\u00e9rieur", "orientation": "N", "dateEvenement": 1463781600000, "dateAvalanche": 1463781600000, "dateStr": "21/05/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Avalanche partie en dessus du Coolidge inf\u00e9rieur et qui aurait embarqu\u00e9 deux ou trois personnes, jusqu'au niveau du bivouac Villatta. Tout le couloir inf\u00e9rieur est maintenant marqu\u00e9 par une goulotte de deux m\u00e8tres de large\". Un skieur d\u00e9c\u00e9d\u00e9.  Info recueillie sur SkiTour (lien ci dessous).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.672134, "longitude": 7.088303, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1463858417539"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.863071, 45.654381]}, "properties": {"id": 1464334510297, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Col du Petit Saint Bernard", "itineraire": "RD 1090 - ", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1464040800000, "dateAvalanche": 1464040800000, "dateStr": "24/05/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une des nombreuses purges spontan\u00e9es apr\u00e8s l'\u00e9pisode de pr\u00e9cipitations.   Un tr\u00e8s faible volume a atteint le chauss\u00e9e, ferm\u00e9e \u00e0 la circulation.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "D\u00e9part ponctuel", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2023, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "Neige r\u00e9cente", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.654381, "longitude": 6.863071, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1464334510297-1464334734857-IMG_1470.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1464334510297"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.430941, 45.067405]}, "properties": {"id": 1464592636603, "observateur": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chevallier", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Grand Galibier", "itineraire": "Terres Vieilles", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1464040800000, "dateAvalanche": 1464040800000, "dateStr": "24/05/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Vaste plaque partie spontan\u00e9ment lors du r\u00e9chauffement apr\u00e8s les pr\u00e9cipitations.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2850, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2350, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.067405, "longitude": 6.430941, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1464592636603-1464592888407-IMG_0797 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1464592636603"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.408646, 45.0645]}, "properties": {"id": 1464592975963, "observateur": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chevallier", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Col du Galibier", "itineraire": "RD 902 -d\u00e9viation col", "orientation": "T", "dateEvenement": 1464040800000, "dateAvalanche": 1464040800000, "dateStr": "24/05/2016", "heureAuPlusTot": "15:30", "description": "D\u00e9clenchement pendant les travaux de d\u00e9neigement, provoqu\u00e9 par la surcharge dans la pente avec l'engin de fraisage.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Engin de d\u00e9neigement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2635, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 60, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2615, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.0645, "longitude": 6.408646, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1464592975963-1464593631075-IMG_0799 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1464592975963"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.409853, 45.065188]}, "properties": {"id": 1464593751823, "observateur": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chevallier", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Col du Galibier", "itineraire": "RD 902 -d\u00e9viation col", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1464127200000, "dateAvalanche": 1464127200000, "dateStr": "25/05/2016", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "Encore une plaque assez importante d\u00e9clench\u00e9e par la surcharge de la pente en aval par les engins de d\u00e9neigement.  Lacet en aval travers\u00e9 par l'\u00e9coulement. Route ferm\u00e9e au public et vigilance du personnel. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Engin de d\u00e9neigement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2635, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2580, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.065188, "longitude": 6.409853, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1464593751823-1464594709099-IMG_0800 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1464593751823"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.377864, 45.445088]}, "properties": {"id": 1464607512663, "observateur": "Perceval Christophe", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Col de la Madeleine", "itineraire": "RD 213 - Couloir des Ardoisi\u00e8res", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1464472800000, "dateAvalanche": 1464472800000, "dateStr": "29/05/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Glissement de plaque de fond, qui s'av\u00e8re syst\u00e9matique.  Aussi quelques photos prises 3 jours avant l'avalanche.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1950, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1880, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.445088, "longitude": 6.377864, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1464607512663-1464607836719-P1010003.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1464607512663"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.770876, 45.191448]}, "properties": {"id": 1465317514101, "observateur": "Duclos Tom", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe Longe C\u00f4te", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1465250400000, "dateAvalanche": 1465250400000, "dateStr": "07/06/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Vaste avalanche de vieille neige partie spontan\u00e9ment. Attention : forte chaleur en cours avec nuits sans regel (ciel nocturne couvert)... et il reste pas mal de neige dans certaines pentes ombrag\u00e9es d'altitude.  Les couches fragiles de d\u00e9but de saison fonctionnent encore.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2350, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.191448, "longitude": 6.770876, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1465317514101-1465317761901-IMG_1771 d\u00e9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "06", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1465317514101"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.88578, 45.860717]}, "properties": {"id": 1466505522047, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Mont Blanc du Tacul", "itineraire": "Face Nord - voie normale", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1466373600000, "dateAvalanche": 1466373600000, "dateStr": "20/06/2016", "heureAuPlusTot": "11:30", "description": "\"La personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e est un skieur d\u2019origine n\u00e9o-z\u00e9landaise. L\u2019homme \u00e9tait en phase d\u2019ascension du Mont-Blanc du Tacul quand il a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par cette avalanche de plaque\".  \"L\u2019avalanche pourrait avoir \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e par deux militaires du PGHM de Chamonix. \"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 4020, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 80, "longueur_rupture": 150, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2820, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.860717, "longitude": 6.88578, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1466505522047-1466505661091-P6210030 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "06", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1466505522047"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-70.249953, -33.299709]}, "properties": {"id": 1469047323822, "observateur": "Presse Paris Match", "pays": "", "massif": "Chili", "sommet": "Farrellones", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1468447200000, "dateAvalanche": 1468447200000, "dateStr": "14/07/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"La championne de ski freeride, Matilda Rapaport, a succomb\u00e9 \u00e0 ses blessures. Elle avait 30 ans. Le 14 juillet dernier, elle avait \u00e9t\u00e9 prise dans une avalanche au cours d\u2019un tournage publicitaire au Chili. \u00abMatilda est rest\u00e9e sous la neige un long moment, est tomb\u00e9e dans le coma et est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e des suites de complications cons\u00e9cutives au manque d'oxyg\u00e8ne\u00bb, a indiqu\u00e9 la F\u00e9d\u00e9ration. Transport\u00e9e en urgence \u00e0 l\u2019h\u00f4pital, elle n\u2019a pas surv\u00e9cu.Ancienne skieuse alpine, elle \u00e9tait devenue un membre \u00e9minent de la communaut\u00e9 freeride en int\u00e9grant les premi\u00e8res places du Freeride World Tour.C\u2019est la deuxi\u00e8me fois depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e que le Freeride World Tour est endeuill\u00e9. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": -33.299709, "longitude": -70.249953, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "07", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1469047323822"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.734552, 45.300786]}, "properties": {"id": 1473233521732, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Pointe du G\u00e9n\u00e9py", "itineraire": "Passage du Rosoire", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1466805600000, "dateAvalanche": 1466805600000, "dateObservation": -61646835600000, "dateStr": "25/06/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche partie naturellement quelques jours apr\u00e8s un long \u00e9pisode de mauvais temps. La pente avait \u00e9t\u00e9 parcouru \u00e0 pied la veille.  Photos prises quelques jours plus tard (le 30 juin et le 16 juillet).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3430, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 200, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 3150, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.300786, "longitude": 6.734552, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1473233521732-1473234151616-IMG_1599.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "06", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1473233521732"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [82.246812, 34.022727]}, "properties": {"id": 1473841347190, "observateur": "", "pays": "Cachemire-Inde", "massif": "Himalaya", "sommet": "Aru Range", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1468620000000, "dateAvalanche": 1468620000000, "dateStr": "16/07/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "D'apr\u00e8s le site Kairn.com :  \"Il s'ag\u00eet de l'une des avalanches glaciaires les plus importantes jamais r\u00e9pertori\u00e9es. Plus de 100 millions de m3 de glace et de roche sont tomb\u00e9s le 17 juillet dernier dans une vall\u00e9e \u00e9troite de la r\u00e9gion de Rutog, \u00e0 l'ouest de la province autonome du Tibet. Selon Zong Jibaio, glaciologue \u00e0 ll'Institut de recherche du plateau tib\u00e9tain (ITPR) qui s'est rendu sur place, la glace recouvre pr\u00e8s de 10Km2 pour une \u00e9paisseur de 30m.  la glace est descendue dans une gorge \u00e9troite avant d'atteindre le lac de Co Aru, \u00e0 6 kilom\u00e8tres de distance.\"   Article complet sur le lien suivant.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 6000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "Ecoulement de 6km de long", "altitude_arrivee": 4900, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 34.022727, "longitude": 82.246812, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1473841347190-1473842930030-2016-07-17 Tibet 2.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "07", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1473841347190"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.961925, 44.380557]}, "properties": {"id": 1476633479718, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "Italie", "massif": "Valle Argentera", "sommet": "Bersezio", "itineraire": "For\u00eat", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1476482400000, "dateAvalanche": 1476482400000, "dateStr": "15/10/2016", "heureAuPlusTot": "13:45", "description": "Avalant de neige r\u00e9cente humide suite aux pr\u00e9cipitations abondantes dans le secteur.  Attention : cette couche pourra constituer une couche fragile durable dans les pentes o\u00f9 elle subsistera (\u00e0 l'ombre et en altitude ?)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "D\u00e9part ponctuel", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 1830, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 15, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1700, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.380557, "longitude": 6.961925, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1476633479718-1476634014358-IMG_2064.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "10", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1476633479718"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.899612, 45.877984]}, "properties": {"id": 1476723885631, "observateur": "Henry Tof", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Vall\u00e9e Blanche", "itineraire": "Petit Flambeau", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1476655200000, "dateAvalanche": 1476655200000, "dateStr": "17/10/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "\" Dans cette vid\u00e9o prise dans le massif du Mont Blanc et plus exactement dans le secteur du Petit Flambeau on voit une grosse avalanche se d\u00e9clencher, heureusement sans faire de victime. Du moment que la neige est l\u00e0 et que vous vous trouvez en montagne les dangers sont pr\u00e9sents qu'importe la p\u00e9riode\"  Une chose est s\u00fbre : il ne sert absolument \u00e0 rien de rechercher des indices d'instabilit\u00e9 dans ces circonstances ! Neige r\u00e9cente et pente \u00e0 plus de 30\u00b0 devraient suffire \u00e0 \u00e9veiller la vigilance (pour induire des pr\u00e9cautions comme ici : un par un, sous surveillance, etc.). Mais comment le faire admettre ???  Voir l'excellente vid\u00e9o en cliquant sur le lien ci dessous.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.877984, "longitude": 6.899612, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1476723885631-1476724146443-plaque 1.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "10", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1476723885631"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.873262, 45.411619]}, "properties": {"id": 1479119473791, "observateur": "George David", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Grande Motte", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1478905200000, "dateAvalanche": 1478905200000, "dateStr": "12/11/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9clenchement pr\u00e9ventif pour la s\u00e9curisation des pistes", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage \u00e0 main", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3550, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 250, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.411619, "longitude": 6.873262, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1479119473791-1479119888511-CxF8Y_CXAAAUHJV.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1479119473791"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.438387, 45.029876]}, "properties": {"id": 1479836463853, "observateur": "R\u00e9gis Philip", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Pic de Combeynot", "itineraire": "Torrent de la Liche", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1479769200000, "dateAvalanche": 1479769200000, "dateStr": "22/11/2016", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "Une des avalanches spontan\u00e9es qui se sont produites lors de la crue avalancheuse entre 11:00 et 12:00. \u00c9coulement jusque dans la Guisane.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1790, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.029876, "longitude": 6.438387, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1479836463853-1479836976881-lautaret 22 11 2016c a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1479836463853"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.992905, 45.335144]}, "properties": {"id": 1479999194265, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bessans", "itineraire": "RD 902 ; Ruisseau de Proveral", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1479942000000, "dateAvalanche": 1479942000000, "dateStr": "24/11/2016", "heureAuPlusTot": "10:50", "description": "Une des nombreuses avalanches spontan\u00e9es, plus ou oins grosses, dues \u00e0 l'\u00e9pisode de fortes pr\u00e9cipitations en cours (retour d'Est)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1750, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.335144, "longitude": 6.992905, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1479999194265-1479999441917-IMG_2348.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1479999194265"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.031417, 45.335666]}, "properties": {"id": 1480002381597, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bessans", "itineraire": "Proximit\u00e9 Ruisseau de la Frette", "orientation": "W", "dateEvenement": 1479942000000, "dateAvalanche": 1479942000000, "dateStr": "24/11/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Crue avalancheuse en situation de retour d'Est", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1750, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.335666, "longitude": 7.031417, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1480002381597-1480002570233-IMG_2396.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1480002381597"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.976239, 45.325319]}, "properties": {"id": 1480006053469, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointes du Ch\u00e2telard", "itineraire": "RD 902 ; Pr\u00e9s de rebon", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1479942000000, "dateAvalanche": 1479942000000, "dateStr": "24/11/2016", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "Une des plus grosse avalanches lors de cette premi\u00e8re journ\u00e9e de crue avalancheuse simultan\u00e9e au \"retour d'Est\" en cours;", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1690, "commentaire_zone_arrivee": "D\u00e9p\u00f4t dans le cours de l'Arc", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.325319, "longitude": 6.976239, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1480006053469-1480006622249-IMG_2427.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1480006053469"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.790086, 45.292354]}, "properties": {"id": 1480074174136, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Dent Parrach\u00e9e", "itineraire": "Ruisseau du Pisset", "orientation": "E", "dateEvenement": 1480028400000, "dateAvalanche": 1480028400000, "dateObservation": 1480028400000, "dateStr": "25/11/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une des nombreuses avalanches spontan\u00e9s de ces 2 jours de fort retour d'Est (24 et 25 novembre 2016).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 80, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1450, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.292354, "longitude": 6.790086, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1480074174136-1480075272928-1 IMG_2555.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1480074174136"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.033686, 45.331459]}, "properties": {"id": 1480193435463, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Ouille Allegra", "itineraire": "Bessans - La Grangette", "orientation": "W", "dateEvenement": 1480028400000, "dateAvalanche": 1480028400000, "dateStr": "25/11/2016", "heureAuPlusTot": "16:35", "description": "Une des nombreuses purges spontan\u00e9es qui se sont produites pendant l'\u00e9pisode de retour d'Est tr\u00e8s actif, et se sont poursuivies au moins quelques heures apr\u00e8s la fin totale des pr\u00e9cipitations.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1800, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.331459, "longitude": 7.033686, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1480193435463-1480193661135-IMG_2596.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1480193435463"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.993328, 45.331853]}, "properties": {"id": 1480194182915, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bessans", "itineraire": "Prateis ?", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1480028400000, "dateAvalanche": 1480028400000, "dateStr": "25/11/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Un des d\u00e9parts spontan\u00e9s sous forme de plaque de fond \u00e9paisse.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2100, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.331853, "longitude": 6.993328, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1480194182915-1480195207487-IMG_2572 d\u00e9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1480194182915"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.60111, 45.267223]}, "properties": {"id": 1480268173290, "observateur": "Deschanel Guillaume", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Pointe de Thorens", "itineraire": "Hors-piste station de Val Thorens, \u00e0 l'Est du Col du Bouchet sous la pointe c\u00f4t\u00e9 3076 m", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1480114800000, "dateAvalanche": 1480114800000, "dateStr": "26/11/2016", "heureAuPlusTot": "14:40", "description": "\"Plaque d\u00e9clench\u00e9e sous mes yeux par le passage d'un skieur, il s'est \u00e9chapp\u00e9 facilement en prenant de la vitesse tout droit.    De nombreuses plaques ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9es dans le secteur lors de la s\u00e9curisation du domaine PIDA par le service des pistes de la station.\"  Danger d'avalanche BERA : risque non chiffr\u00e9 en ce moment.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 90, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3020, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2930, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "poudreuse - signes de vent en surface", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.267223, "longitude": 6.60111, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1480268173290-1480268667082-Funi.png", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1480268173290"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.127646, 45.125375]}, "properties": {"id": 1480271317002, "observateur": "Laffon Julie", "pays": "France", "massif": "Grandes Rousses", "sommet": "Pic Blanc", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1480114800000, "dateAvalanche": 1480114800000, "dateStr": "26/11/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche partie spontan\u00e9ment en fin de nuit/d\u00e9but de journ\u00e9e du 26.  (photo prise le 27/11 depuis l'arriv\u00e9e du t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique de Vaujany)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.125375, "longitude": 6.127646, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1480271317002-1480271398194-IMG_1838.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1480271317002"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.134834, 45.140754]}, "properties": {"id": 1480274073434, "observateur": "Laffon Julie", "pays": "France", "massif": "Grandes Rousses", "sommet": "Pic Bayle", "itineraire": "Glacier des Rousses", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1480114800000, "dateAvalanche": 1480114800000, "dateStr": "26/11/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche partie spontan\u00e9ment en fin de nuit/d\u00e9but de journ\u00e9e du 26.  (photo prise le 27/11 depuis l'arriv\u00e9e du t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique de Vaujany)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.140754, "longitude": 6.134834, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1480274073434-1480274202398-IMG_1834.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1480274073434"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.657804, 45.131391]}, "properties": {"id": 1480604185379, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Grand Argentier", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1480114800000, "dateAvalanche": 1480114800000, "dateObservation": 1480546800000, "dateStr": "26/11/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche de grande ampleur partie apr\u00e8s l'\u00e9pisode de mauvais temps par d\u00e9clenchement artificiel lors de la s\u00e9curisation du domaine skiable de Valfr\u00e9jus. Seul tir positif sur 52 r\u00e9alis\u00e9s...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage h\u00e9lico", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2920, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2350, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.131391, "longitude": 6.657804, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1480604185379-1480604789615-PC020019 - Copie.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1480604185379"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.51570833333333, 44.6962139]}, "properties": {"id": 1480683453738, "observateur": "Rogier van Rijn", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "T\u00eate de Vautisse", "itineraire": "Sous les Terres Noires", "orientation": "N", "dateEvenement": 1480201200000, "dateAvalanche": 1480201200000, "dateObservation": 1480374000000, "dateStr": "27/11/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche spontan\u00e9e observ\u00e9e par deux randonneurs. Date de l\u2019\u00e9v\u00e9nement incertaine: entre le 27 et le 28 novembre.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 180, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2650, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 80, "epaisseur_max_rupture": 100, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2470, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.6962139, "longitude": 6.51570833333333, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1480683453738-1480685048878-2016-11-27_terre-noire-T\u00eate du Vautisse.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1480683453738"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.057345, 45.351584]}, "properties": {"id": 1481045907019, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe d'Andagne", "itineraire": "RD 902 ; B\u00e9riond", "orientation": "W", "dateEvenement": 1480028400000, "dateAvalanche": 1480028400000, "dateStr": "25/11/2016", "heureAuPlusTot": "07:30", "description": "Avalanche spontan\u00e9e de grande ampleur, exceptionnelle bien qu'elle n'ait pas atteint la chauss\u00e9e. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3050, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1790, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse en haut, humide en bas", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.351584, "longitude": 7.057345, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1481045907019-1481046458167-IMG_3220.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1481045907019"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.051869, 45.395642]}, "properties": {"id": 1481486604495, "observateur": "Anselmet Yannick", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe des Arses", "itineraire": "Chalets de Camasse et des Parses", "orientation": "W", "dateEvenement": 1480028400000, "dateAvalanche": 1480028400000, "dateStr": "25/11/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une des multiples avalanches qui se sont produites lors du retour d'Est des 24 et 25 novembre.  ... Comme quoi il ne faut construire ni n'import o\u00f9, ni n'importe comment.  Photos prises plus de 2 semaines apr\u00e8s l'avalanche.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2170, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.395642, "longitude": 7.051869, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1481486604495-1481486840463-IMG_3313.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1481486604495"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.949111, 45.327452]}, "properties": {"id": 1481816811191, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointes du Ch\u00e2telard", "itineraire": "", "orientation": "S", "dateEvenement": 1480028400000, "dateAvalanche": 1480028400000, "dateObservation": 1481670000000, "dateStr": "25/11/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Vaste avalanche partie naturellement pendant l'\u00e9pisode perturb\u00e9 du 24 et 25 novembre 2016.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3350, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 80, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2250, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.327452, "longitude": 6.949111, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1481816811191-1481817135267-IMG_3583.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1481816811191"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.915583, 44.776662]}, "properties": {"id": 1482355876585, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Abri\u00e8s", "itineraire": "Torrent de la Lauze", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1482274800000, "dateAvalanche": 1482274800000, "dateStr": "21/12/2016", "heureAuPlusTot": "15:25", "description": "Apr\u00e8s avoir ressenti et entendu plusieurs \"woumph\" lors de notre progression, toute une s\u00e9rie de plaques et de fissures se sont brutalement produites autour de nous. Cette plaque \u00e9tait la plus proche, sur le versant oppos\u00e9 \u00e0 nous. Ces \u00e9v\u00e9nements illustrent la forte instabilit\u00e9 dans le secteur, avec des couches fragiles enfouies tr\u00e8s bien form\u00e9es, sous l'excellent poudre issue du dernier retour d'Est (hier).  Info compl\u00e9mentaire par secouristes CRS Brian\u00e7on : \"Aucune victime \u00e0 d\u00e9plorer mais il faut noter que \u00e7a part de partout dans la grande moiti\u00e9 Nord.  Comme sur les photos des deux autres avalanches que tu as mis en ligne, la nouvelle couche part en plaque sur la couche fragile pr\u00e9sente \u00e0 la surface de l'ancien manteau neigeux>", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 80, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2190, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 40, "longueur_rupture": 20, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.776662, "longitude": 6.915583, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1482355876585-1482356262621-IMG_3773.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1482355876585"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.914957, 44.775652]}, "properties": {"id": 1482356406225, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Abri\u00e8s", "itineraire": "Torrent de la Lauze", "orientation": "E", "dateEvenement": 1482274800000, "dateAvalanche": 1482274800000, "dateStr": "21/12/2016", "heureAuPlusTot": "15:26", "description": "Une des petites plaques d\u00e9clench\u00e9es \u00e0 plus de 200 de notre position (amorce de rupture). Excellente poudre dessus. Couche fragile mince et redoutable, mais parfaitement identifiable, en dessous.  Attention \u00e0 la situation tr\u00e8s instable qui s'est instaur\u00e9e dans le secteur : \u00e9volution \u00e0 surveiller !  Info compl\u00e9mentaire par secouristes CRS Brian\u00e7on : \"Aucune victime \u00e0 d\u00e9plorer mais il faut noter que \u00e7a part de partout dans la grande moiti\u00e9 Nord.  Comme sur les photos des deux autres avalanches que tu as mis en ligne, la nouvelle couche part en plaque sur la couche fragile pr\u00e9sente \u00e0 la surface de l'ancien manteau neigeux>", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 200, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2195, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 40, "longueur_rupture": 10, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "Couche fragile enfouie mince mais tr\u00e8s bien marqu\u00e9e.", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.775652, "longitude": 6.914957, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1482356406225-1482356773689-IMG_3831.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1482356406225"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.059148, 45.349196]}, "properties": {"id": 1482516118392, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe d'Andagne", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1482361200000, "dateAvalanche": 1482361200000, "dateStr": "22/12/2016", "heureAuPlusTot": "16:00", "description": "Poudre de r\u00eave et grande chance pour ce skieur emport\u00e9 lors de sa descente d'une pente inclin\u00e9e \u00e0 environ 40\u00b0. Son excellent niveau lui a permis de s\u2019\u00e9chapper sans dommages. Ouf !  Premi\u00e8re photo depuis h\u00e9licopt\u00e8re par le guide Marc Malvolti. Merci !  Plusieurs avalanches accidentelles signal\u00e9es aussi dans le secteur de Valfr\u00e9jus, depuis le \"retour d'Est\" de lundi et mardi dernier.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 20, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2850, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "Neige r\u00e9cente poudreuse sur couche fragile en gobelets.", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.349196, "longitude": 7.059148, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1482516118392-1482516262656-IMG_0916.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1482516118392"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.324393, 44.73235]}, "properties": {"id": 1482526535484, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Champsaur", "sommet": "Col des Pisses", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1482447600000, "dateAvalanche": 1482447600000, "dateObservation": 1482447600000, "dateStr": "23/12/2016", "heureAuPlusTot": "15:00", "description": "Un groupe de 3 personnes s'est  fait surprendre par une avalanche dans les pentes nord, sous le col.  Plus d'infos sur le lien suivant.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2750, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 44.73235, "longitude": 6.324393, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1482526535484"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.716472, 44.73775]}, "properties": {"id": 1482588237347, "observateur": "Nicard Fran\u00e7ois", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Col de Furfande", "itineraire": "Rive droite Torrent du Plan du Vallon - Arvieux", "orientation": "N", "dateEvenement": 1482361200000, "dateAvalanche": 1482361200000, "dateStr": "22/12/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plaque d\u00e9clench\u00e9e lors du passage du 2\u00e8me skieur \u00e0 la descente, partie sous les pieds; il ne s'est rien pass\u00e9 lors du passage du 1er. Ils ont r\u00e9ussi \u00e0 s'\u00e9chapper.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2380, "commentaire_zone_depart": "Cassure de quelques cm \u00e0 presque 60cm. 50 m\u00e8tres de large environ", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 60, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "Accumulation dans un goulet en dessous - Environ 100 m de denivel\u00e9", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.73775, "longitude": 6.716472, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1482588237347-1482589944395-15681627_10211324695132782_1514521871_o.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1482588237347"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.667998, 45.145714]}, "properties": {"id": 1482589072483, "observateur": "Service des pistes Valfr\u00e9jus", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Valfr\u00e9jus", "itineraire": "Hors piste de la Banane", "orientation": "N", "dateEvenement": 1482274800000, "dateAvalanche": 1482274800000, "dateStr": "21/12/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "Le fort rider qui s'est fait surprendre par l'avalanche s'en est sorti gr\u00e2ce \u00e0 la chance et \u00e0 son tr\u00e8s bon niveau, cette fois.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 100, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2350, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.145714, "longitude": 6.667998, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1482589072483-1482589574063-P1090687.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1482589072483"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.670788, 45.14856]}, "properties": {"id": 1482590001119, "observateur": "Service des pistes Valfr\u00e9jus", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Valfr\u00e9jus", "itineraire": "Punta, entre t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge et ligne \u00e9lectrique", "orientation": "N", "dateEvenement": 1482361200000, "dateAvalanche": 1482361200000, "dateStr": "22/12/2016", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9clenchement par un skieur hors piste, qui s'en sort indemne. Ouf !", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2475, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 80, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.14856, "longitude": 6.670788, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1482590001119-1482590276255-P1090666.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1482590001119"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.557169, 44.173169]}, "properties": {"id": 1482590726323, "observateur": "Presse quotidianopiemontese", "pays": "", "massif": "", "sommet": "Limone Piemonte", "itineraire": "Vallone delle Giosolette  Seguici", "orientation": "T", "dateEvenement": 1482447600000, "dateAvalanche": 1482447600000, "dateStr": "23/12/2016", "heureAuPlusTot": "11:15", "description": "\"8 skieurs et 2 guides de montagne qui effectuaient une descente apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s en altitude par h\u00e9licopt\u00e8re. L'avalanche de grandes dimensions s'est d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 2400 m dans la vall\u00e9e de Giosolette au pied du mont Ciamouss\u00e9 et a emport\u00e9 3 personnes. Deux d'entre elles ont r\u00e9ussi \u00e0 sortir de fa\u00e7on autonome ; la troisi\u00e8me est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.173169, "longitude": 7.557169, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1482590726323"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.331089, 44.870418]}, "properties": {"id": 1482599685907, "observateur": "CRS Alpes", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "Les Bans", "itineraire": "Refuge de la Pilatte", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1482188400000, "dateAvalanche": 1482188400000, "dateStr": "20/12/2016", "heureAuPlusTot": "20:00", "description": "\"Trois personnes ont pass\u00e9 la nuit dehors apr\u00e8s avoir d\u00e9clench\u00e9 une plaque de 300m de large et 70cm/1m d'\u00e9pais. Deux se sont vites arr\u00eat\u00e9s tandis que le 3\u00e8me a saut\u00e9 une barre de 80m (fracture de m\u00e2choire et tassement cervical)\".  \"Le bless\u00e9 n'arrivant pas a descendre, seul l'un des trois est parti donner l'alerte a la B\u00e9rarde au petit jour\".  Peu ou pas de pr\u00e9cipitations avant l'avalanche, mais forts vents.  \"Le risque en Oisans mardi etait de 1 en dessous de 2500m et de 2 au dessus\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Alpiniste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 70, "epaisseur_max_rupture": 100, "longueur_rupture": 300, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 44.870418, "longitude": 6.331089, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1482599685907-1482600233311-AVALANCHE PILATTE a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1482599685907"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.716245, 45.182182]}, "properties": {"id": 1482657578531, "observateur": "Jean Marc Chevilley", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "La Norma", "itineraire": "Hors-pistes, secteur des Cr\u00eates", "orientation": "N", "dateEvenement": 1482447600000, "dateAvalanche": 1482447600000, "dateObservation": 1482447600000, "dateStr": "23/12/2016", "heureAuPlusTot": "14:30", "description": "Suite aux chutes de neige du d\u00e9but de semaine j'ai attendu trois jour pour m'engager sur la face qu'on peut prendre depuis Norma 2 et qui arrive au milieu de la piste des cr\u00eates (est nord est), celle juste apr\u00e8s le couloir.    Ce vendredi d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi il y avait d\u00e9j\u00e0 une dizaine de traces, rien n'avait boug\u00e9 :  - 14h, je fait une premi\u00e8re descente de cette face en mode rep\u00e9rage, aucun bruit et rien ne bouge. Pas mal de cailloux qui laissent penser que c'est pas tr\u00e8s \u00e9pais, pas de grosse accumulation et rien d'inqui\u00e9tant.  - 14h30 rassur\u00e9 par cette premi\u00e8re descente je repars pour un deuxi\u00e8me tour plus engag\u00e9, je me d\u00e9cale de 2m au d\u00e9part juste sous le gazex g6, pour tourner dans la poudreuse avec de la vitesse et \u00e0 la fin du virage tout part   - le point de d\u00e9part se situe dans ma trace, j'ai touch\u00e9 la couche fragile, \u00e7a a tout cisaill\u00e9 et je suis dessous, \u00e7a part de partout et reste plus qu'\u00e0 tirer l'airbag  - le point de d\u00e9part est \u00e0 2600m, l'avalanche fait 30m de large sur 200m de long, j'ai fait environ 150m en passant par dessus les cailloux   - \u00e0 la cassure environ 40cm ( 5cm rapport\u00e9s par le vent, 30cm homog\u00e8nes correspondants \u00e0 la derni\u00e8re chute et dessous 3cm de grains \u00e0 face plane sans aucune coh\u00e9sion  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Surfeur", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 30, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.182182, "longitude": 6.716245, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1482657578531-1482658826755-photo_1a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1482657578531"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.781998, 44.820492]}, "properties": {"id": 1483633474456, "observateur": "Michel Rousseau", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Col des Portes", "itineraire": "D\u00e9part du Laus - Casse des Oules", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1482620400000, "dateAvalanche": 1482620400000, "dateStr": "25/12/2016", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "Nous avons compl\u00e8tement sous-estim\u00e9 le risque de formation de plaque \u00e0 vent au cours des derni\u00e8res 36 h, alors que nous avions randonn\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 deux jours avant (col de Chaudemaison depuis Le Laus).  En outre, nous ne nous sommes pas donn\u00e9 de consignes entre nous avant d\u2019engager la descente, m\u00eame si aucun d\u2019entre nous n\u2019aurai eu l\u2019id\u00e9e de s\u2019aventurer dans les pentes raides. J\u2019avais plut\u00f4t pens\u00e9 descendre \u00e0 l\u2019aplomb du col, dans un petit couloir parsem\u00e9 de rochers o\u00f9 la neige avait d\u00e9j\u00e0 coul\u00e9  et qui me semblait \u00e0 l\u2019abri des grandes pentes qui descendent du sommet de Rochebrune. Mais le risque de toucher les cailloux \u00e9tait marqu\u00e9 et tout le monde n\u2019est pas \u00e0 l\u2019aise dans ce genre de passage \u00e9troit. Par facilit\u00e9, le groupe s\u2019est engag\u00e9 dans la travers\u00e9e de mont\u00e9e et a poursuivi quelques m\u00e8tres pour gagner une zone de neige durcie et d\u00e9gag\u00e9e de roches. Nous nous sommes trop rapproch\u00e9s de l\u2019axe de la pente, qui plus est \u00e0 plusieurs, et l\u2019avalanche s\u2019est d\u00e9clench\u00e9e aux premiers virages saut\u00e9s\u2026 Heureusement nous \u00e9tions en bordure de la coul\u00e9e et un replat providentiel a stopp\u00e9 la branche dans laquelle moi-m\u00eame et un ami \u00e9tions embarqu\u00e9. Nous ramions en surface pour sortir de l\u2019avalanche en rive gauche mais ce n\u2019\u00e9tait pas facile avec les skis embarqu\u00e9s par la neige\u2026 3 autres personnes avaient d\u00e9j\u00e0 descendu quelques virages et nous attendaient sur le replat situ\u00e9 sous le col. Une 4\u00e8me personne n\u2019avait pas encore engag\u00e9e la descente et a pu reculer sans \u00eatre embarqu\u00e9e.  Autre chance \u00e9norme : personne ne nous suivait, car la trace de mont\u00e9e a \u00e9t\u00e9 balay\u00e9e par l\u2019avalanche\u2026 C\u2019est seulement ensuite que nous sommes rendu compte de l\u2019ampleur de l\u2019avalanche lorsque nous avons vu qu\u2019elle avait poursuivi son d\u00e9placement beaucoup plus bas et que nous avons d\u00e9couvert sa largeur\u2026   On peut faire l\u2019hypoth\u00e8se que les pentes beaucoup plus larges situ\u00e9es plus \u00e0 l\u2019ouest sous la partie sommitale pourraient tr\u00e8s bien partir \u00e9galement\u2026 Ce qui a renforc\u00e9 notre d\u00e9cision d\u2019informer la communaut\u00e9 montagnarde de cette avalanche.  Voir \u00e9galement le document en lien du r\u00e9cit r\u00e9dig\u00e9 le 03/01.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2950, "commentaire_zone_depart": "largeur cassure estim\u00e9e \u00e0 50m - \u00e9paisseur estim\u00e9e : mini 30cm / max 60cm", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2750, "commentaire_zone_arrivee": "D\u00e9nivel\u00e9 estim\u00e9 \u00e0 150-200m; ", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.820492, "longitude": 6.781998, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1483633474456-1483635123776-IMG_2742 (4).jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2016", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1483633474456"}}
























            




            ]}