{"type": "FeatureCollection", "features": [
    {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.50810122177705, 44.4819671465049]}, "properties": {"id": 50000123, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Parpaillon", "sommet": "Le Pouzenc", "itineraire": "Cr\u00eate du Lauzet", "orientation": "W", "dateEvenement": 885510000000, "dateAvalanche": 885510000000, "dateStr": "23/01/1998", "heureAuPlusTot": "13:30:00", "description": "auteur Photos a\u00e9riennes: Philippe Descamps\u00a9. C'est l'avalanche dite \"des Crots\" ou \" des Orres\". La plaque n'\u00e9tait pas tr\u00e8s vaste, mais les victimes ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cipit\u00e9es contre les m\u00e9l\u00e8zes.Le guide avait d\u00e9j\u00e0 parcouru la pente proprement dite avec un stagiaire. Jug\u00e9e trop dure pour \u00eatre parcourue en raquettes, elle avait \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9e ensuite par le guide, qui \u00e9tait redescendu pour emmener le reste du groupe dans de la neige plus tendre. La plaque s'est d\u00e9clench\u00e9e alors que plusieurs randonneurs avaient d\u00e9j\u00e0 atteint l'\u00e9paule.  Extraits la d\u00e9cision de justice en Cour de Cassation issu du m\u00e9moire de droit de Florine Lachenal, 2016.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 70, "origine_principale": "Raquettiste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2350, "commentaire_zone_depart": "Plaque.", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 200, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "Pour la premi\u00e8re fois dans une expertise judiciaire avalanche (probablement), plusieurs profils stratigraphiques ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s sur une m\u00eame zone (7). Ainsi, la variabilit\u00e9 spatiale du manteau neigeux sur une surface relativement faible, est apparue clairement.", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.4819671465049, "longitude": 6.50810122177705, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-A2yRfIEdhew/UCAS34zjgXI/AAAAAAAAHbg/606Sudb6zgM/s88/version-50001720-GBISYTRIVIQLQUKQIAJA.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "1998", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000123"}}    
]}