{"type": "FeatureCollection", "features": [
    {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.928651, 45.407892]}, "properties": {"id": 1420307080252, "observateur": "Moreau Michel", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Val d'Is\u00e8re", "itineraire": "Lac du Grapillon", "orientation": "T", "dateEvenement": 1420153200000, "dateAvalanche": 1420153200000, "dateStr": "02/01/2015", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "Petit aper\u00e7u de ce qui se passe en ce moment. Les images correspondent \u00e0 plusieurs avalanches (photo 1  = avalanche A, photos 2 et 5 = avalanche B, photos 3 et 4 = avalanche C).  \"La plus importante concerne un groupe de 7 skieurs. Le premier s'est avanc\u00e9 seul vers la rupture de pente et la plaque est partie 10 m devant ses pieds.  Finalement, c'est l'extr\u00eame fragilit\u00e9 du manteau neigeux qui les a sauv\u00e9...\"", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 10, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2635, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.407892, "longitude": 6.928651, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-CcOu6lPJrGk/VKgwbg46CGI/AAAAAAAAV7o/XjQHrKMuEmw/s88/image%2525201.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1420307080252"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.944185, 45.583058]}, "properties": {"id": 1420648271220, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Sainte-Foy-Tarentaise", "itineraire": "Pointe Foglietta", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1420412400000, "dateAvalanche": 1420412400000, "dateStr": "05/01/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Une avalanche a eu lieu \u00e0 la mi-journ\u00e9e \u00e0 Sainte-Foy-Tarentaise, ce lundi 5 janvier, en secteur hors-piste, d\u00e9clench\u00e9e par un groupe de six personnes. L'op\u00e9ration de secours, mobilisant le PGHM et le service des pistes de la station, s'est achev\u00e9 \u00e0 15h45 et a permis d'hospitaliser quatre bless\u00e9s dont deux s\u00e9rieusement. Les deux autres sont indemnes mais en \u00e9tat de choc\" LA VIDEO   Grand merci \u00e0 Liam LUKE pour la Vid\u00e9o, et \u00e0 Henry Schniewind pour nous l'avoir transmise (un lien vers son site et davantage de d\u00e9tails ci dessous.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 40, "longueur_rupture": 450, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.583058, "longitude": 6.944185, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-EXUsLrobZgE/VLEqUyc79CI/AAAAAAAAWD8/0FRxgQmcJ0A/s88/photo1%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1420648271220"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.852763, 46.022645]}, "properties": {"id": 1420652580884, "observateur": "PGHM Chamonix", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Mont Buet", "itineraire": "Voie normale face Sud", "orientation": "S", "dateEvenement": 1420585200000, "dateAvalanche": 1420585200000, "dateStr": "07/01/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Grosse avalanche :   Deux randonneurs ont d\u00e9clench\u00e9 l'avalanche en deux temps   - Woumf puis fissure avant qu'ils ne d\u00e9chaussent  - d\u00e9part sur toute la face quelques minutes apr\u00e8s le d\u00e9chaussage  Pas de dommages, mais d'autres grosses avalanches signal\u00e9es ce jour l\u00e0, en Haute Tarentaise et \u00e0 Ovronaz (avalanche de Tita Seri, 800 m de large \u00e9galement)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Pi\u00e9ton", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 40, "longueur_rupture": 800, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2000, "commentaire_zone_arrivee": "D\u00e9p\u00f4t important dans le \"Creux des Vaches\" \u00e0 2000 m d'altitude environ", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 46.022645, "longitude": 6.852763, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-x64QCDr3oOQ/VK2cM6TgB6I/AAAAAAAAV_0/IffC54uw6Ks/s88/P1060532%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1420652580884"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.952493, 45.427448]}, "properties": {"id": 1420653621564, "observateur": "Moreau Michel", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Val d'Is\u00e8re", "itineraire": "Couloir des Pisteurs dans la face Nord du Charvet", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1420326000000, "dateAvalanche": 1420326000000, "dateStr": "04/01/2015", "heureAuPlusTot": "16:00", "description": "Au retour du beau temps apr\u00e8s un \u00e9pisode neigeux et vent\u00e9, dans l'apr\u00e8s midi de ce dimanche (16h00) deux skieurs se lancent dans le couloir des pisteurs.  Le premier skieur d\u00e9clenche la plaque dans le couloir et est emport\u00e9 sur 250 m\u00e8tres de d\u00e9nivel\u00e9.  On rel\u00e8ve 1,50 m \u00e0 la cassure et le skieur toujours vivant...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 150, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2500, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.427448, "longitude": 6.952493, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-00YzsYypr18/VK16WODp9qI/AAAAAAAAV-0/XDxyp4A68ZU/s88/Pisteurs%252520Val2.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1420653621564"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.831976, 45.459939]}, "properties": {"id": 1420890122253, "observateur": "Moreau Michel", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Tignes", "itineraire": "Aiguille Noire, Col de La Grassaz, derri\u00e8re le col du Palet", "orientation": "E", "dateEvenement": 1420585200000, "dateAvalanche": 1420585200000, "dateStr": "07/01/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "En montant au col de la Grassaz, un groupe de skieur apr\u00e8s avoir d\u00e9clench\u00e9 un tassement dans la zone o\u00f9 ils marchaient (traces et skieurs sur la photo), aper\u00e7oivent le d\u00e9part des quatre plaques sur leur droite.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2750, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2650, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.459939, "longitude": 6.831976, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-5fpIbhnVNqE/VLEVV8fyogI/AAAAAAAAWA0/dIwcuSkZVXo/s88/Grassaz%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1420890122253"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.00947, 45.413456]}, "properties": {"id": 1420891642105, "observateur": "Moreau Michel", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Val d'Is\u00e8re", "itineraire": "Secteur de Cugna\u00ef face Nord", "orientation": "N", "dateEvenement": 1420585200000, "dateAvalanche": 1420585200000, "dateStr": "07/01/2015", "heureAuPlusTot": "16:30", "description": "Avalanche d\u00e9clench\u00e9e par quatre skieurs emport\u00e9s, mais non ensevelis.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2875, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2640, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.413456, "longitude": 7.00947, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-oEA627gs4GY/VLEbISxEv5I/AAAAAAAAWBg/qt0W4nftcp0/s88/DSCN6997%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1420891642105"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.923227, 45.402787]}, "properties": {"id": 1420893915609, "observateur": "Moreau Michel", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Val d'Is\u00e8re", "itineraire": "Rochers du G\u00e9n\u00e9py", "orientation": "E", "dateEvenement": 1420585200000, "dateAvalanche": 1420585200000, "dateStr": "07/01/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche observ\u00e9e le 7 au matin, probablement partie dans la nuit.   Le guide Michel Moreau nous avait d\u00e9j\u00e0 signal\u00e9 un d\u00e9part de plaque dans ce secteur le 2 janvier dernier. Sans doute l'un des meilleurs moyens de pr\u00e9vention. Merci Guide Mimi !  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 3600, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.402787, "longitude": 6.923227, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-qngPZLFBkG8/VLEkBK277JI/AAAAAAAAWCk/NgO4ODKF3YI/s88/20150107_113107%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1420893915609"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.92816, 45.841193]}, "properties": {"id": 1421219529716, "observateur": "Raulet Yan", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Glacier du Toule", "itineraire": "Itin\u00e9raire normal du Glacier de Toule", "orientation": "T", "dateEvenement": 1421103600000, "dateObservation": 1421103600000, "dateStr": "13/01/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Nombreux et vastes d\u00e9parts de plaques observ\u00e9s, exceptionnels selon les guides sp\u00e9cialistes du secteur (merci Yan).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "D\u00e9part simultan\u00e9 de plusieurs couches )'\"escalier\").", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.841193, "longitude": 6.92816, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-8n_NXUf_W7c/VLYaQ7x4plI/AAAAAAAAWGk/Qh-oM6e9YnM/s88/10931015_10203989504837776_7022170437327947937_n%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1421219529716"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.435339, 45.028285]}, "properties": {"id": 1421570943953, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Pic de Combeynot", "itineraire": "Torrent de la Liche", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1421449200000, "dateObservation": 1421449200000, "dateStr": "17/01/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Assez grosse avalanche spontan\u00e9e, observ\u00e9e lors des premi\u00e8res \u00e9claircies en journ\u00e9e du 17. Probablement descendue le matin ou la nuit pr\u00e9c\u00e9dente pendant les chutes de neige.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1770, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.028285, "longitude": 6.435339, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-3IOkbVC5zgE/VMlKZiCkUnI/AAAAAAAAWmM/6NiMJFN6uGM/s88/IMG_9339.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1421570943953"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.75579, 45.320533]}, "properties": {"id": 1421612440852, "observateur": "Marnezy David", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "D\u00f4me de l'Arpont", "itineraire": "Glacier de l'Arpont", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1421535600000, "dateObservation": 1421535600000, "dateStr": "18/01/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Tr\u00e8s vastes plaques parties spontan\u00e9ment pendant l'\u00e9pisode de pr\u00e9cipitations ou peu apr\u00e8s. Observ\u00e9es le 18 au matin \u00e0 08:45", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque sur glacier", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3350, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 300, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.320533, "longitude": 6.75579, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-TOaj1mLMHqw/VLwZ8-XmIqI/AAAAAAAAWKs/PXPJc98LA78/s88/P1060632%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1421612440852"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [11.30391, 46.392202]}, "properties": {"id": 1421748764907, "observateur": "Euronews ", "pays": "Italie", "massif": "Trentin-Haut-Adige", "sommet": "", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1420585200000, "dateAvalanche": 1420585200000, "dateObservation": 1420585200000, "dateStr": "07/01/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "La localisation du site est tr\u00e8s impr\u00e9cise.     Voil\u00e0 le r\u00e9sum\u00e9 d'Euronews:  Une avalanche emporte un groupe de trente skieurs \u00e0 Trentin-Haut-Adige, dans les Alpes italiennes. Un homme de 57 ans a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 et trois autres personnes bless\u00e9es, dont une se trouve dans un \u00e9tat grave. La victime, originaire de la r\u00e9gion, \u00e9tait un skieur et un randonneur exp\u00e9riment\u00e9.    Voire une vid\u00e9o sur le lien suivant  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 46.392202, "longitude": 11.30391, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1421748764907"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.36583333333333, 45.13]}, "properties": {"id": 1421769686803, "observateur": "R\u00e9my Vasseur", "pays": "France", "massif": "Grandes Rousses", "sommet": "Aiguille de l'Epaisseur", "itineraire": "En redescendant sur la Combe du Puy depuis le refuge de Aiguilles d'Arves, sous le point 2710", "orientation": "E", "dateEvenement": 1421622000000, "dateAvalanche": 1421622000000, "dateObservation": 1421622000000, "dateStr": "19/01/2015", "heureAuPlusTot": "15:00", "description": "3 skieurs sont pass\u00e9s une petite heure avant, pleine pente, sans d\u00e9clencher (voir photo avec des 3 traces en godilles serr\u00e9es qui ne sont pas responsables du d\u00e9clenchement).  Nous arrivons du Sud (voir photo avec des skieurs au dessus de l'avalanche). Un skieur descend jusqu'au fond de la combe. Puis deux.  Une fois le deuxi\u00e8me skieur arriv\u00e9 au fond de la combe un wouf se fait entendre, l'avalanche part sur nos traces, puis sur se propage sur toute la pente.  Nous sommes d\u00e9j\u00e0 assez bas, et pouvons traverser pour \u00eatre \u00e0 l'abri.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 150, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 200, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2650, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.13, "longitude": 6.36583333333333, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-mrbonOpgorE/VL6FPmyDBpI/AAAAAAAAWMQ/-Z6sOS9eHig/s88/DSC06355.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1421769686803"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.67444444444445, 44.5111111]}, "properties": {"id": 1421771466555, "observateur": "Alexandre Darrioulat", "pays": "France", "massif": "Ubaye - Parpaillon", "sommet": "La Grande Combe", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1421535600000, "dateAvalanche": 1421535600000, "dateObservation": 1421535600000, "dateStr": "18/01/2015", "heureAuPlusTot": "13:00", "description": "D\u00e9clenchement \u00e0 distance (environ 200m) d'une avalanche lors de la descente dans le vallon de l'Infernet. Quelques autres petits d\u00e9clenchement se sont produits lors de la descente dans le vallons (Visible sur les photos)", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 200, "caracteristique": "", "denivele": 250, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2750, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2500, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.5111111, "longitude": 6.67444444444445, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-b0bJMSpTDOM/VL6Mer5jiCI/AAAAAAAAWNQ/GtL2n3GIg6E/s88/61185-4.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1421771466555"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.448083, 44.803833]}, "properties": {"id": 1421788230207, "observateur": "Exertier Robert", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Puy Saint Vincent", "itineraire": "Col du Bal", "orientation": "N", "dateEvenement": 1421535600000, "dateAvalanche": 1421535600000, "dateStr": "18/01/2015", "heureAuPlusTot": "13:05", "description": "\"6 skieurs hors piste d\u00e9clenchent une grosse plaque dans le secteur hors piste du col du bal.  L'avalanche se s\u00e9pare dans deux talwegs. Les skieurs sont entra\u00een\u00e9s dans celui de gauche.  L'avalanche s'arr\u00eate 800 m plus bas et a enseveli 3 personnes. Un d'entre eux se sort de lui-m\u00eame et les deux autres sont sortis au DVA  par leurs compagnons. Les secours CRS arrivent sur place et prennent en charge deux personnes bless\u00e9es.  Les recherches continueront sur l'autre talweg.\"  Merci aux secouristes CRS de Brian\u00e7on et au guide Robert Exertier pour nous avoir transmis ces informations.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2360, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 80, "longueur_rupture": 200, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2100, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.803833, "longitude": 6.448083, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-wCYNGibaTu4/VL7NJJnhrGI/AAAAAAAAWVE/7W52xjp80P4/s88/20150118_134955%252520l%2525C3%2525A9gend%2525C3%2525A9e.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1421788230207"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.923348, 45.880866]}, "properties": {"id": 1421858030026, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Vall\u00e9e Blanche", "itineraire": "Secteur proche du Refuge du requin", "orientation": "E", "dateEvenement": 1421794800000, "dateAvalanche": 1421794800000, "dateStr": "21/01/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Ce mercredi matin, une avalanche s\u2019est produite en Vall\u00e9e blanche, dans le massif du Mont-Blanc, dans le secteur de l\u2019Envers des aiguilles. Elle a emport\u00e9 un groupe de sept skieurs ; une personne ensevelie a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e d\u00e9c\u00e9d\u00e9e par les secouristes du PGHM\".  La victime aurait \u00e9t\u00e9 entra\u00een\u00e9e par l'avalanche vers des barres rocheuses, dans l'un des couloirs derri\u00e8re le refuge du Requin.   Selon Le guide Michel Fauquet, le skieur est parti dans le couloir de gauche (tr\u00e8s rarement emprunt\u00e9e car  dalles de rocher recouvert de peu de neige) sous la dent du requin contre  l\u2019aiguille Pierre Alain (sous le point cot\u00e9 2784m sur la carte) au lieu de  prendre le couloir central ou celui de droite (qui m\u00e8ne au refuge).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.880866, "longitude": 6.923348, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-3EqgABspKmg/VMKZ4eeiXyI/AAAAAAAAWXo/X-IEvWRC7M8/s88/vallee%252520blanche%252520190%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1421858030026"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.909484, 45.914004]}, "properties": {"id": 1421912362985, "observateur": "David Cachat", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Aiguille de l'M", "itineraire": "Face Nord sous l'Aiguille", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1421794800000, "dateAvalanche": 1421794800000, "dateStr": "21/01/2015", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "\"Attach\u00e9 par un filin, et muni de nos sondes, nous progressons \u00e0 distance respective de 10m.   Nous faisons 30m, et nous nous arr\u00eatons. Nous scrutons l\u2019endroit id\u00e9al pour sonder.   Sans que l\u2019un de nous ne bouge, nous entendons \u00ab WOUFF \u00bb. Juste le temps de dire \u00ab C\u2019est quoi \u00e7a \u00bb, qu\u2019une plaque de 50 \u00e0 80cm d\u2019\u00e9pais sur 30/40m de large se d\u00e9tache 10m devant nos yeux. Elle nettoiera la face sur 300 \u00e0 400m.\"  \"Premier constat surprenant, un niveau de neige cons\u00e9quent (1,50 \u00e0 1,80) compte tenu des faibles pr\u00e9cipitations.   La neige n\u2019est pas du tout souffl\u00e9e, elle est pos\u00e9e, sans vent.   Un manteau neigeux tr\u00e8s mou (on s\u2019enfonce de 50cm \u00e0 1 m\u00e8tre \u00e0 chaque pas).\"  Merci beaucoup \u00e0 David, dont on peut lire le r\u00e9cit d\u00e9taill\u00e9 ci dessous.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 10, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Pi\u00e9ton", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2450, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 80, "longueur_rupture": 40, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.914004, "longitude": 6.909484, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-rWAyWSTLpHQ/VMCvXY1qrJI/AAAAAAAAWQA/Esn2eZ5VbnA/s88/IMG_4169%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1421912362985"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.456704, 44.809382]}, "properties": {"id": 1421945796777, "observateur": "Presse Alpes 1", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Puy Saint Vincent", "itineraire": "Couloir des Faveyrettes (deuxi\u00e8me couloir de Narreyroux avec d\u00e9part direct depuis la cr\u00eate sommitale), sous la Pointe de la Pendine", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1421794800000, "dateAvalanche": 1421794800000, "dateStr": "21/01/2015", "heureAuPlusTot": "10:30", "description": "\"Selon les premiers \u00e9l\u00e9ments, les deux hommes \u00e9taient partis mercredi matin de la station de Puy Saint Vincent pour monter jusqu\u2019au sommet de la Pendine \u00e0 2760 m\u00e8tres d\u2019altitude, dans un secteur hors-piste. Une avalanche les a emport\u00e9s puis projet\u00e9s dans le vallon.\"  \" Ils ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s peu avant 10h ce jeudi matin dans le Vallon de Narreyroux \u00e0 Puy-Saint-Vincent.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 100, "longueur_rupture": 30, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1950, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.809382, "longitude": 6.456704, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-Ldry6ODzd_s/VMKWGF5K_5I/AAAAAAAAWTQ/kd83otxRlGM/s88/IMG_9214.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1421945796777"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.603865, 45.247949]}, "properties": {"id": 1421957262065, "observateur": "Forot Francis", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Pointe du Bouchet", "itineraire": "Face Ouest", "orientation": "W", "dateEvenement": 1421881200000, "dateAvalanche": 1421881200000, "dateStr": "22/01/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Vaste plaque partie spontan\u00e9ment en journ\u00e9e. Intervention des secours pour rechercher d'\u00e9ventuelles victimes. Personne heureusement !", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3275, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.247949, "longitude": 6.603865, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-FvHGuHVeFRo/VMFleQixQiI/AAAAAAAAWRg/KF0_EoJ97JM/s88/IMG_45348638316599%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1421957262065"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.486479, 45.069403]}, "properties": {"id": 1422050366849, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Cerces", "sommet": "Pointe des Cerces", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1421967600000, "dateAvalanche": 1421967600000, "dateStr": "23/01/2015", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "\"Une skieuse savoyarde \u00e2g\u00e9e de 46 ans est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e ce vendredi apr\u00e8s-midi, vers 14 heures, emport\u00e9e par une avalanche dans le massif des Cerces, au lieu-dit \u201cLa pointe des Cerces\u201d \u00e0 3000 m\u00e8tres d\u2019altitude\".  Nous partageons ta peine, Patrick...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.069403, "longitude": 6.486479, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1422050366849"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.695943, 45.167956]}, "properties": {"id": 1422128982825, "observateur": "Haller Etienne", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Belle Plinier", "itineraire": "MontRond", "orientation": "W", "dateEvenement": 1421794800000, "dateAvalanche": 1421794800000, "dateStr": "21/01/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Sous le Montrond (6\u00b041'48\"2 E : 45\u00b010'12\"8 N) une grosse avalanche d'allure accidentelle est partie dans la combe WNW, la cassure remonte jusque vers 2700 et l'\u00e9coulement s'\u00e9tale jusque vers 2400. J'estime tranche de la cassure \u00e0 la louche \u00e0 70cm.  Il semble que ce soit un d\u00e9clenchement \u00e0 distance fait \u00e0 la mont\u00e9e en s'approchant du rebord du talweg.  La coul\u00e9e \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 visible la veille vers 15h (je l'ai remarqu\u00e9 lors d'un vol \u00e0 proximit\u00e9) et recouverte de 2-3 cm de neige r\u00e9cente, elle doit dater probablement du 21?  Toujours est-il que le volume \u00e9tait tr\u00e8s significatif et que les 2 skieurs ont eut chaud.\"", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 70, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.167956, "longitude": 6.695943, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-oLyz7FYxK08/VMQDJdily-I/AAAAAAAAWYo/thsgvF_6IJ8/s88/P1230716%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1422128982825"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.767374, 44.639369]}, "properties": {"id": 1422180331198, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Ceillac", "itineraire": "Vallon du Bachas", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1422054000000, "dateAvalanche": 1422054000000, "dateStr": "24/01/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Six skieurs de randonn\u00e9e ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s et tu\u00e9s par une avalanche dans le vallon du Bachas.  Selon le Club Alpin Fran\u00e7ais du Guillestrois, le groupe aurait rejoint le Vallon du Bachas par \u00ab le col \u00bb.  Voir communiqu\u00e9 de presse (lien ci dessous)  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 300, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2500, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.639369, "longitude": 6.767374, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-Mt3SkFY6wTQ/VOjiZgGziLI/AAAAAAAAX78/VQiKcOJhjUw/s88/photo%2525201a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1422180331198"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.849916, 45.239617]}, "properties": {"id": 1422193544182, "observateur": "Picheral Jose", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Montfroid", "itineraire": "sous l'ancien fort", "orientation": "E", "dateEvenement": 1421535600000, "dateAvalanche": 1421535600000, "dateStr": "18/01/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Deux skieurs qui nous pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s ont d\u00e9clench\u00e9 une plaque en fin de matin\u00e9e dans la face E \u00e0 2600m sous l'ancien fort : cassure 100-200m de large, \u00e9paisseur assez importante (50cm ?)\"   Un gros d\u00e9part spontan\u00e9 r\u00e9cent (de la veille ou la nuit) a \u00e9t\u00e9 \u00e9galement observ\u00e9 sur le versant SE du D\u00f4me de Chasseforet : cassure de ~1km de large vers 3500m  (2\u00e8me photo)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.239617, "longitude": 6.849916, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-nAn3Q4PaWKg/VMT9er_RZSI/AAAAAAAAWaY/lj7RAvEdDDE/s88/1421650725_310988726.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1422193544182"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.691944, 44.831667]}, "properties": {"id": 1422196450642, "observateur": "Dutrey Emmanuel", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Col de la Roya", "itineraire": "", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1421535600000, "dateAvalanche": 1421535600000, "dateStr": "18/01/2015", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "\"Ce matin nous avons d\u00e9clench\u00e9 une grande plaque friable sous le col de la Roya. Pr\u00e9ventifs nous \u00e9tions bien espac\u00e9s, elle est parties entre nous deux. Le second a attendu que le premier soit sorti de la partie qui semblait d\u00e9licate, tout de suite apr\u00e8s son d\u00e9part un craquement et l'avalanche s'est d\u00e9clench\u00e9e.    La plaque fait environ 100m de large.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 150, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2650, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.831667, "longitude": 6.691944, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-9adokumfRR4/VMUI-hXEqpI/AAAAAAAAWbs/u-arwrzHAh8/s88/20150118_121736.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1422196450642"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.578428, 44.45761]}, "properties": {"id": 1422206070862, "observateur": "Borg Emmanuelle", "pays": "France", "massif": "Ubaye - Parpaillon", "sommet": "Montagne de l'Alpe de Verdun", "itineraire": "Hors piste station des Orres", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1421881200000, "dateAvalanche": 1421881200000, "dateStr": "22/01/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Au cours de la matin\u00e9e, une avalanche a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e par un snowboarder, \u00e0 environ 2780 m d'altitude. Le surfeur s'en sort en tirant pleine droite.   Une autre avalanche de plaque se d\u00e9clenche \u00e0 distance cette fois ci, plus a droite.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 350, "origine_principale": "Surfeur", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 70, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "longueur : environ 500m", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.45761, "longitude": 6.578428, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-pN0IEVJEMgY/VMUxafFLqrI/AAAAAAAAWdg/-tin8RmyT20/s88/IMG_8314.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1422206070862"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.944129, 45.850911]}, "properties": {"id": 1422206113030, "observateur": "Erin Smart", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Aiguilles Marbr\u00e9es", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1421967600000, "dateAvalanche": 1421967600000, "dateStr": "23/01/2015", "heureAuPlusTot": "11:13", "description": "\"Myself and 3 friends (2 of which are guides) skied the Marbree on Friday first run. We dropped in from the Col de Rochefort at about 10am. Our main concern going in was looking for wind and storm slabs. There was no evidence of wind loading, and there appeared to be less storm snow than anticipated, so we decided to ski the run. The snow was cold, and loose dry snow was running fast [...] We hit the road, and as we were walking back down towards La Palud, we saw the avalanche. It released at 11:13am.\"  Merci aussi \u00e0 Gabriel Bernard pour ses informations et photos compl\u00e9mentaires.  L'un des skieurs emport\u00e9 est d\u00e9c\u00e9d\u00e9.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3350, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 300, "longueur_rupture": 200, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.850911, "longitude": 6.944129, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-cNq4OMRU5sE/VMUzTjjbHeI/AAAAAAAAWgQ/_vhkQVBv9TM/s88/IMG_2865%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1422206113030"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.90413, 45.87736]}, "properties": {"id": 1422302717445, "observateur": "Philippe Collet", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Vall\u00e9e Blanche", "itineraire": "Moyen Envers du Plan", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1422140400000, "dateAvalanche": 1422140400000, "dateStr": "25/01/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "\" Nous avons fait partir une plaque  d'environ 25cm d'\u00e9pais sur 60m lin\u00e9aire. Elle se situe dans la seconde rupture de pente ou le moyen envers rejoint l'envers classique. Heureusement elle s'est rapidement arr\u00eat\u00e9e et le skieur concern\u00e9 est rest\u00e9 en surface apr\u00e8s avoir tir\u00e9 son airbag. La plaque \u00e9tait situ\u00e9e dans une zone ou de nombreuses traces de ski l\u00e9g\u00e8rement recouvertes \u00e9taient visibles. Beaucoup de vent en vall\u00e9e, de secteur tr\u00e8s changeant selon les altitudes.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3275, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 25, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 60, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.87736, "longitude": 6.90413, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-OpDuAcjVkTU/VMaqrbaKvgI/AAAAAAAAWhc/FslhZS00jxw/s88/commentaire_4462_1422203104%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1422302717445"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.643333, 44.489558]}, "properties": {"id": 1422386875409, "observateur": "Florent", "pays": "France", "massif": "Ubaye - Parpaillon", "sommet": "Petit Parpaillon", "itineraire": "tunnel du Parpaillon cot\u00e9 Crevoux", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1422140400000, "dateAvalanche": 1422140400000, "dateStr": "25/01/2015", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "\"3 randonneurs d\u00e9clenchent une plaque \u00e0 1km de distance, dans le vallon du Parpaillon. Lieu du d\u00e9clenchement sous la nivose du Parpaillon. La plaque, suite \u00e0 wouf local,  part exactement dans la zone sup\u00e9rieure \u00e0 30 degr\u00e9 (cf skitrack), au dessus \u00e0 droite du tunnel. J'ai imm\u00e9diatement confront\u00e9 le lieu du d\u00e9clenchement avec la carte des pentes disponible dans l'application Android, histoire de se conforter sur la pente en question.\"   Voir \u00e9galement le CR sur Skitour dans le lien ci-dessous.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 1000, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.489558, "longitude": 6.643333, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-d_1HkWXZizM/VMf3lq7IjaI/AAAAAAAAWkA/Mqe4QibRI1c/s88/P1040935.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1422386875409"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.601123, 45.066695]}, "properties": {"id": 1422473462622, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Vercors", "sommet": "Villard de Lans", "itineraire": "Combe de Chaulange", "orientation": "W", "dateEvenement": 1422399600000, "dateAvalanche": 1422399600000, "dateStr": "28/01/2015", "heureAuPlusTot": "12:20", "description": "\"une avalanche a fait un mort et au moins deux bless\u00e9s en d\u00e9but d\u2019apr\u00e8s-midi dans le Vercors, apprend le Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9 de sources concordantes. Un groupe de 18 personnes qui se trouvait dans le secteur du plateau du Cornafion, dans le secteur de Villard-de-Lans, a \u00e9t\u00e9 surpris par une coul\u00e9e.  Quatre personnes auraient \u00e9t\u00e9 enfouies totalement ou partiellement, et retrouv\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 leur D\u00e9tecteur de victime d\u2019avalanche. L\u2019une d\u2019entre elles, un jeune homme de 17 ans, n\u2019a pas pu \u00eatre ranim\u00e9e et est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.066695, "longitude": 5.601123, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1422473462622"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.41939, 45.021451]}, "properties": {"id": 1422475889042, "observateur": "Manu Marn\u00e9zy", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Pic de Combeynot", "itineraire": "Gros Ane", "orientation": "N", "dateEvenement": 1422226800000, "dateAvalanche": 1422226800000, "dateStr": "26/01/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche observ\u00e9e lundi 26 janvier. Contr\u00f4le du d\u00e9p\u00f4t par Manu, gardien du gite du Lautaret et ancien pisteur secouriste.Soulagement : personne...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2650, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2350, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.021451, "longitude": 6.41939, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-LGShUHJMai0/VMlOzvdZCoI/AAAAAAAAWnA/Vpd84mK5cII/s88/IMG_9352.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1422475889042"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.587529, 44.484652]}, "properties": {"id": 1422478070674, "observateur": "CRS Brian\u00e7on", "pays": "France", "massif": "Parpaillon", "sommet": "les Orres", "itineraire": "Boussolenc", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1422399600000, "dateAvalanche": 1422399600000, "dateStr": "28/01/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une grosse avalanche s'est d\u00e9clench\u00e9e aux orres au Pic BOUSSOULENC  Versant sud /sud-ouest au niveau du catex.   Les pisteurs sont arriv\u00e9s ce matin et ont d\u00e9couvert l'avalanche, et un d\u00e9p\u00f4t de plus de 5 m.  Partie soit hier soir ou tr\u00e8s t\u00f4t ce matin.  Pisteurs et CRS ont sond\u00e9 le d\u00e9p\u00f4t pour confirmer qu'il n'y avait rien.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 200, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 70, "longueur_rupture": 70, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "D\u00e9p\u00f4t de plus de 5 m d'\u00e9paisseur", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.484652, "longitude": 6.587529, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-pqWspWUHNQ8/VMlXhGQ6-hI/AAAAAAAAWn8/gd6zSXa_O94/s88/20150128_105826%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1422478070674"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.255486, 46.114012]}, "properties": {"id": 1422564323611, "observateur": "Police Valaisane", "pays": "Suisse", "massif": "Valais", "sommet": "les Mines", "itineraire": "Vallon d'Arbi", "orientation": "N", "dateEvenement": 1422486000000, "dateAvalanche": 1422486000000, "dateObservation": 1422486000000, "dateStr": "29/01/2015", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "Le 29.01.2015, vers 12h00, une avalanche s\u2019est d\u00e9clench\u00e9e au nord de la pointe \u00ab Les Mines \u00bb, dans le Vallon d\u2019Arby, dans un secteur hors-pistes. Cinq personnes ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9es.    Cinq freeriders ont quitt\u00e9 le domaine skiable de Verbier, depuis le lac des Vaux et se sont engag\u00e9s dans le Vallon d\u2019Arby, en direction du col Des Mines, alors que l\u2019itin\u00e9raire \u00e0 skis \u00e9tait ferm\u00e9 pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9. Ils souhaitaient regagner Verbier.    Une plaque \u00e0 vent d\u2019environ 50 m\u00e8tres de large sur 100 m\u00e8tres de long s\u2019est d\u00e9clench\u00e9e dans une pente expos\u00e9e nord, \u00e0 une altitude d\u2019environ 2350m.    Quatre skieurs sont parvenus \u00e0 se d\u00e9gager par eux-m\u00eame alors que le cinqui\u00e8me a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 par les secouristes, dont des conducteurs de chiens. Ils n\u2019\u00e9taient pas \u00e9quip\u00e9s de d\u00e9tecteurs de victimes d\u2019avalanches (DVA).    La personne ensevelie a \u00e9t\u00e9 h\u00e9liport\u00e9e \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de Sion. Il s\u2019agit d\u2019une jeune fille de 17 ans, de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise.    Moyens engag\u00e9s : 3 h\u00e9licopt\u00e8res d\u2019Air-Glaciers, Maison du Sauvetage, 3 conducteurs de chien, colonne de secours, secouristes, Police cantonale.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 46.114012, "longitude": 7.255486, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1422564323611"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.7144, 45.1624]}, "properties": {"id": 1422713942258, "observateur": "Damas Stephane", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Belle Plinier", "itineraire": "Vallon en direction du Seuil", "orientation": "T", "dateEvenement": 1421535600000, "dateAvalanche": 1421535600000, "dateStr": "18/01/2015", "heureAuPlusTot": "15:00", "description": "\"Nous \u00e9tions trois. Le risque \u00e9tant \u00e9lev\u00e9, nous descendons chacun notre tour en visant les \"bosses\" et les rochers pour \u00e9ventuellement se prot\u00e9ger. Le premier descend: rien ne se passe. Le second encha\u00eene et d\u00e9clenche \u00e0 distance la premi\u00e8re coul\u00e9e sur sa gauche. Les deux skieurs \u00e0 l'arr\u00eat sentent vibrer sous les skis et les autres coul\u00e9es partent \u00e9galement...  Toutes les coul\u00e9es se sont d\u00e9clench\u00e9es les unes apr\u00e8s les autres en l'espace de quelques secondes.\"", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.1624, "longitude": 6.7144, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-czSheWm4k7g/VMzvpDXDPfI/AAAAAAAAWqQ/OZL3Jlkc4Lg/s88/DSCF8813.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1422713942258"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.735242, 45.265993]}, "properties": {"id": 1422799015247, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Aussois", "itineraire": "Fournache ; retour du secteur des refuges Dent Parrach\u00e9e et  Fournache vers la station", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1422658800000, "dateAvalanche": 1422658800000, "dateStr": "31/01/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Ce skieur de randonn\u00e9e tr\u00e8s exp\u00e9riment\u00e9 s'est fait surprendre alors qu'il revenait vers le domaine skiable d'Aussois. Il \u00e9tait d\u00e9c\u00e9d\u00e9 lorsque les \u00e9quipes cynophiles et les autres professionnels mobilis\u00e9s par le service des pistes  l'ont retrouv\u00e9 sous la neige, la nuit tomb\u00e9e.  Natif du village d'Aussois, il exer\u00e7ait la profession de moniteur de ski et r\u00e9alisait des mesures sur la neige depuis son enfance.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2370, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 100, "longueur_rupture": 150, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2330, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.265993, "longitude": 6.735242, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-WMlF6be6N6k/VM47T7UarwI/AAAAAAAAWvM/5XIp6l-C00s/s88/IMG_9625.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1422799015247"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.185368, 44.950211]}, "properties": {"id": 1422804581531, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Aig du Plat de la Selle", "itineraire": "RD 530 - Combe de l'Aiguillat", "orientation": "W", "dateEvenement": 1422658800000, "dateAvalanche": 1422658800000, "dateStr": "31/01/2015", "heureAuPlusTot": "10:00", "description": "Vastes avalanches avec a\u00e9rosol d\u00e9clench\u00e9es par tir h\u00e9licopt\u00e8re", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage h\u00e9lico", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1400, "commentaire_zone_arrivee": "D\u00e9p\u00f4t exceptionnellement large", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.950211, "longitude": 6.185368, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-OCScfXrIPD4/VM5Pzx1WIMI/AAAAAAAAWyQ/8tMc0eBpBLw/s88/IMG_9535.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1422804581531"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [9.606122, 47.012341]}, "properties": {"id": 1422887580056, "observateur": "Presse RTS.CH", "pays": "Suisse", "massif": "Grisons", "sommet": "Le Grand Vilan", "itineraire": "Versant Est", "orientation": "E", "dateEvenement": 1422658800000, "dateAvalanche": 1422658800000, "dateStr": "31/01/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Selon RTS Infos :  au Piz Vilan, dans les Grisons, o\u00f9 sept personnes ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9es. Cinq d'entre elles ont p\u00e9ri et deux autres ont \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9es.    Les victimes faisaient partie d'un groupe de neuf skieurs qui s'adonnaient \u00e0 la randonn\u00e9e.    Vid\u00e9o et description compl\u00e8te sur \"lien vers une description\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "Tr\u00e8s vaste Plaque", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 47.012341, "longitude": 9.606122, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/--zRQc1wxhEg/VM-ZPTP8Y9I/AAAAAAAAW1U/jBVEIG5nZjY/s88/2015-01-31%252520Gd%252520Vlan.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1422887580056"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.365269, 45.342643]}, "properties": {"id": 1422985166814, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Montpascal", "itineraire": "Col du Chaussy ; Pr\u00e9nouveau", "orientation": "S", "dateEvenement": 1422918000000, "dateAvalanche": 1422918000000, "dateStr": "03/02/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Les plaques de fond sont de retour !  Observ\u00e9e ce matin, avant beaucoup d'autres en cours de journ\u00e9e pour altitudes et expositions similaires.  En poudre et par temps froid  ;-)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1550, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.342643, "longitude": 6.365269, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-jqnsoqTLJvo/VNESShUu6DI/AAAAAAAAW2k/qVwdVQJhEew/s88/IMG_9693.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1422985166814"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.74187, 45.30052]}, "properties": {"id": 1422986120554, "observateur": "Des Noes  Mathieu ", "pays": "France", "massif": "Chartreuse", "sommet": "Mont Fromage", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1422745200000, "dateAvalanche": 1422745200000, "dateStr": "01/02/2015", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "\"Dans la descente en versant W (enti\u00e8rement en for\u00eat, pente > 30\u00b0), beaucoup de sluf dans les virages. Sluf qui part en coul\u00e9es 2-3 fois, sur 20-30m. On est remont\u00e9 dans nos traces de descente, sauf \u00e0 un endroit o\u00f9 je me suis d\u00e9cal\u00e9 pour tracer le passage le plus raide (courte portion \u00e0 30-35\u00b0). Fissuration \u00e0 chaque pas quasiment. J'ai d\u00e9clench\u00e9 une plaque de neige friable \u00e0 distance. Elle s'est d\u00e9croch\u00e9e 20m au dessus de moi. La plaque est partie sur 5-10m de large et 30cm d'\u00e9paisseur et a d\u00e9val\u00e9 plus de 50m (cf. photos). La coul\u00e9e est pass\u00e9e sur mes skis et je n'ai pas \u00e9t\u00e9 emport\u00e9. \"   Voir \u00e9galement le CR dans camp to camp dans le lien ci-dessous.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "D\u00e9part vers 1600 m d'alitude environ", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.30052, "longitude": 5.74187, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-e_b-8T5eNpY/VNEX46GMb1I/AAAAAAAAW3o/sF-dDJyiX2A/s88/1422804438_1964964374.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1422986120554"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.522778, 46.213972]}, "properties": {"id": 1422987305318, "observateur": "Deyres S\u00e9bastien", "pays": "France", "massif": "Chablais", "sommet": "Pointe des Jottis", "itineraire": "M\u00e9gevette", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1422831600000, "dateObservation": 1422831600000, "dateStr": "02/02/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Petite avalanche d\u00e9clench\u00e9e dans la journ\u00e9e ou la veille avant mon passage d\u2019aujourd\u2019hui (le 02/02/2015) \u00e0 14h45.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1400, "commentaire_zone_depart": "d\u00e9part au niveau du \"P \"  de P\u00e2turage des Jottis (sur carte ign)", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1350, "commentaire_zone_arrivee": "La coul\u00e9e s\u2019est \u00e9tal\u00e9e jusqu\u2019au S de \u00ab les Jottis \u00bb (thalweg) (sur la carte ign)", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 46.213972, "longitude": 6.522778, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-0v7H3HD2rqw/VNEcEdFPlnI/AAAAAAAAW4c/4RvgfzPohvo/s88/unnamed.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1422987305318"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.345889, 45.337131]}, "properties": {"id": 1422994599050, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Montpascal", "itineraire": "RD 77 Combe de la Chal", "orientation": "S", "dateEvenement": 1422918000000, "dateAvalanche": 1422918000000, "dateStr": "03/02/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Ouverture de fissures et reptation de plaques de fond ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1690, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 70, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.337131, "longitude": 6.345889, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-ciJZcec67ew/VNE5PSreWBI/AAAAAAAAW6Q/Uayib9erAsc/s88/IMG_9698.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1422994599050"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.83388888888889, 45.5419444]}, "properties": {"id": 1422996490394, "observateur": "Simon Christy", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Aiguille du St Esprit", "itineraire": "Grand col", "orientation": "W", "dateEvenement": 1422918000000, "dateAvalanche": 1422918000000, "dateObservation": 1422918000000, "dateStr": "03/02/2015", "heureAuPlusTot": "11h30", "description": "Plusieurs groupes de skieur hors-piste se font surprendre par des avalanches \u00e0 quelques minutes d\u2019intervalles:    Photo 1 - le premier incident - 1 personne s\u2019est fait embarqu\u00e9 sur 70/80m : on voit la personne et un compagnon en bas a droite (fin de trajet en surface de l\u2019avalanche).  Photo 2 - premier incident - zoom pour donner un peu d\u2019\u00e9chelle au debris  Photo 3 - et 2\u2026  5 minutes plus tard - incident num\u00e9ro 2 - moniteur (habill\u00e9 en rouge) avec son groupe. De loin le premier (ou deuxi\u00e8me) a fait partir l\u2019avalanche.  Photo 4 - et 3!...   8 minutes apr\u00e8s le premier, un autre groupe fait partir une avalanche qui mobilise pas mal de neige apr\u00e8s un depart assez restreint - et droit dans l\u2019axe au dessus du groupe de l\u2019incident numero 2 qui \u00e9tait en train de retourner vers les pistes\u2026  Photo 5 zoom sur les 3 sites\u2026   Photo 6 prise depuis le t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge \u00e0 13h (photo tiger Moutain) ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.5419444, "longitude": 6.83388888888889, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-AU5cOOW17bk/VNFHAYCt9XI/AAAAAAAAXOg/9kFg4hWsR6E/s88/2015-02-03_11h30.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1422996490394"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [10.375402, 47.06418]}, "properties": {"id": 1423083882368, "observateur": "Presse", "pays": "", "massif": "", "sommet": "Kappl", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1422918000000, "dateAvalanche": 1422918000000, "dateObservation": 1422918000000, "dateStr": "03/02/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche survenue lors de l\u2019\u00e9tape du Freeride World Tour. La vid\u00e9o est un tr\u00e8s bon exemple d'une pente qui part malgr\u00e9 les diff\u00e9rents \"tests de stabilit\u00e9\", observations et minage.  Int\u00e9ressant de voir que le d\u00e9clenchement de la plaque ne se produit pas lors de la chute en r\u00e9ception du saut, mais lorsque le concurrent remonte \u00e0 pied pour chercher son ski.   Voire la vid\u00e9o  \"e-adrenaline\" sur le \"lien vers une autre description\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 47.06418, "longitude": 10.375402, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-si_u0IkWZpY/VNKWNDxZwrI/AAAAAAAAXCQ/ldhfwBOsFME/s88/2015-02-03%252520-.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1423083882368"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.860536, 45.256789]}, "properties": {"id": 1423410159307, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "Italie", "massif": "Alpes Gr\u00e9es", "sommet": "Pointe de Cugne", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1423263600000, "dateAvalanche": 1423263600000, "dateObservation": 1423263600000, "dateStr": "07/02/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche de grande ampleur partie naturellement dans la nuit du 6 au 7 f\u00e9vrier.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 500, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "Cassure lin\u00e9aire de plusieurs centaines de m\u00e9tres.", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2420, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.256789, "longitude": 6.860536, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-LN69DI5Zg_4/VNeOlDOfPBI/AAAAAAAAXNE/jP9jMFUKwRY/s88/Pt%252520De%252520Cugne%252520avec%252520cassures.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1423410159307"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.770221, 45.368605]}, "properties": {"id": 1423424912371, "observateur": "Service des pistes Pralognan", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Pointe du Dard", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1423263600000, "dateObservation": 1423263600000, "dateStr": "07/02/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"D\u00e9clenchement naturel entre hier soir et ce matin par rupture de corniche pendant l'\u00e9pisode de f\u0153hn. Ceci entra\u00eenant une grande fracture lin\u00e9aire en pied de barre.  D\u00e9p\u00f4t peu large \u00e0 l'arriv\u00e9e, constitu\u00e9 de neige plut\u00f4t pulv\u00e9rulente, une grosse partie de la neige semble s'\u00eatre d\u00e9pos\u00e9e dans le cirque du Dard derri\u00e8re le petit Arcelin.\"  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 1260, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3080, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "Ecoulement sur une distance de 2km", "altitude_arrivee": 1820, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.368605, "longitude": 6.770221, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-MdcvWQm3XDE/VNfM0KxJDqI/AAAAAAAAXQg/OVTs7sAfvPc/s88/IMGP4192.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1423424912371"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.913125, 45.770048]}, "properties": {"id": 1423426424383, "observateur": "Raulet Yan", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Courmayeur", "itineraire": "D\u00e9part du t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique d'Arp pour rejoindre le vallon descendant \u00e0 Dolonne en passant par le col d'Arp.", "orientation": "S", "dateEvenement": 1422831600000, "dateAvalanche": 1422831600000, "dateStr": "02/02/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Avalanche en mi journ\u00e9e qui a cout\u00e9 la vie \u00e0 un skieur le 2 f\u00e9vrier 2015 dans la station de Courmayeur.   Nous \u00e9tions descendus en skiant un couloir secondaire purg\u00e9 par un catex. Un peu plus tard,le malheureux skieur scandinave avec 2 compagnons a ski\u00e9 une gonfle \u00e9norme, 30 m\u00e8tres plus \u00e0 droite, qui a d\u00e9croch\u00e9. Il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 300 m\u00e8tres plus bas recouvert par 2 m\u00e8tres de neige (plus d'une demi heure pour peller et le d\u00e9gager).\"   (la photo de loin a \u00e9t\u00e9 prise le 2 f\u00e9vrier vers le col de Youla, les autres photos de la plaque et de l'accumulation de pente date du 8 f\u00e9vrier)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2750, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.770048, "longitude": 6.913125, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-fGqWa20a7fY/VNfQVYBqf_I/AAAAAAAAXSQ/RdE9dd4VuRg/s88/courmayeur%252520weiss%252520arp%252520dolonne%252520117%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1423426424383"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.793377, 45.490115]}, "properties": {"id": 1423427238147, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Sommet de Bellec\u00f4te", "itineraire": "La Plagne - Couloir des Canadiens", "orientation": "N", "dateEvenement": 1423263600000, "dateAvalanche": 1423263600000, "dateStr": "07/02/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Extrait du Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9 : \"Cet apr\u00e8s midi, une avalanche s\u2019est produite dans le couloir des Canadiens, l\u2019un des itin\u00e9raires de ski engag\u00e9 consid\u00e9r\u00e9 comme grand hors piste de la Face Nord du Glacier de Bellec\u00f4te \u00e0 la Plagne. Trois moniteurs de ski de la station de la Plagne, initi\u00e9s et \u00e9quip\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s par cette avalanche jug\u00e9e \u00ab massive\u00bb avec une tr\u00e8s forte \u00e9paisseur de neige. \" Malheureusement, l'un d'entre eux est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 la suite de cette avalanche. Plus d'infos d\u00e8s que possible.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3100, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.490115, "longitude": 6.793377, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1423427238147"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.974833, 45.416102]}, "properties": {"id": 1423464500987, "observateur": "Moreau Michel", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Val d'Is\u00e8re", "itineraire": "Pointe des Lor\u00e8s", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1423350000000, "dateAvalanche": 1423350000000, "dateStr": "08/02/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Vaste avalanche survenu entre vendredi et samedi, entre autres....", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 250, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2100, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.416102, "longitude": 6.974833, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-9m7WcErxcRM/VNhc0ndKh8I/AAAAAAAAXUI/A0VDfy7E6A0/s88/B9WEF3tIIAAjdF9.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1423464500987"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.47472222222222, 45.9608333]}, "properties": {"id": 1423592573225, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Mont Lachat", "itineraire": "Entre le noire du Lachet et les Lanches", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1423436400000, "dateAvalanche": 1423436400000, "dateObservation": 1423436400000, "dateStr": "09/02/2015", "heureAuPlusTot": "16:00", "description": "Avalanche d\u00e9clench\u00e9e par 2 skieurs \u00e9voluant en hors-piste. Il se font emporter ainsi que deux autres skieurs en contrebas mais sans gravit\u00e9.   Plus d'information dans lien vers une description.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1770, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.9608333, "longitude": 6.47472222222222, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-KtjrdxiDj5E/VOyiIg-JqaI/AAAAAAAAYCE/ZTSbsfFnzJw/s88/la-coulee.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1423592573225"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.7675, 44.837778]}, "properties": {"id": 1423595176445, "observateur": "Berger Guillaume", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Col de Chaude Maison", "itineraire": "Cervi\u00e8res", "orientation": "T", "dateEvenement": 1423436400000, "dateAvalanche": 1423436400000, "dateStr": "09/02/2015", "heureAuPlusTot": "10:30", "description": "\"Une avalanche s'est produite sur une contre-pente en direction du col de Chaude Maison. La contre-pente \u00e9tait \u00e0 30\u00b0 d'inclinaison, pas plus.\"  L'avalanche a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9 par 3 randonneurs \u00e0 la mont\u00e9e, les deux premiers ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s, l'un est sain et sauf et l'autre est malheureusement d\u00e9c\u00e9d\u00e9.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 80, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.837778, "longitude": 6.7675, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-G1ELhqSpWu0/VNz14y7aWsI/AAAAAAAAXj8/950eXD2cAWU/s88/avalanche%2525203.png", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1423595176445"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.411314, 45.294111]}, "properties": {"id": 1423682583629, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Cime de Lancheton", "itineraire": "", "orientation": "S", "dateEvenement": 1423609200000, "dateAvalanche": 1423609200000, "dateObservation": 1423609200000, "dateStr": "11/02/2015", "heureAuPlusTot": "14:25", "description": "Plaque de fond. De nombreuses autres sont d\u00e9j\u00e0 descendues les jours pr\u00e9c\u00e9dents.   Il est int\u00e9ressant de constater l'\u00e9volution de la qualit\u00e9 de la neige en fonction des versants : en sud la neige est en train de transformer (au moins en surface et \u00e0 2000 m) alors qu'une heure avant, nous \u00e9tions sur de la neige froide (7\u00b0C en surface !) \u00e0 la m\u00eame altitude dans un versant nord.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2068, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.294111, "longitude": 6.411314, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-8rpFENJQIp0/VNu6uAPR4OI/AAAAAAAAXZk/Ut29wAH2NbI/s88/DSCN5654.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1423682583629"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.343254, 45.333258]}, "properties": {"id": 1423689604601, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Montpascal", "itineraire": "RD 77 Combe de la Chal", "orientation": "S", "dateEvenement": 1423522800000, "dateAvalanche": 1423522800000, "dateStr": "10/02/2015", "heureAuPlusTot": "16:35", "description": "L'avalanche a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9 par le DRA install\u00e9 dans le couloir (d\u00e9tecteur routier d'avalanches). Elle s'est arr\u00eat\u00e9e quelques dizaines de m\u00e8tres en amont de la chauss\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1690, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1275, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.333258, "longitude": 6.343254, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-6cznSsRWukk/VNvUwWOJbeI/AAAAAAAAXak/DzD2nQhHN4M/s88/IMG_0195.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1423689604601"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.995526, 45.398975]}, "properties": {"id": 1423728123776, "observateur": "Moreau Michel", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Val d'Is\u00e8re", "itineraire": "Le Fours", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1423522800000, "dateAvalanche": 1423522800000, "dateStr": "10/02/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "C'est le second skieur qui aurait d\u00e9clench\u00e9 l'avalanche. Le premier s'\u00e9chappe par l'avant, le second est tra\u00een\u00e9 en bordure droite mais pas enseveli.  La zone d'arr\u00eat, comme on peut le voir sur une photo, pr\u00e9sente une \u00e9paisseur cons\u00e9quente.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3020, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2790, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.398975, "longitude": 6.995526, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-FNJ7aMAMKFk/VNxgETeKqAI/AAAAAAAAXcg/DAwXgWyvEn0/s88/Fours1.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1423728123776"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.009711, 45.921808]}, "properties": {"id": 1423856694572, "observateur": "Sylvain Frendo", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Les Courtes", "itineraire": "Intin\u00e9raire de descente", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1420758000000, "dateAvalanche": 1420758000000, "dateObservation": 1421017200000, "dateStr": "09/01/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Observ\u00e9 lors de la descente des Courtes le 12 janvier.  Avalanche probablement le 9  d\u00e9part 3600 m  d\u00e9p\u00f4t 2500 m  versant SW", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 1100, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2500, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.921808, "longitude": 7.009711, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-ilWiHWBl5nA/VN5hGhghswI/AAAAAAAAXkY/y3cMOQq05Wo/s88/IMG_3241%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1423856694572"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.963869, 45.280833]}, "properties": {"id": 1423912068816, "observateur": "Gagniere Jean-Christophe", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe des Pignes", "itineraire": "Ruisseau de Charboillon C\u00f4te du Glacier - Lanslevillard", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1423436400000, "dateAvalanche": 1423436400000, "dateStr": "09/02/2015", "heureAuPlusTot": "16:15", "description": "Avalanche d\u00e9clench\u00e9e par un randonneur emport\u00e9 et rest\u00e9 en surface apr\u00e8s avoir d\u00e9clench\u00e9 son ABS.Le deuxi\u00e8me n'a pas \u00e9t\u00e9 bouscul\u00e9. On les aper\u00e7oit sur le d\u00e9p\u00f4t. On distingue \u00e9galement leur trace de mont\u00e9e sur la droite.   Dans le document PDF associ\u00e9, on voit : Trace de mont\u00e9e \u00e0 droite, fl\u00e8che du haut trace du 1er randonneur qui a travers\u00e9 sans d\u00e9clencher, et fl\u00e8che du bas les deux randonneurs.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2650, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.280833, "longitude": 6.963869, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-0nn8wWMiU3M/VN8xdmUox1I/AAAAAAAAXlo/tsPW40hTYv0/s88/P1080538.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1423912068816"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.8219, 44.6922]}, "properties": {"id": 1423934060048, "observateur": "Portier JB", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Pointe de Rasis", "itineraire": "", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1423263600000, "dateObservation": 1423263600000, "dateStr": "07/02/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Observ\u00e9e le 7/02 mais d\u00e9part certainement avant pendant l'\u00e9pisode neigeux (retour d'est) des derniers jours car la zone de d\u00e9part semble \u00eatre recouverte de quelques centim\u00e8tres de neige.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "D\u00e9part vers 2750-2800m; Largeur environ 500-600m", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.6922, "longitude": 6.8219, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-tJV8XqRUDps/VN-H3RlunxI/AAAAAAAAXnE/wZpFvd1rn40/s88/Rasis.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1423934060048"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.82603, 44.6493]}, "properties": {"id": 1423934913816, "observateur": "Portier JB", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Le Marcous", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1423263600000, "dateObservation": 1423263600000, "dateStr": "07/02/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Observ\u00e9e le 07/02 (mais d\u00e9part sans doute avant) pendant l'\u00e9pisode neigeux (retour d'est) des derniers jours car la zone de d\u00e9part semble \u00eatre recouverte de quelques centim\u00e8tres de neige.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "D\u00e9part vers 2550-2600m", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.6493, "longitude": 6.82603, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-QZZW_rFqLTE/VN-JkcoajDI/AAAAAAAAXn8/bepEG9-DfVY/s88/Marcous.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1423934913816"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.771389, 44.687222]}, "properties": {"id": 1423935352120, "observateur": "Portier JB", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Montagne de Riou Vert", "itineraire": "", "orientation": "S", "dateEvenement": 1423263600000, "dateObservation": 1423263600000, "dateStr": "07/02/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Observation le 07/02 mais sans doute partie avant lors de l'\u00e9pisode neigeux (retour d'est) des derniers jours car la zone de d\u00e9part semble \u00eatre recouverte de quelques centim\u00e8tres de neige.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "D\u00e9part vers 2380m", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "Arriv\u00e9e estim\u00e9e vers 2250m", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.687222, "longitude": 6.771389, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-fWNNBBnjvR0/VN-Lxw8WboI/AAAAAAAAXos/AK2r6DwLC4k/s88/Riou%252520Vert.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1423935352120"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.8219, 44.6922]}, "properties": {"id": 1424021754160, "observateur": "Portier JB", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Pointe de Rasis", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1423350000000, "dateAvalanche": 1423350000000, "dateStr": "08/02/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9parts spontan\u00e9s le 08/02.   Altitude de d\u00e9part pour la coul\u00e9e la plus \u00e0 droite: 2770 m.    Pour celle de gauche, altitude d\u00e9part: 2600m environ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.6922, "longitude": 6.8219, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-yRBiYHJt9gU/VODkim56VUI/AAAAAAAAXqY/zqB4V_ENZlU/s88/Rasis2.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1424021754160"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.735556, 44.685278]}, "properties": {"id": 1424022727000, "observateur": "Portier JB", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Sommet d'Assan", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1423350000000, "dateAvalanche": 1423350000000, "dateStr": "08/02/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9part spontan\u00e9 le 08/02.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "D\u00e9part vers 2390-2380m", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.685278, "longitude": 6.735556, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-kGmKmYh-Edc/VODnhzlBSCI/AAAAAAAAXrA/85QNEyp8plQ/s88/Assan%252520%2525282%252529.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1424022727000"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.742044, 44.830075]}, "properties": {"id": 1424121801614, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Brian\u00e7onnais", "sommet": "Izoard", "itineraire": "Cervi\u00e8res - Le Laus - Col Perdu", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1423954800000, "dateAvalanche": 1423954800000, "dateStr": "15/02/2015", "heureAuPlusTot": "14:15", "description": "\"un couple de randonneurs, un homme et une femme \u00e2g\u00e9s de 52 ans, sont port\u00e9s disparus depuis dimanche soir. Leur v\u00e9hicule a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 au Laus, sur la commune de Cervi\u00e8res dans le Brian\u00e7onnais. Ils seraient partis pour effectuer une sortie en raquettes \u00e0 neige mais ne sont toujours pas rentr\u00e9s.\"  \"Un corps a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert sous une avalanche au niveau du col Perdu. Les recherches se poursuivent sur les hauteurs du Laus \u00e0 Cervi\u00e8res pour localiser le deuxi\u00e8me randonneur disparu depuis dimanche\"  Les randonneurs traversaient sur un itin\u00e9raire habituel. L'avalanche est partie au dessus d'eux, tr\u00e8s vaste.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Raquettiste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2620, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 70, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.830075, "longitude": 6.742044, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-ifPmE7uBOM8/VOuVqe0P5vI/AAAAAAAAYBU/PPjJkp5ba1A/s88/Capture.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1424121801614"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.725556, 45.327778]}, "properties": {"id": 1424200773505, "observateur": "Rigaud Daniel", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "D\u00f4me des Nants", "itineraire": "Sous l'Ar\u00eate du Vallonnet", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1423263600000, "dateObservation": 1423263600000, "dateStr": "07/02/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9part naturel certainement le 07/02 pendant l'\u00e9pisode de foehn.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.327778, "longitude": 6.725556, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-SOmhoRWlo7E/VOOg5axtPEI/AAAAAAAAXu4/S0QGo6tSDZ8/s88/unnamed.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1424200773505"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.62817, 45.583752]}, "properties": {"id": 1424287303354, "observateur": "Fayolle S\u00e9bastien", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Roche \u00e0 Thomas", "itineraire": "Au dessus de Pra Plan - itin\u00e9raire pour l'acc\u00e8s \u00e0 la Pointe de Combe B\u00e9nite", "orientation": "S", "dateEvenement": 1423177200000, "dateAvalanche": 1423177200000, "dateStr": "06/02/2015", "heureAuPlusTot": "15:30", "description": "Plaque d\u00e9clench\u00e9e au passage d'un skieur. Un skieur pris dans l'avalanche mais sorti indemne, en perdant juste un b\u00e2ton.   Un vent fort de Nord \u00e0 Est formant une belle plaque \u00e0 vent au niveau de la travers\u00e9e (face sud-ouest de Roche \u00e0 Thomas).   Le BERA indiquait un risque 2 en dessous de 2200 et 3 au dessus.   Des photos prises le lendemain par P.Bailleul.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 150, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "largeur de la rupture : 50 \u00e0 70m - D\u00e9part vers 2200m d'altitude", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.583752, "longitude": 6.62817, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-vJ1TE-G1i1M/VOTzvyNcVkI/AAAAAAAAXw8/GBPzr4IsMRE/s88/DSC04995%252520%252528Copier%252529.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1424287303354"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.980273, 45.411846]}, "properties": {"id": 1424290175134, "observateur": "Moreau Michel", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Val d'Is\u00e8re", "itineraire": "Pentes de la Madeleine", "orientation": "W", "dateEvenement": 1424127600000, "dateAvalanche": 1424127600000, "dateStr": "17/02/2015", "heureAuPlusTot": "13:30", "description": "Avalanche avec a\u00e9rosol  d\u00e9clench\u00e9e par un skieur, qui s'en est \u00e9chapp\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 droit", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2350, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2200, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.411846, "longitude": 6.980273, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-paNg0qel4HA/VOT-Np_MaRI/AAAAAAAAXzk/5llPbIH_yAg/s88/Avafoin3%252520d%2525C3%2525A9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1424290175134"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.029213, 45.426098]}, "properties": {"id": 1424291379770, "observateur": "Moreau Michel", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Val d'Is\u00e8re", "itineraire": "Fornet - Vallon de l'Iseran", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1424127600000, "dateAvalanche": 1424127600000, "dateStr": "17/02/2015", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "Avalanche d\u00e9clench\u00e9e sous la t\u00e9l\u00e9cabine de l'Iseran par un surfeur qui a tir\u00e9 son Airbag. Cassure au plus haut, sur la gauche, plus de deux m\u00e8tres.  En fait la moiti\u00e9 de droite est tomb\u00e9e 01h30 plus tard toute seule.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Surfeur", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2715, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 200, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2650, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.426098, "longitude": 7.029213, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-PlUq_rfNXVs/VOUDJ4c2NkI/AAAAAAAAX0s/tXJOalf945o/s88/Fornet1%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1424291379770"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.0, 45.896667]}, "properties": {"id": 1424365911858, "observateur": "Rovi Nico", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Glacier de Pierre Joseph", "itineraire": "secteur du refuge de Leschaud", "orientation": "T", "dateEvenement": 1424214000000, "dateAvalanche": 1424214000000, "dateStr": "18/02/2015", "heureAuPlusTot": "10:45", "description": "Avalanche avec a\u00e9rosol observ\u00e9e dans le secteur du refuge de Leschaud. Elle serait \u00e0 priori issue du glacier de Pierre Joseph. L\u2019a\u00e9rosol \u00e9tait assez important et a remont\u00e9 la pente en face.   Lorsque nous sommes repass\u00e9s sur le lieu de la coul\u00e9e, nous avons constat\u00e9 essentiellement de la poudre avec des blocs de neige compact (max 50cm). Pas de glace.  Le BERA \u00e9tait de 2 en dessous de 2600m d'altitude et 3 au dessus.  M\u00e9t\u00e9o du jour : vent secteur est sud est mod\u00e9r\u00e9 sur les cr\u00eates. Beau temps. Assez frais.  M\u00e9t\u00e9o des jours pr\u00e9c\u00e9dents : foehn marque pendant 3 jours.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "A\u00e9rosol", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.896667, "longitude": 7.0, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-7IQlCzZP79w/VOYk-bi6KwI/AAAAAAAAX4c/ppjll9tLkcg/s88/unnamed.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1424365911858"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.336813, 44.606133]}, "properties": {"id": 1424537818696, "observateur": " Jean-Pat Comba", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "Champsor", "itineraire": "la Gardette, dit aussi Le P\u00e9nas", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1423350000000, "dateAvalanche": 1423350000000, "dateStr": "08/02/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plaque observ\u00e9e le 11 f\u00e9vrier.  De quand date-t-elle? (apr\u00e8s le fort \u00e9pisode de vent d'Est de la fin de semaine pass\u00e9e???). En tous cas, cette contre pente sud-ouest est fr\u00e9quemment emprunter par la trace \"standard\" pour \u00e9viter de passer sous la grande pente raide juste au dessus. A peu plus de 30\u00b0 au plus raide.  J''y vois r\u00e9guli\u00e8rement passer des gens group\u00e9s sans prendre la moindre pr\u00e9caution...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2120, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2100, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.606133, "longitude": 6.336813, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-t3xfMC2gMKI/VOjEYtBS-wI/AAAAAAAAX64/DTxWzD8TP6o/s88/DSCN0127%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1424537818696"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.177179, 45.870532]}, "properties": {"id": 1424542139300, "observateur": "Presse RTS.CH", "pays": "Suisse", "massif": "Valais", "sommet": "Col du Grand Saint Bernard", "itineraire": "zone de la \"Combe des Morts\", sur l'itin\u00e9raire qui conduit \u00e0 l'Hospice du Grand-Saint-Bernard.", "orientation": "N", "dateEvenement": 1424473200000, "dateAvalanche": 1424473200000, "dateStr": "21/02/2015", "heureAuPlusTot": "13:40", "description": "\"L'avalanche qui a emport\u00e9 cinq skieurs de randonn\u00e9e italiens samedi pr\u00e8s du Grand-Saint-Bernard (VS) a fait trois morts.\"  Voir lien vers une description.  Une quatri\u00e8me victime de l'avalanche est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dimanche matin.   Copie du bulletin avalanche en fichier joint dans \"lire le r\u00e9cit\".", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.870532, "longitude": 7.177179, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-82znL-sbZ_I/VPmExwJ7amI/AAAAAAAAYao/AZDNx3wf0Ho/s88/Bernard1%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1424542139300"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.44704, 45.048134]}, "properties": {"id": 1424624239758, "observateur": "Andrillon Claude", "pays": "France", "massif": "Cerces", "sommet": "T\u00eate de Colombe", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1424127600000, "dateObservation": 1424127600000, "dateStr": "17/02/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Incertitude sur la date de d\u00e9part de l'avalanche. Elle \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 partie le 17/02 \u00e0 7h30. D\u00e9part sans doute le 15 ou le 16.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 350, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.048134, "longitude": 6.44704, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/--oRL9zY0JCw/VOoUw7xHupI/AAAAAAAAYDc/eFtat8gLHNU/s88/11016753_657756974335864_685935591_n.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1424624239758"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.768503, 42.912156]}, "properties": {"id": 1424625792014, "observateur": "Presse La D\u00e9p\u00eache", "pays": "France", "massif": "Pyr\u00e9n\u00e9es - Luchonnais", "sommet": "Le Mourtis", "itineraire": "Hors-piste station du Mourtis - Commune de Boutx", "orientation": "T", "dateEvenement": 1422831600000, "dateAvalanche": 1422831600000, "dateStr": "02/02/2015", "heureAuPlusTot": "14:15", "description": "\"Cinq skieurs hors piste qui ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s ce lundi par une avalanche au Mourtis, station de ski de Haute-Garonne sur la commune de Boutx. L'alerte \u00e0 \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e \u00e0 14h15. Le peloton de gendarmerie de haute montagne est sur place, ainsi que le Samu des Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es. Un skieur, d\u00e9couvert en arr\u00eat cardio-respiratoire, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 des suites de ses blessures.\"  Le BERA \u00e9tait de 5 \u00e9voluant \u00e0 4 en journ\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 42.912156, "longitude": 0.768503, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1424625792014"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.763636, 44.838143]}, "properties": {"id": 1424628092338, "observateur": "Castille Vincent", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Col de Chaude Maison", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1424386800000, "dateAvalanche": 1424386800000, "dateStr": "20/02/2015", "heureAuPlusTot": "12:30", "description": "Une plaque s'est d\u00e9clench\u00e9e au passage d'un skieur. Les skieurs ont d\u00e9clench\u00e9 leurs sacs ABS et sont rest\u00e9s en surface.    voir \u00e9galement le lien vers Skitour.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2416, "commentaire_zone_depart": "Epaisseur de la cassure estim\u00e9e entre 40 et 50cm", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2383, "commentaire_zone_arrivee": "Cumul en bas d'environ 50m x 50m sur une \u00e9paisseur d'environ 1m", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.838143, "longitude": 6.763636, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-eLvKa59s9WI/VOomL6HwDtI/AAAAAAAAX-w/QdrZN4mfqqU/s88/DSC02697.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1424628092338"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.837962, 44.962487]}, "properties": {"id": 1424628778494, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Matheysine", "sommet": "Le Tabor", "itineraire": "Combe de La Mouche", "orientation": "W", "dateEvenement": 1424559600000, "dateAvalanche": 1424559600000, "dateStr": "22/02/2015", "heureAuPlusTot": "13:30", "description": "\"Quatre personnes auraient \u00e9t\u00e9 concern\u00e9es par l\u2019avalanche, qui s\u2019est produite dans la combe de La Mouche, dans le secteur du Tabor. Selon les toutes premi\u00e8res informations, trois personnes sont sorties de l\u2019avalanche (soit par leurs propres moyens, soit par les secouristes) et une quatri\u00e8me serait recherch\u00e9e.  Le premier bilan de l\u2019avalanche est de un mort, deux bless\u00e9s dont un grave, une personne indemne.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.962487, "longitude": 5.837962, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-hsrLj_jM5T8/VOuVALEbSHI/AAAAAAAAYBI/2K7CvCpoz7U/s88/Capture.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1424628778494"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.84349722222222, 44.6098722]}, "properties": {"id": 1424630529438, "observateur": "Jean-Baptiste Portier", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Col du Tronchet", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1424300400000, "dateAvalanche": 1424300400000, "dateStr": "19/02/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Un groupe de randonneur \u00e0 ski s'est fait surprendre par une avalanche. Heureusement aucune victime n'est \u00e0 d\u00e9plorer.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 200, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2500, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.6098722, "longitude": 6.84349722222222, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-GOh0-61lMcY/VOoxLjonU1I/AAAAAAAAYAk/5tjcojOv8GQ/s88/P1170051.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1424630529438"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.761742, 45.324665]}, "properties": {"id": 1425152845756, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Chartreuse", "sommet": "Charmant Som", "itineraire": "Couloir nord-ouest", "orientation": "W", "dateEvenement": 1425078000000, "dateAvalanche": 1425078000000, "dateStr": "28/02/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Un homme de 62 ans, domicili\u00e9 \u00e0 Meylan, a trouv\u00e9 la mort ce samedi en fin de matin\u00e9e, alors qu'il faisait une randonn\u00e9e en skis au Charmant Som dans le massif de la Chartreuse, avec trois amis.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1750, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.324665, "longitude": 5.761742, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1425152845756"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.899521, 45.890678]}, "properties": {"id": 1425499343051, "observateur": "Sylvain Frendo", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Aig des P\u00e8lerins", "itineraire": "Pied de la voie normale", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1425250800000, "dateAvalanche": 1425250800000, "dateObservation": 1425337200000, "dateStr": "02/03/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plaque impressionnante (\u00e0 la glace) au pied de la voie normale des P\u00e8lerins. Probablement parti le 2 mars 2015 dans le mauvais temps.  Merci \u00e0 Louis pour la photo.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque sur glacier", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2850, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.890678, "longitude": 6.899521, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-n_F9Zrg7hcE/VPdzE4OCcII/AAAAAAAAYGs/fMMZuKynesk/s88/IMG_6434.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1425499343051"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.789771, 42.576957]}, "properties": {"id": 1425545486855, "observateur": "Presse La D\u00e9p\u00eache", "pays": "France", "massif": "Pyr\u00e9n\u00e9es", "sommet": "Puymorens", "itineraire": "RN320 L'Hospitalet", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1425337200000, "dateAvalanche": 1425337200000, "dateStr": "03/03/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"L'avalanche de fonte, compos\u00e9e d'une neige lourde et tr\u00e8s humide, est partie du couloir H 2 \u00e0 plus de 2000 m\u00e8tres d'altitude avant de couler pendant plusieurs minutes jusqu'\u00e0 la route nationale. C'est un petit miracle qu'un seul v\u00e9hicule a \u00e9t\u00e9 pris par l'avalanche sur cet axe tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9 en journ\u00e9e.\"  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1550, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 42.576957, "longitude": 1.789771, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-YzzL4-ntt58/VPge4fNeYzI/AAAAAAAAYIQ/HUuJDf9-keY/s88/deux-voitures-ont-ete-surprises-par-l-avalanche_525514_800x600.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1425545486855"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.95821666666667, 44.97335]}, "properties": {"id": 1425561379667, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Taillefer", "sommet": "Col d'Ornon", "itineraire": "Rochier ", "orientation": "E", "dateEvenement": 1425250800000, "dateAvalanche": 1425250800000, "dateObservation": 1425250800000, "dateStr": "02/03/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une des avalanches spontan\u00e9es importantes ce jour.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1100, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.97335, "longitude": 5.95821666666667, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-rZ_PvT_5vEc/VPhfaU9Wz5I/AAAAAAAAYL0/0lzf1yjiEV8/s88/DSCN5783.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1425561379667"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.491114, 45.887307]}, "properties": {"id": 1425570754523, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Pointe des Verres", "itineraire": "Ruisseau Noir", "orientation": "S", "dateEvenement": 1425250800000, "dateAvalanche": 1425250800000, "dateStr": "02/03/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une des avalanches assez importantes qui se sont produites ce jour, essentiellement \u00e0 cause de l'accumulation par le vent en altitude.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Vent", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2480, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.887307, "longitude": 6.491114, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-iLj6EKLqRr4/VPiFzb62isI/AAAAAAAAYVE/u5jrWC-1DUA/s88/IMG_0719.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1425570754523"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.717778, 44.992694]}, "properties": {"id": 1425577571031, "observateur": "Astier Florian", "pays": "France", "massif": "Cerces", "sommet": "Cirque de Marapa", "itineraire": "N\u00e9vache", "orientation": "T", "dateEvenement": 1425164400000, "dateObservation": 1425164400000, "dateStr": "01/03/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Ces deux avalanches ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9es le 1er mars au matin. Incertitude de d\u00e9part entre le 28 ou le 27 f\u00e9vrier. Beaucoup de vent les 24 et 25 f\u00e9vrier sur le secteur.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.992694, "longitude": 6.717778, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-R_I4lUwsuzI/VPikX8GQ0MI/AAAAAAAAYXc/04Nuwq9W97E/s88/DSC01406.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1425577571031"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.639805, 45.270781]}, "properties": {"id": 1425582481355, "observateur": "Charon Victor", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "D\u00f4me de Polset", "itineraire": "", "orientation": "S", "dateEvenement": 1425510000000, "dateAvalanche": 1425510000000, "dateObservation": 1425510000000, "dateStr": "05/03/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Grand couloir sous la corniche sommitale arrivant aux petits lacs avant le lac de Chavi\u00e8re.  Parti avant 12h00.  Beaucoup de transport aujourd'hui, les pentes \u00e0 gauche (que l'on rejoint par le Col de Polset) semblent bien charg\u00e9 aussi.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Vent", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3497, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2766, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.270781, "longitude": 6.639805, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-H2tl49L4HBQ/VPi2zwkY5RI/AAAAAAAAYZQ/Cv39rFDTHsU/s88/2015-03-05%252520D%2525C3%2525B4me%252520de%252520Polset.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1425582481355"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.719071, 45.269461]}, "properties": {"id": 1425583520443, "observateur": "Xuereb Fran\u00e7ois", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Aussois", "itineraire": "", "orientation": "S", "dateEvenement": 1425510000000, "dateAvalanche": 1425510000000, "dateObservation": 1425510000000, "dateStr": "05/03/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plusieurs d\u00e9parts naturels en face sud sous le refuge de la Parrach\u00e9e. Dans la nuit pour la plus importante et dans l\u2019apr\u00e8s midi pour la petite. Voir la photo. Entre 2m et 1 m de cassure suivant Le gardien du refuge.   Ces d\u00e9parts fonts suite \u00e0 un tr\u00e8s fort \u00e9pisode de vent. Ces 2 plaques sont parties dans des endroits tr\u00e8s inhabituel...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Vent", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 200, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.269461, "longitude": 6.719071, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-QL2x7FZjeZg/VPi7yiJ2V5I/AAAAAAAAYZk/DhgNd1PzxKY/s88/2015-03-05%252520Sous%252520le%252520ref%252520de%252520la%252520parrachee%2525202.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1425583520443"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.365314, 45.435341]}, "properties": {"id": 1425796496104, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "L'Homme de Beurre", "itineraire": "", "orientation": "S", "dateEvenement": 1425510000000, "dateAvalanche": 1425510000000, "dateStr": "05/03/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une des rares plaques de fond observ\u00e9es depuis le d\u00e9but de saison.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2100, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2000, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.435341, "longitude": 6.365314, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-fJil67S5-_M/VPvxrXZReLI/AAAAAAAAYcE/CESatkMpjMo/s88/IMG_0890%252520d%2525C3%2525A9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1425796496104"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.98473, 44.68847]}, "properties": {"id": 1425917356242, "observateur": "Cherko", "pays": "France", "massif": "D\u00e9voluy", "sommet": "Col du Noyer", "itineraire": "Sous Peyre Aigue - Torrent de Font Blanche", "orientation": "E", "dateEvenement": 1423090800000, "dateAvalanche": 1423090800000, "dateStr": "05/02/2015", "heureAuPlusTot": "15:00", "description": "\"J'entends un petit bruit et 50 m au dessus de moi une plaque de 10 m de large se d\u00e9croche . On est pris tous les trois et on descend la combe au ralenti . Au vu de ce qui est parti et de la faible pente on devrait vite s\u2019arr\u00eater, mais au lieu de \u00e7a la coul\u00e9e continue encore et encore et je lutte pour rester en surface . Tout s\u2019arr\u00eate enfin, je me retrouve tout en bas de la combe, env 150 m de d\u00e9nivel\u00e9 plus bas . Tout est d\u00e9sert plus un bruit je suis tout seul compl\u00e8tement paum\u00e9 , la coul\u00e9e remonte en fait sur toute la combe sur 250 m de long et sur 10 m de large, c'est tr\u00e8s gros\" L'ensemble du r\u00e9cit se trouve dans le CR sur Skitour dans le lien ci-dessous.   L'avalanche a fini sa course dans la combe \"\u00e0 la fin du mot  torrent\" , dans le lit du torrent de Font Blanche.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "Vers 1700m sous Peyre Aigue", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.68847, "longitude": 5.98473, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1425917356242"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.947918, 45.2651465]}, "properties": {"id": 1426000645168, "observateur": "Maitre Antoine", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Signal du Grand Mont Cenis", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1425769200000, "dateAvalanche": 1425769200000, "dateObservation": 1425855600000, "dateStr": "08/03/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Vaste plaque d\u00e9clench\u00e9e lors du PIDA H\u00e9licopt\u00e8re du Dimanche Matin dans le cirque de l'Arcelle. Le haut de la piste de l'Arcelle avait \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9 pr\u00e9ventivement les journ\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 650, "origine_principale": "Grenadage h\u00e9lico", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2950, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.2651465, "longitude": 6.947918, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/--fYO9VWK9gg/VP8Y2-U5bEI/AAAAAAAAYeI/WOUq_wBxvFc/s88/Val%252520Cenis%252520Arcelle%25252008%25252003%2525202015%252520%2525282%252529.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1426000645168"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.689278, 44.497972]}, "properties": {"id": 1426015026680, "observateur": "Gosset Dominique", "pays": "France", "massif": "Ubaye - Parpaillon", "sommet": "T\u00eate de l'Infernet", "itineraire": "Vallon de l'Infernet ", "orientation": "N", "dateEvenement": 1424818800000, "dateAvalanche": 1424818800000, "dateStr": "25/02/2015", "heureAuPlusTot": "12:30", "description": "\"Nous (groupe de 9 personnes) remontions le vallon de l'Infernet avec la Grande Combe comme objectif. Au d\u00e9bouch\u00e9 sur le plateau, tout le cirque nous est apparu plaqu\u00e9 (deux jours de vent fort de secteur plut\u00f4t NW), nous avons alors d\u00e9cid\u00e9 de rejoindre la cr\u00eate au point 2792, d'acc\u00e8s bien prot\u00e9g\u00e9 (large croupe peu raide au centre du vallon), le sommet \u00e9tant inaccessible !   D\u00e8s le d\u00e9but de la mont\u00e9e sur la croupe centrale, nombreuses fissures dans le manteau neigeux \u00e0 la trace (pentes maxi vers 20\u00b0). Arriv\u00e9s \u00e0 la cote 2490 (faux-plat, petite corniche), nous avons vu plusieurs d\u00e9parts de coul\u00e9es dans les pentes sous l'Infernet. D'abord en-dessous du \"Va\" de Vallon et dans l'axe de la cote 2892 puis sous le \"de\", enfin au niveau du \"\u00ea\". La coul\u00e9e a dur\u00e9 2 bonnes minutes, des fragments ont roul\u00e9 jusque sur la trace de mont\u00e9e. De loin, on peut estimer l'\u00e9paisseur \u00e0 40-60 cm. On a donc sans doute un d\u00e9clenchement qui s'est propag\u00e9 \u00e0 quasi 400m de distance. Les zones les plus raides sont \u00e0 plus de 36\u00b0.  Les premi\u00e8res coul\u00e9es se sont d\u00e9clench\u00e9es \u00e0 200-300m (avant de prendre de l'ampleur en remontant les pentes et en se propageant) et sont pass\u00e9es \u00e0 quasi 100m de nous, juste les derniers blocs et les a\u00e9rosols ont coup\u00e9 la trace de mont\u00e9e.\"", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.497972, "longitude": 6.689278, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-96IL7ZPqjTY/VP9PuP2frgI/AAAAAAAAYfg/AFIMrKFFtvU/s88/unnamed%252520%2525283%252529.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1426015026680"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.644995, 45.137724]}, "properties": {"id": 1426019269076, "observateur": "Service des pistes Valfr\u00e9jus", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Petit Argentier", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1425855600000, "dateAvalanche": 1425855600000, "dateStr": "09/03/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "La pente avait \u00e9t\u00e9 ski\u00e9e vers 15:30. La vaste avalanche de plaque a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte par les pisteurs lors de la fermeture des pistes (17:30 ?).  Les recherches ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9es imm\u00e9diatement, pour durer jusque vers 20:30. L'incertitude demeure sur l'origine du d\u00e9clenchement : skieur de randonn\u00e9e ou spontan\u00e9e ?  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2550, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 150, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2200, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "Essentiellement de la neige s\u00e8che, le r\u00e9chauffement n'ayant affect\u00e9 que la surface", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.137724, "longitude": 6.644995, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-Qe-08NHFkhw/VP9g7jyVcnI/AAAAAAAAYhU/v5W68laLz7s/s88/IMG_0704%252520b.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1426019269076"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.891416, 45.972916]}, "properties": {"id": 1426167178668, "observateur": "Paul Robach", "pays": "France", "massif": "Aiguilles Rouges", "sommet": "Fl\u00e9g\u00e8re", "itineraire": "A l'est de la t\u00eate Aubuy", "orientation": "S", "dateEvenement": 1425596400000, "dateAvalanche": 1425596400000, "dateStr": "06/03/2015", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "Le groupe \u00e9voluait probablement \u00e0 la mont\u00e9e. Un snowboarder a \u00e9t\u00e9 entra\u00een\u00e9 (on voit le point bas dans le d\u00e9p\u00f4t). Pas enseveli. D\u00e9gag\u00e9 par quelqu'un. Apparemment indemne. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2150, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.972916, "longitude": 6.891416, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-Q-rDu1HHrmo/VQGfKQks-vI/AAAAAAAAYik/nqYeWHqI3Fs/s88/Avalanche-Lac-Blanc-6-03-2015-detail-bas%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1426167178668"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.89224, 45.978062]}, "properties": {"id": 1426167935840, "observateur": "Paul Robach", "pays": "France", "massif": "Aiguilles Rouges", "sommet": "Fl\u00e9g\u00e8re", "itineraire": "Lac Blanc", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1425596400000, "dateAvalanche": 1425596400000, "dateStr": "06/03/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche probablement partie spontan\u00e9ment.   La taille de la rupture est remarquable. La couche fragile \u00e9tait peu visible.  En touchant - \u00e0 peine - cette couche fragile, gros \"woumf\" de la plaque subsistante (sans mise en mouvement), Flippant...   La pente \u00e0 la rupture est <30\u00b0, pente en dessous >30\u00b0", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2280, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.978062, "longitude": 6.89224, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-sbV56h8AX9I/VQGhFvGFzdI/AAAAAAAAYjc/JYD32i2bQqI/s88/Rupture-Lac-Blanc-6-03-2015%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1426167935840"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.847611, 44.736028]}, "properties": {"id": 1426434698932, "observateur": "Vassy Pascal", "pays": "France", "massif": "D\u00e9voluy", "sommet": "T\u00eate de l'Aupet", "itineraire": "Vallon des Narrites", "orientation": "E", "dateEvenement": 1424559600000, "dateAvalanche": 1424559600000, "dateStr": "22/02/2015", "heureAuPlusTot": "12:10", "description": "\"J\u2019emmenais un groupe de 8 personnes. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 le seul enseveli. J\u2019avais demand\u00e9 des espacements mini de 50 m\u00e8tres entre chaque participant.  Les distances ne sont pas certaines : je pense que la plaque qui a p\u00e9t\u00e9 faisait 100 m\u00e8tres de large. La hauteur de la coul\u00e9e \u00e0 peu pr\u00e8s 300 m\u00e8tres.  J\u2019avais mon gps allum\u00e9, il a continu\u00e9 \u00e0 enregistrer pendant ma descente aux enfers, j\u2019ai parcouru 50 m\u00e8tres dans la coul\u00e9e.  J\u2019ai d\u00e9clench\u00e9 mon ABS qui m\u2019a permis de rester tr\u00e8s pr\u00e8s de la surface. Le groupe est intervenu tr\u00e8s vite et a pu me d\u00e9gager, surtout les voies respiratoires pleines de neige et de glace en formation.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1965, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.736028, "longitude": 5.847611, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-rG9ffQxzYAg/VQWw7Pp9JPI/AAAAAAAAYlg/zVHUp9hIkPY/s88/unnamed.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1426434698932"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.053072, 45.34865]}, "properties": {"id": 1426699161229, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe d'Andagne", "itineraire": "Hors piste des 3000", "orientation": "W", "dateEvenement": 1426546800000, "dateAvalanche": 1426546800000, "dateStr": "17/03/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Seule coul\u00e9e de tr\u00e8s faible ampleur observ\u00e9e au passage d'un skieur sur le domaine hors piste de Bonneval sur Arc au cours de cette journ\u00e9e.   Tr\u00e8s diff\u00e9rent de ce que l'on pourrait comprendre \u00e0 la lecture du BERA (pr\u00e9vision pour le 17 et surtout compte rendu d'activit\u00e9 en fin de journ\u00e9e du 17).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "D\u00e9part ponctuel", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2770, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.34865, "longitude": 7.053072, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-CKEYeFypEuc/VQm_zdVAlWI/AAAAAAAAYqQ/C5Q4qoe6_PY/s88/IMG_1155%252520d%2525C3%2525A9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1426699161229"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.043849, 45.344527]}, "properties": {"id": 1426712931709, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe d'Andagne", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1426546800000, "dateAvalanche": 1426546800000, "dateStr": "17/03/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une des rares coul\u00e9es \u00e0 d\u00e9part ponctuel qui se sont produites \u00e0 la faveur du l\u00e9ger redoux en apr\u00e8s midi.  Situation tr\u00e8s diff\u00e9rente de celle que l'on pourrait imaginer \u00e0 la lecture des BERA pour le secteur de Bonneval sur Arc..", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "D\u00e9part ponctuel", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2450, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2350, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.344527, "longitude": 7.043849, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-yChchijwumc/VQn22WTWM7I/AAAAAAAAYrw/qQAkTdkWklU/s88/IMG_1147.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1426712931709"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.998643, 45.344193]}, "properties": {"id": 1426751049585, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Croix de Dom Jean Maurice", "itineraire": "", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1426633200000, "dateAvalanche": 1426633200000, "dateStr": "18/03/2015", "heureAuPlusTot": "09:15", "description": "Purge spontan\u00e9e de neige r\u00e9cente au soleil.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 3000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2500, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.344193, "longitude": 6.998643, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-mtDva1bMv-0/VQqDZzFCjqI/AAAAAAAAYtc/bsKT6puKWx8/s88/IMG_1115.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1426751049585"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.997214, 45.343718]}, "properties": {"id": 1426751409261, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Croix de Dom Jean Maurice", "itineraire": "", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1426633200000, "dateAvalanche": 1426633200000, "dateStr": "18/03/2015", "heureAuPlusTot": "09:25", "description": "Purge de neige r\u00e9cente au soleil", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 3000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.343718, "longitude": 6.997214, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-w6G0D2QlRBE/VQqFKNFzFdI/AAAAAAAAYug/hrk7sQbjYw8/s88/IMG_1125.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1426751409261"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.154675, 44.960667]}, "properties": {"id": 1426756969253, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "Aiguille de Lanch\u00e2ta", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1425250800000, "dateAvalanche": 1425250800000, "dateObservation": 1426460400000, "dateStr": "02/03/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche dans la Combe du Perron. Le d\u00e9p\u00f4t est venu jusque dans le lit du V\u00e9n\u00e9on.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1190, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.960667, "longitude": 6.154675, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-AY20UdmC2Io/VQqc12p_KkI/AAAAAAAAYvY/2Lvnb0FCCMQ/s88/IMG_1081.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1426756969253"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.857491, 44.867001]}, "properties": {"id": 1427473029822, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "Italie", "massif": "Haute vall\u00e9e de la Susa", "sommet": "Cesana Torinese", "itineraire": "ravin Terre Nere", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1427410800000, "dateAvalanche": 1427410800000, "dateStr": "27/03/2015", "heureAuPlusTot": "10:00", "description": "Trois personnes qui pratiquaient de l'h\u00e9liski ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9es par cette tr\u00e8s vaste avalanche. Deux d'entre elles sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es, dont un guide de Sestri\u00e8re et son client fran\u00e7ais.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2725, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 80, "longueur_rupture": 250, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2080, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "Plusieurs couches de neige mobilis\u00e9es. Neige de surface toujours poudreuse, froide et l\u00e9g\u00e8re.", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.867001, "longitude": 6.857491, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-zO0ye-4qmGw/VRbDiPnebeI/AAAAAAAAYyU/-QrlXpd4khY/s88/IMG_1298.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1427473029822"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.997325, 45.173007]}, "properties": {"id": 1427633995200, "observateur": "Des Noes  Mathieu ", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Grand Pic de Belledonne", "itineraire": "vallon du Col de la Balmette ", "orientation": "T", "dateEvenement": 1424214000000, "dateObservation": 1424214000000, "dateStr": "18/02/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une tr\u00e8s grosse plaque est partie dans le vallon du Col de la Balmette. On voit une fracture lin\u00e9aire sur plusieurs centaines de m\u00e8tres. La photo a \u00e9t\u00e9 prise en montant vers la Dent du Pra depuis le River d'Allemont.  La cassure semble \u00eatre de 1 \u00e0 2m. La date de d\u00e9part est inconnue (avant le 18/02).  Des photos suppl\u00e9mentaires dans le lien sur Skitour.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "D\u00e9p\u00f4t dans le lac de la Balmette", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.173007, "longitude": 5.997325, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-KtX9S7AZxo4/VRf_MCTqNJI/AAAAAAAAY0M/2YpTypbP0ps/s88/2015_02_18_vu_grand_pic_belledonne.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1427633995200"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.092898, 45.432137]}, "properties": {"id": 1427634663108, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Grande Aiguille Rousse", "itineraire": "Col du Montet ; Itin\u00e9raire du refuge du Carro vers Prarion", "orientation": "T", "dateEvenement": 1427583600000, "dateAvalanche": 1427583600000, "dateStr": "29/03/2015", "heureAuPlusTot": "11:15", "description": "\"Un homme est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans l'avalanche. Le drame s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 en montagne \u00e0 3.100 m d\u2019altitude, quand un groupe de skieurs de randonn\u00e9e dont faisait partie la victime a \u00e9t\u00e9 surpris par une coul\u00e9e de neige.\"  L'avalanche s'est produite juste apr\u00e8s que le leader du petit groupe de 5 personnes  ait d\u00e9chauss\u00e9 ses skis, pour atteindre \u00e0 pied le col tout proche.  Photos prises 9 jours apr\u00e8s l'accident. La plaque en question n'est plus visible.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3180, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 30, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "Longueur estim\u00e9e \u00e0 environ 200 m", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "Neige portante \u00e0 skis, mais enfoncement \u00e0 pied.", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.432137, "longitude": 7.092898, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-KeKeeDIj5RU/VSQQRHqDI_I/AAAAAAAAZMc/x6nOslFTYvM/s88/IMG_1869%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1427634663108"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.089591, 45.35165]}, "properties": {"id": 1427644644260, "observateur": "DAG Modane", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Ouille du Midi", "itineraire": "Pointe des Arpettes ; Glacier inf\u00e9rieur du Vallonnet", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1426028400000, "dateAvalanche": 1426028400000, "dateStr": "11/03/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Assez vaste plaque examin\u00e9e par les secouristes, \u00e0 d\u00e9faut d'en connaitre l\u2019origine (skieurs ?)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2650, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2550, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.35165, "longitude": 7.089591, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-26hxwxIR-Pg/VRgqNtZ1qZI/AAAAAAAAY1w/6K-b-3YimKk/s88/1%252520P1020552.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1427644644260"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.829597, 45.572538]}, "properties": {"id": 1427734817284, "observateur": "Recordon Yves", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Les Arcs", "itineraire": "RD 119 secteur Grotte", "orientation": "T", "dateEvenement": 1427666400000, "dateAvalanche": 1427666400000, "dateStr": "30/03/2015", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "D\u00e9clenchement pr\u00e9ventif d'avalanches pour la protection de la route d'acc\u00e8s \u00e0 Arcs 2000", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "GAZEX", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2100, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2050, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.572538, "longitude": 6.829597, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-b-L8oV8XAXQ/VRmL3rKyNEI/AAAAAAAAY3s/KW0vdLFUHwc/s88/WP_20150330_013%252520%252528Copier%252529.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1427734817284"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.872321, 45.405071]}, "properties": {"id": 1427827740718, "observateur": "Celine Terryn", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Grande Motte", "itineraire": "", "orientation": "S", "dateEvenement": 1427666400000, "dateAvalanche": 1427666400000, "dateObservation": 1427752800000, "dateStr": "30/03/2015", "heureAuPlusTot": "19:00", "description": "Avalanche de grande ampleur. La gardienne du refuge de la Leisse a entendu le grondement de l'\u00e9coulement lorsque l'avalanche est descendue. Vue d'en bas, la cassure au sommet ferait 2 \u00e0 3 m de haut. Il est probable que l'avalanche soit partie en 2 temps (partie en rive gauche en premier). Photos prochainement...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 3376, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 300, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2376, "commentaire_zone_arrivee": "Le d\u00e9p\u00f4t est remot\u00e9 sur la rive oppos\u00e9.", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.405071, "longitude": 6.872321, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-LlRICxUZN1A/VSlAZTaylzI/AAAAAAAAZRU/DtFPI7Ud2RM/s88/20150331_094302.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1427827740718"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.897343, 45.379373]}, "properties": {"id": 1427829158050, "observateur": "Celine Terryn", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Pointe du Charbonnier", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1427666400000, "dateAvalanche": 1427666400000, "dateObservation": 1427752800000, "dateStr": "30/03/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche de plaque descendue entre le lundi 30 et mardi 31 mars au matin. Observation depuis le refuge de la Leisse. Les photos seront mise en ligne prochainement.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 3300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2850, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.379373, "longitude": 6.897343, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1427829158050"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.472483, 45.880112]}, "properties": {"id": 1427830726906, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Col des Aravis", "itineraire": "", "orientation": "S", "dateEvenement": 1427666400000, "dateAvalanche": 1427666400000, "dateStr": "30/03/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Quelques unes des multiples coul\u00e9es qui se sont produites pendant l'\u00e9pisode de pr\u00e9cipitations abondantes associ\u00e9es au redoux.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "D\u00e9part ponctuel", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1600, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.880112, "longitude": 6.472483, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-ADR7YKRklec/VRsEFpVS7xI/AAAAAAAAY5Q/J78LeJvtbYI/s88/IMG_1518.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1427830726906"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.404082, 45.51129]}, "properties": {"id": 1427831217378, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Pointe de Combe Bronsin", "itineraire": "Col du Loup", "orientation": "S", "dateEvenement": 1427666400000, "dateAvalanche": 1427666400000, "dateStr": "30/03/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Tr\u00e8s vastes plaques parties spontan\u00e9ment pendant l'\u00e9pisode de fortes pr\u00e9cipitations.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2100, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1600, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.51129, "longitude": 6.404082, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-wzu4p9MY6N0/VRsGjjjI7LI/AAAAAAAAY60/xjIi8fI3Xvk/s88/IMG_1557%252520d%2525C3%2525A9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1427831217378"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.399061, 45.47912]}, "properties": {"id": 1427831653482, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Pic du Rognolet", "itineraire": "Roche Noire", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1427666400000, "dateAvalanche": 1427666400000, "dateStr": "30/03/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Quelques unes des multiples coul\u00e9es qui se sont produites pendant l'\u00e9pisode de fortes pr\u00e9cipitations associ\u00e9es au redoux", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Pluie", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1500, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.47912, "longitude": 6.399061, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-DTv6YszqCx4/VRsIwglZrKI/AAAAAAAAY70/zTN_BnAOjjE/s88/IMG_1542.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1427831653482"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.3868, 44.9549]}, "properties": {"id": 1427906666607, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "Col Emile Pic", "itineraire": "", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1427839200000, "dateAvalanche": 1427839200000, "dateStr": "01/04/2015", "heureAuPlusTot": "15:00", "description": " \"Une avalanche s'est d\u00e9clench\u00e9e dans le secteur du col Emile Pic, dans le massif des Ecrins, ce mercredi, vers 15 heures. Un groupe d'une dizaine de personnes, de nationalit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re, \u00e9voluait dans le secteur. On d\u00e9nombre trois morts et un bless\u00e9 grave.\"  Il s'agirait de jeunes alpinistes encadr\u00e9s par des guides.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.9549, "longitude": 6.3868, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-RtP4GFKxrKc/VR7M3_njdBI/AAAAAAAAZFg/A0Y6R_QM-PM/s88/IMG_20150401_164116%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1427906666607"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.246347, 44.937792]}, "properties": {"id": 1427972777958, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "Aig des Etages", "itineraire": "Combe du Cloutet", "orientation": "N", "dateEvenement": 1427666400000, "dateAvalanche": 1427666400000, "dateObservation": 1427839200000, "dateStr": "30/03/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche de la Combe du Cloutet probablement descendue le 30/03/2015. Le d\u00e9p\u00f4t est venu s'arr\u00eater dans le lit du V\u00e9n\u00e9on.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1555, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.937792, "longitude": 6.246347, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-mRuZ5JytGYs/VR1ElH3e-dI/AAAAAAAAZDk/WP0W2MuOIOM/s88/IMG_1737.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1427972777958"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.50472, 45.97639]}, "properties": {"id": 1427978105126, "observateur": "Christophe Clivaz", "pays": "Suisse", "massif": "Alpes valaisannes", "sommet": "Mont Collon", "itineraire": "Versant Nord, Bas Glacier d'Arolla", "orientation": "N", "dateEvenement": 1427752800000, "dateAvalanche": 1427752800000, "dateObservation": 1427752800000, "dateStr": "31/03/2015", "heureAuPlusTot": "09:51", "description": "Spectaculaire avalanche qui a d\u00e9val\u00e9e les pentes Nord du Mont Collon.   Extrait du quotidien     \"Christophe Clivaz faisait des photos du Mont-Collon depuis chez lui ce matin quand il a entendu un grand craquement. \u00abC'est probablement un s\u00e9rac qui est tomb\u00e9 du glacier au sommet. Et comme il y a pas mal de poudreuse, \u00e7a soul\u00e8ve des nuages de neige\u00bb, explique-t-il.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "A\u00e9rosol", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.97639, "longitude": 7.50472, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-d9J0YbV1HGs/VR1EFlxN7jI/AAAAAAAAZCs/rjBVRxou6Cg/s88/avalanche_arolla_0331.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1427978105126"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.096092, 45.343994]}, "properties": {"id": 1428405189494, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "Italie", "massif": "Alpes Gr\u00e9es", "sommet": "Albaron", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1427752800000, "dateAvalanche": 1427752800000, "dateObservation": 1428357600000, "dateStr": "31/03/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche de grande taille partie spontan\u00e9ment, probablement le 31 mars 2015.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 3200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.343994, "longitude": 7.096092, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-CmBQXC1Wyb4/VSQQv9p7BbI/AAAAAAAAZNw/Hw13UiqxOIQ/s88/IMG_1893.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1428405189494"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.841529, 45.551982]}, "properties": {"id": 1428406435918, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Les Arcs", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1428271200000, "dateAvalanche": 1428271200000, "dateObservation": 1428271200000, "dateStr": "06/04/2015", "heureAuPlusTot": "13:30", "description": "\"Ce lundi 6 avril, vers 13h30, une avalanche s\u2019est d\u00e9clench\u00e9e dans le secteur de l\u2019Aiguille rouge, aux Arcs. Partie du sommet, sur le versant Ouest, elle a coup\u00e9 la piste rouge Arandeli\u00e8res. Elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e par un jeune homme belge de 19 ans qui \u00e9voluait en secteur hors-piste.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.551982, "longitude": 6.841529, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1428406435918"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.974065, 45.986226]}, "properties": {"id": 1428412723922, "observateur": "Stephane Comte", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Col du Passon", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1428357600000, "dateAvalanche": 1428357600000, "dateObservation": 1428357600000, "dateStr": "07/04/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plaque d\u00e9clench\u00e9e par un skieur ce mardi a la descente du Passon.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.986226, "longitude": 6.974065, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-TOuKITQuTb4/VSPjXbf1P6I/AAAAAAAAZL4/D7PRpbGvCIM/s88/commentaire_5164_1428410429.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1428412723922"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.865785, 45.975784]}, "properties": {"id": 1428586775864, "observateur": "Sylvain Frendo", "pays": "France", "massif": "Aiguilles Rouges", "sommet": "Aiguille de la Floria", "itineraire": "", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1428530400000, "dateAvalanche": 1428530400000, "dateStr": "09/04/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9part d'une assez vaste plaque avec des conditions \"estivales\".", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2100, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.975784, "longitude": 6.865785, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/--hLY4oMF440/VSaKSgdm2OI/AAAAAAAAZPY/shp040OZF14/s88/IMG_3617%252520d%2525C3%2525A9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1428586775864"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.475444, 45.886806]}, "properties": {"id": 1428596592180, "observateur": "Fontvieille Antoine", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Aiguille de Borderan", "itineraire": "Couloir de la Lana - Combe Creuse", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1428271200000, "dateAvalanche": 1428271200000, "dateStr": "06/04/2015", "heureAuPlusTot": "13:00", "description": "Un snowboarder a fait partir une plaque et a \u00e9t\u00e9 pris dans cette coul\u00e9e. L'avalanche a \u00e9galement emport\u00e9 2 personnes en skis de rando qui \u00e9taient en train de monter.   Photos d'A.Fontvieille et A.Sauer", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Surfeur", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.886806, "longitude": 6.475444, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-AF4dhJ9cMNs/VSa0WANlsZI/AAAAAAAAZSs/tPDPynQDe4k/s88/avalanche%252520lana.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1428596592180"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.654989, 45.27034]}, "properties": {"id": 1428849005141, "observateur": "CRS Alpes Modane", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Col de Chavi\u00e8re", "itineraire": "", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1428357600000, "dateAvalanche": 1428357600000, "dateStr": "07/04/2015", "heureAuPlusTot": "13:40", "description": "\"Nous sommes intervenus ce jour pour une coul\u00e9e au col de chavi\u00e8re :  un groupe de huit personnes une personne ensevelie. A notre arriv\u00e9e sur zone la victime a \u00e9t\u00e9 localis\u00e9e, d\u00e9gag\u00e9e par les membres du groupe. Elle est consciente.\"  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 60, "epaisseur_max_rupture": 200, "longueur_rupture": 250, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2600, "commentaire_zone_arrivee": "environ 400m de long/100m de large", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.27034, "longitude": 6.654989, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-1I-YriWLOWo/VSqMB7FN2iI/AAAAAAAAZT0/QiT2_gSvoFg/s88/P1020596.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1428849005141"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.113503, 46.212011]}, "properties": {"id": 1428866262249, "observateur": "Detry Yves", "pays": "Suisse", "massif": "Valais", "sommet": "Dent Favre", "itineraire": "Ovronaz  ;  Blettes de Bougnone", "orientation": "E", "dateEvenement": 1428789600000, "dateAvalanche": 1428789600000, "dateStr": "12/04/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "\" trois avalanches proches des pistes d\u2019Ovronnaz sur le versant Est de la Dent Favre 2916m appel\u00e9 Blettes de Bougnone. Je pense que \u00e7a s\u2019est pass\u00e9 aujourd\u2019hui\"  Le retour des gros ph\u00e9nom\u00e8nes ?", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 46.212011, "longitude": 7.113503, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-1vtqhjM4zzk/VSrQyjpxDvI/AAAAAAAAZWk/3ahWjp7GwNc/s88/P4120030%252520Trois%252520avalanches%252520de%252520plaques.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1428866262249"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.641507, 45.297522]}, "properties": {"id": 1428933728347, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Col du Soufre", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1428789600000, "dateAvalanche": 1428789600000, "dateObservation": 1428789600000, "dateStr": "12/04/2015", "heureAuPlusTot": "13:30", "description": "Avalanche d\u00e9clench\u00e9e par 3 skieurs. La plaque est partie 1 m devant le premier skieur alors qu'ils allaient s'engager dans la pente. Nombreuses autres avalanches de plaques parties naturellement ce m\u00eame jours sous la \"Pointe des Fonds\" juste a cot\u00e9.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 1, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 2750, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 60, "longueur_rupture": 60, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2500, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.297522, "longitude": 6.641507, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-6RHmC7Wq6f0/VSvXk5Gm-DI/AAAAAAAAZX0/vSGK2P0YV2g/s88/DSCN6063.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1428933728347"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.979874, 45.972867]}, "properties": {"id": 1429038171831, "observateur": "Sylvain Frendo", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Col du Passon", "itineraire": "Mont\u00e9e au Col", "orientation": "S", "dateEvenement": 1428876000000, "dateAvalanche": 1428876000000, "dateStr": "13/04/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Plaques observ\u00e9es en montant au Passon, d\u00e9clench\u00e9es ces derniers jours. Principalement sur la partie gauche en montant jusque sous les rochers du d\u00e9part du couloir. Une autre grosse plaque juste \u00e0 l\u2019aplomb de la petite cascade qui se forme plus en amont du d\u00e9part.  Correspond \u00e0 une stratigraphie particuli\u00e8re que nous avons aussi observ\u00e9e ailleurs (Oisans hier, Queyras aujourd'hui) : moquette sur le dessus, puis neige encore durcie par le regel nocturne, le tout sur une couche mince de gobelets mouill\u00e9s. Ind\u00e9tectable en skiant, mais spectaculaire si l'on creuse pour \"faire joujou avec la neige\" (A. Duclos, photo compl\u00e9mentaire, pr\u00e9d\u00e9coupage, un petit coup de poing sur le ski, et hop!)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.972867, "longitude": 6.979874, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-qWHcL-WdD_I/VS1xLzh-zwI/AAAAAAAAZZw/CJRTDvX5Vlo/s88/IMG_5076.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1429038171831"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.960719, 45.334183]}, "properties": {"id": 1429109131267, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointes du Ch\u00e2telard", "itineraire": "", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1428962400000, "dateAvalanche": 1428962400000, "dateObservation": 1429048800000, "dateStr": "14/04/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche importante partie mardi 14 avril dans l'apr\u00e8s midi.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3350, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1730, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.334183, "longitude": 6.960719, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-r5mAN8juKH4/VS6GX95so5I/AAAAAAAAZa8/oDL7CvhzUxE/s88/IMG_2302.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1429109131267"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.968213, 45.286972]}, "properties": {"id": 1429110631967, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointes des Pignes", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1428962400000, "dateAvalanche": 1428962400000, "dateObservation": 1429048800000, "dateStr": "14/04/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche de plaque probablement partie mardi 14 avril. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1850, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.286972, "longitude": 6.968213, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-fy6PaH2RJs4/VS6Kl2mLs2I/AAAAAAAAZcs/FyUZlGTJYTE/s88/IMG_2464.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1429110631967"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.057625, 45.348909]}, "properties": {"id": 1429124304219, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe d'Andagne", "itineraire": "Secteur hors pistes des 3000", "orientation": "W", "dateEvenement": 1428962400000, "dateAvalanche": 1428962400000, "dateStr": "14/04/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Vaste plaque partie spontan\u00e9ment en fin de journ\u00e9e, apr\u00e8s la fermeture des pistes, sur un secteur hors piste tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9 ces jours ci.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3050, "commentaire_zone_depart": "\"En chapelle\" (Yves D\u00e9try). : un \u00e9coulement \u00e9troit a ensuite mobilis\u00e9 un large d\u00e9part en plaque.", "epaisseur_rupture": 130, "epaisseur_max_rupture": 200, "longueur_rupture": 250, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2850, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "Quasiment toute la neige de l'hiver est partie sur les couches fragiles profondes. Tr\u00e8s nombreuses couches mobilis\u00e9es.", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.348909, "longitude": 7.057625, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/--iNK_RrW6e4/VS7Ch9TGJXI/AAAAAAAAZgc/o7w70hL5jUQ/s88/a%252520IMG_2447.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1429124304219"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.736352, 45.675548]}, "properties": {"id": 1429299072168, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Les Chapieux", "itineraire": "Pointe de la Traverse", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1429221600000, "dateAvalanche": 1429221600000, "dateStr": "17/04/2015", "heureAuPlusTot": "15:40", "description": "Temp\u00e9ratures en baisse mais ciel couvert et absence de regel nocturne... alors nombreuses purges spontan\u00e9es.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Pluie", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1570, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.675548, "longitude": 6.736352, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-rYa1Eaw6new/VTFrv68TIUI/AAAAAAAAZkc/KA1zd5frgAM/s88/IMG_2563.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1429299072168"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.426005, 45.090888]}, "properties": {"id": 1429372845787, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Roche Olv\u00e9ra", "itineraire": "RD 902 - Valloire", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1429308000000, "dateAvalanche": 1429308000000, "dateStr": "18/04/2015", "heureAuPlusTot": "14:15", "description": "Beaucoup de neige mobilis\u00e9e par ce d\u00e9part de plaque. R\u00e9chauffement en journ\u00e9e apr\u00e8s une nuit sans regel.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2250, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1900, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.090888, "longitude": 6.426005, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-SGLEtmfJddY/VTKKAm50-QI/AAAAAAAAZmY/2EeQwWHvd1U/s88/IMG_2663.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1429372845787"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.393174, 45.086102]}, "properties": {"id": 1429373429623, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Aiguille d'Argenti\u00e8re", "itineraire": "Vallon du Gol\u00e9on", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1429308000000, "dateAvalanche": 1429308000000, "dateStr": "18/04/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Encore de vastes plaques parties au r\u00e9chauffement. Date pas absolument certaine, mais de nombreuses similitudes avec l'avalanche observ\u00e9e en direct sur Roche Olv\u00e9ra.   Merci de bien vouloir nous dire si vous aviez observ\u00e9 ces plaques avant ce samedi.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1950, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.086102, "longitude": 6.393174, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-DEBDcS6nJxc/VTKMUspkyZI/AAAAAAAAZoo/TON3KeHMMy4/s88/IMG_2688.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1429373429623"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.361537, 45.470645]}, "properties": {"id": 1429449271850, "observateur": "Cobessi Thomas", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Aiguilles de la Balme", "itineraire": "Combe Menard", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1424905200000, "dateAvalanche": 1424905200000, "dateStr": "26/02/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Au bout de qq virages sereins (pourquoi \u00e7a partirait l\u00e0 alors que tout parait tr\u00e8s saint avec un BRA \u00e0 2 \u00e0 cette altitude, pas de transport de vent observ\u00e9, on est dans les bonnes orientations th\u00e9oriques, en plus...), voila que je vois le manteau qui se fissure qq m\u00e8tres devant moi. Je sais d\u00e9j\u00e0 que c'est tout le versant qui est parti dans un macabre silence.  quelques secondes apr\u00e8s, je me rappelle que je suis \u00e9quip\u00e9 d'un air bag, et oui, je suis si distrait! je tire la poign\u00e9e et.... et... RIEN !!!! c'est pas grave, il ne me reste plus qu'une option (avec ou sans ballon dans le dos, c'est ce qu'il faut faire): tout shuss.  arriv\u00e9 \u00e0 la moraine, je prie pour que l'avalanche ne passe pas au dessus, sinon, fini le visuel avec les copains. je me demande au passage o\u00f9 sont les cl\u00e9s de la voiture et \u00e0 quoi je dois ressembler \u00e0 \"skier\" sur ce tapis roulant qui n'en fini pas derri\u00e8re ce bourrelet qui crache des a\u00e9rosols. j'ai aussi tr\u00e8s peur de me faire un genou.  Le temps se distord, beaucoup de pens\u00e9es s'entrechoquent. c'est un esp\u00e8ce de film, un mauvais r\u00eave mais je ne me r\u00e9veille pas.  Une fois sur la moraine, je me rends compte que la coul\u00e9e s'est arr\u00eat\u00e9e, je l'ai d\u00e9pass\u00e9 car elle s'est stopp\u00e9e.  Un bref moment choqu\u00e9, je ne vois plus mes amis, c'est l\u00e0 un grand moment de solitude. Non, c'est pas possible, ils n'ont pas pu.... ouf, ils sont l\u00e0 tous les 5 pr\u00eats \u00e0 intervenir, ils doivent \u00eatre mort de trouille pour moi.  j'\u00e9value: 200 m de d\u00e9nivel\u00e9e, 30 cm \u00e0 la cassure, 100 m de large minimum: au moins 7 000 m3 de neige qui n'ont pas voulu de moi...\".  Le compte-rendu de la sortie sur Skitour dans le lien vers une description.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2250, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.470645, "longitude": 6.361537, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-wHAtCVHpcSo/VTO55kIKHNI/AAAAAAAAZrc/gkzNbv5dNPo/s88/63161-10.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1429449271850"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.653213, 45.274013]}, "properties": {"id": 1429957048997, "observateur": "Forot Francis", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Aiguille de Polset", "itineraire": "Col sup\u00e9rieur de Chavi\u00e8re", "orientation": "E", "dateEvenement": 1429653600000, "dateAvalanche": 1429653600000, "dateStr": "22/04/2015", "heureAuPlusTot": "10:30", "description": "\"D\u00e9clenchement \u00e0 distance  apr\u00e8s le passage de 2 skieurs. Bruit fort(comme une mine). Personne n'a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9.\"  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 45.274013, "longitude": 6.653213, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-0OyLzlJ3Ssc/VTtwz8ED8II/AAAAAAAAZvk/OO5EtjAqHtc/s88/20150422_115214%252520d%2525C3%2525A9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1429957048997"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [86.844808, 27.992589]}, "properties": {"id": 1429974249097, "observateur": "Presse The Telegraph", "pays": "Cachemire-Inde", "massif": "Himalaya", "sommet": "Everest", "itineraire": "Camp de base - The avalanche struck between the Khumbu Icefall, and the base camp ", "orientation": "T", "dateEvenement": 1429912800000, "dateAvalanche": 1429912800000, "dateStr": "25/04/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"An avalanche triggered by a massive earthquake in Nepal smashed into a base camp at the foothills of Mount Everest on Saturday, killing at least eight climbers and guides, injuring many and leaving an unknown number missing near the mountain's most dangerous spot, officials said.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Tremblement de terre", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 7000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 27.992589, "longitude": 86.844808, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-qVztdSYcB8o/VTzDz35OXoI/AAAAAAAAZyY/383BRAOxWr8/s88/3e01b5868593b112740f6a706700d483.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1429974249097"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.650698, 45.137534]}, "properties": {"id": 1430043185642, "observateur": "Maud Chapuis", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Petit Argentier", "itineraire": "Au dessus du Pas du roc", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1429567200000, "dateObservation": 1429567200000, "dateStr": "21/04/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Date incertaine, mais dans les quelques jours qui ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 21 avril (date d'observation). Samedi 18 ?Correspondance saisissante entre le d\u00e9part de la plaque et l'inclinaison sup\u00e9rieure \u00e0 30\u00b0.  Particuli\u00e8rement int\u00e9ressant pour ce secteur tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9, facilement accessible... et souvent excellent \u00e0 skier ;-)  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2450, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 70, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2350, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.137534, "longitude": 6.650698, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/--Ndfpj2K7_o/VTzB3cykpWI/AAAAAAAAZzI/r2C7GhRs1VE/s88/DSCN8735%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1430043185642"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.720902, 45.182059]}, "properties": {"id": 1430551482613, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "La Norma", "itineraire": "Domaine skiable ferm\u00e9", "orientation": "N", "dateEvenement": 1430431200000, "dateAvalanche": 1430431200000, "dateStr": "01/05/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9part de plaques vastes et \u00e9paisses, pendant un \u00e9pisode de pluie soutenue et continue.  Attention \u00e0 ce \"petit hiver\" en altitude : les \u00e9pisodes de mauvais temps au printemps sont toujours redoutables !", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Pluie", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2520, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 80, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.182059, "longitude": 6.720902, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-zn28UF6GZk0/VUSB2wLpdUI/AAAAAAAAZ2U/uV-HF3oEW68/s88/IMG_3001%252520d%2525C3%2525A9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1430551482613"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.910267, 45.913145]}, "properties": {"id": 1430681700375, "observateur": "Raulet Yan", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Gr\u00e9pon", "itineraire": "Sous l'Aiguille de l'M, Torrent du Gr\u00e9pon ; arriv\u00e9e aux Planards", "orientation": "W", "dateEvenement": 1430604000000, "dateAvalanche": 1430604000000, "dateStr": "03/05/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Avalanche des Planards descendue par le torrent du Gr\u00e9pon jusqu'en fond de vall\u00e9e de Chamonix\".\"  \"Avalanche neige lourde mouill\u00e9e suite aux grosses pluies jusqu'\u00e0 2500 m\u00e8tres et plus.\"  D'apr\u00e8s David Cachat :  \"Aucun d\u00e9g\u00e2t sur le site ; avalanche bien contenue dans le paravalanche. La moiti\u00e9 du cirque de l\u2019M (partie gauche) est descendue\".  Video dans \"lien vers une description\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Pluie", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 250, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1150, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.913145, "longitude": 6.910267, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-YKZFcZO2pt8/VUaElfBEBPI/AAAAAAAAZ4w/s7GD5lr-VDA/s88/avlanche%252520grepon%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1430681700375"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.859562, 45.5614]}, "properties": {"id": 1430735160126, "observateur": "Recordon Yves", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "La Thuile", "itineraire": "Signal de l'Aiguille Rouge", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1430517600000, "dateAvalanche": 1430517600000, "dateStr": "02/05/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une des avalanches importantes descendues entre le vendredi 1er et le samedi 2, suite \u00e0 l'\u00e9pisode de fortes pluies jusqu'en altitude.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Pluie", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1250, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.5614, "longitude": 6.859562, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-ly0ZnWOqvzE/VUdQZEQVG-I/AAAAAAAAZ64/SSBAXsCrxhQ/s88/DSCN2343%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1430735160126"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.82092, 45.888158]}, "properties": {"id": 1430735606138, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Aiguille du Go\u00fbter", "itineraire": "Torrent du Bourgeat", "orientation": "N", "dateEvenement": 1430517600000, "dateAvalanche": 1430517600000, "dateStr": "02/05/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Ce sont des milliers de m\u00e8tres cubes de neiges qui ont coul\u00e9, du fait de la pluie tomb\u00e9e \u00e0 haute altitude\". Le paravalanche du Bourgeat a bien rempli sa fonction !  Photos des zones de d\u00e9part par Michel Fauquet (multiples d\u00e9parts en plaques \u00e9paisses)  Date exacte impr\u00e9cise \u00e0 1 jour pr\u00e8s.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Pluie", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1100, "commentaire_zone_arrivee": "Paravalanche", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.888158, "longitude": 6.82092, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-HxtFWeNwFvo/VUka2wqCOCI/AAAAAAAAZ-s/TtsFI0VFwMg/s88/IMG_3102.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1430735606138"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.720315, 45.180595]}, "properties": {"id": 1430762991058, "observateur": "Duclos L\u00e9o", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "La Norma", "itineraire": "Domaine skiable ferm\u00e9", "orientation": "N", "dateEvenement": 1430690400000, "dateAvalanche": 1430690400000, "dateStr": "04/05/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Encore une grosse plaque partie spontan\u00e9ment, en amont de celles qui se sont d\u00e9croch\u00e9es 3 jours auparavant (vendredi 1er mai). Volumes importants mobilis\u00e9s.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2650, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2250, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.180595, "longitude": 6.720315, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-9QMZ8g7BOBA/VUfBmJrbb_I/AAAAAAAAZ8c/7bGDeAJ49Is/s88/IMG_3053%252520d%2525C3%2525A9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1430762991058"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.448049, 45.068121]}, "properties": {"id": 1430934813565, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Cerces", "sommet": "Grand Galibier", "itineraire": "Clapi\u00e8re - Valloire", "orientation": "N", "dateEvenement": 1430517600000, "dateAvalanche": 1430517600000, "dateStr": "02/05/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Un des vastes syst\u00e8mes de plaque parti spontan\u00e9ment pendant ou peu apr\u00e8s l'\u00e9pisodes de fortes pr\u00e9cipitations et de redoux du 1er mai.  Date incertaine \u00e0 1 jour pr\u00e8s.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Pluie", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2350, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.068121, "longitude": 6.448049, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-_sif0FiiHls/VUpgj9x2GVI/AAAAAAAAaDY/dZQEYc2xQjI/s88/IMG_3127.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1430934813565"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.423097, 45.062056]}, "properties": {"id": 1430941690097, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Cerces", "sommet": "Grand Galibier", "itineraire": "Pointe de la T\u00eate Noire - Terres Vieilles - Col du Clot Julien", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1430517600000, "dateAvalanche": 1430517600000, "dateStr": "02/05/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Un des vastes syst\u00e8mes de plaque parti spontan\u00e9ment pendant ou peu apr\u00e8s l'\u00e9pisodes de fortes pr\u00e9cipitations et de redoux du 1er mai.  Date incertaine \u00e0 1 jour pr\u00e8s.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Pluie", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 2800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.062056, "longitude": 6.423097, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-ICUEDc9sYA0/VUp8WoQiEII/AAAAAAAAaE8/LKLDV-ttcmg/s88/IMG_3130.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1430941690097"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.405998, 45.066336]}, "properties": {"id": 1430942921273, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Cerces", "sommet": "Col du Galibier", "itineraire": "Sous la Table d'orientation (point 2679 m)", "orientation": "N", "dateEvenement": 1430517600000, "dateAvalanche": 1430517600000, "dateStr": "02/05/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Un des vastes syst\u00e8mes de plaque parti spontan\u00e9ment pendant ou peu apr\u00e8s l'\u00e9pisodes de fortes pr\u00e9cipitations et de redoux du 1er mai.  Date incertaine \u00e0 1 jour pr\u00e8s.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Pluie", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.066336, "longitude": 6.405998, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-5SE4T19kuBA/VUqBQaEwmWI/AAAAAAAAaGU/OuKfKsCW9Oc/s88/IMG_3149.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1430942921273"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.920699, 45.849044]}, "properties": {"id": 1431372552742, "observateur": "Philippe Henry", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Aiguille de Toule", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1431208800000, "dateAvalanche": 1431208800000, "dateStr": "10/05/2015", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "\"Pas de victimes, une vraie chance, 30 mn avant, il y avait des skieurs dans la face Nord et des alpinistes dans la face NW.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 3300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.849044, "longitude": 6.920699, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-dQfqUYlVaVs/VVEPh4NkWuI/AAAAAAAAaK4/SwIuzuqKMKQ/s88/IMG_1086.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1431372552742"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.631472, 45.121]}, "properties": {"id": 1431452618321, "observateur": "Labauvie Pierre", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Col de la Roue", "itineraire": "sous les rochers de la Grand Bagna", "orientation": "T", "dateEvenement": 1430949600000, "dateObservation": 1430949600000, "dateStr": "07/05/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "La date de d\u00e9part de l'avalanche est inconnue mais a priori 2-3 jours avant le 7 mai.    La cassure doit atteindre 1m \u00e0 1m50 par endroit. l'avalanche est partie jusqu'au terrain.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.121, "longitude": 6.631472, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-l5JIPgLW170/VVM34pJxsrI/AAAAAAAAaNk/m6mu3PMff1Y/s88/IMG_20150507_113636.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1431452618321"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.774533, 45.189872]}, "properties": {"id": 1431862557429, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe Longe C\u00f4te", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1431727200000, "dateAvalanche": 1431727200000, "dateStr": "16/05/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Coul\u00e9es \u00e0 d\u00e9part ponctuel apr\u00e8s une journ\u00e9e de pr\u00e9cipitations abondantes le vendredi (30 \u00e0 40 cm de neige)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "D\u00e9part ponctuel", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 3000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.189872, "longitude": 6.774533, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-LJVhDijjkXc/VViEulFX9LI/AAAAAAAAaRo/cWNGBB-Igf4/s88/IMG_3462.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1431862557429"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.410681, 45.065174]}, "properties": {"id": 1431977660294, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Col du Galibier", "itineraire": "RD 902 - Valloire - ", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1431900000000, "dateAvalanche": 1431900000000, "dateStr": "18/05/2015", "heureAuPlusTot": "17:30", "description": "D\u00e9clenchement pr\u00e9ventif par minage. Curieusement, le r\u00e9sultat est le plus \u00e9tendu obtenu depuis une dizaine d\u2019ann\u00e9es., ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Minage de corniche", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2680, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 200, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2540, "commentaire_zone_arrivee": "\u00e0 1 m de la chauss\u00e9e pour l'acc\u00e8s au tunnel", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.065174, "longitude": 6.410681, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-rjdV1PmMw3U/VVpLa0Vn2pI/AAAAAAAAaUE/eOJsK5Lth30/s88/IMG_3498.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1431977660294"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.788789, 45.517103]}, "properties": {"id": 1433761065711, "observateur": "Barrieux Cyril", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Sommet de Bellec\u00f4te", "itineraire": "Face nord de Bellec\u00f4te - La Plagne", "orientation": "T", "dateEvenement": 1430604000000, "dateObservation": 1430604000000, "dateStr": "03/05/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche descendue le dimanche 3 ou lundi 4 mai \u00e0 la suite des fortes pluies du weekend. Entre vendredi 1 er mai  et Samedi 2 mai entre 60cm et 1m de fra\u00eeche sont tomb\u00e9s \u00e0 3200m sur ce secteur.  L'avalanche est all\u00e9e jusqu'en bas au niveau de l'arriv\u00e9e du chemin de chasseurs pour aller sur le plateau de peisey vallandry.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.517103, "longitude": 6.788789, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-OuU4RZgjuUQ/VX6yACLD5iI/AAAAAAAAaY4/fwfy0BRvvfk/s88/FB_IMG_1430855178298.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1433761065711"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.360884, 44.924628]}, "properties": {"id": 1442325533441, "observateur": "presse Le Monde", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "D\u00f4me de Neige des Ecrins", "itineraire": "Voie normale", "orientation": "N", "dateEvenement": 1442268000000, "dateAvalanche": 1442268000000, "dateStr": "15/09/2015", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "\"Sept morts dans une avalanche dans le massif des Ecrins\"  Il s\u2019agit \u00ab tr\u00e8s certainement d\u2019une plaque \u00e0 vent \u00bb qui a emport\u00e9 les victimes, selon le lieutenant-colonel Christian Flagella, commandant le groupement de gendarmerie des Hautes-Alpes. \u00ab Les conditions sont hivernales en ce moment \u00bb, a-t-il pr\u00e9cis\u00e9.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Alpiniste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 100, "longueur_rupture": 200, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.924628, "longitude": 6.360884, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1442325533441-1442472238807-Avalanche Barre des Ecrins.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "09", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1442325533441"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.95786, 45.949664]}, "properties": {"id": 1448399848891, "observateur": "Sylvain Frendo", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Grands Montets", "itineraire": "Face NW sous t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1448233200000, "dateAvalanche": 1448233200000, "dateStr": "23/11/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "\" Deux belles avalanches aux Grands Montets d\u00e9clench\u00e9es hier matin (lundi) au gazex. D\u00e9part direct ou \"\u00e0 distance\"\".  Photos compl\u00e9mentaires depuis le versant en face par Benoit Peyronnard.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "GAZEX", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 150, "longueur_rupture": 300, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2600, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.949664, "longitude": 6.95786, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1448399848891-1448400387723-PB240005.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1448399848891"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.96258, 45.951428]}, "properties": {"id": 1448400588903, "observateur": "Sylvain Frendo", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Grands Montets", "itineraire": "Versant piste du point de vu orientation NNE", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1448233200000, "dateAvalanche": 1448233200000, "dateStr": "23/11/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "\" Deux belles avalanches aux Grands Montets d\u00e9clench\u00e9es hier matin (lundi) au gazex. D\u00e9part direct ou \"\u00e0 distance\"\".  Photos compl\u00e9mentaires depuis le versant en face par Benoit Peyronnard.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2600, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.951428, "longitude": 6.96258, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1448400588903-1448401092843-PB240023.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1448400588903"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.356419, 45.438398]}, "properties": {"id": 1449819360541, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Col de Sarvatan", "itineraire": "", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1449702000000, "dateObservation": 1449702000000, "dateStr": "10/12/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une des nombreuses plaques de fond parties sur ce versant malgr\u00e9 le faible enneigement de ce d\u00e9but de saison. Observation faite le 10 d\u00e9cembre 2015, mais probablement partie la veille.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2290, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2050, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.438398, "longitude": 6.356419, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1449819360541-1449819767113-Plaque de fond cole de sarvatan.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1449819360541"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.507889, 45.9067722]}, "properties": {"id": 1455040129520, "observateur": "Coemet Sylvain", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "La Grande Torche", "itineraire": "Combe de Bella Cha", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1428184800000, "dateAvalanche": 1428184800000, "dateStr": "05/04/2015", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Avec le brouillard nous nous sommes d\u00e9cal\u00e9s un peu et avons coup\u00e9 les pentes sommitales sous la pointe de la Grande Torche en direction de t\u00eate Pelouse.  Coup de canon, fente sur hauteur 30cm.  d\u00e9clenchement des Air bag  je suis descendu env 100m en restant \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 la surface. A l\u2019arr\u00eat, j\u2019\u00e9tais enterr\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 la taille. Mon coll\u00e8gue \u00e9tait moins pris et un peu plus haut. Il m\u2019a aid\u00e9 \u00e0 me d\u00e9gager. Pas de mal. 2 b\u00e2tons perdus et un 1 ski perdu, qui sera retrouv\u00e9 3 mois plus tard.  Nous avons eu de la chance car nous sommes partis dans la partie haute de l\u2019avalanche et pas grand chose est parti haut dessus de nous!  Nous avons pris vraiment peur en descendant en voyant l\u2019ampleur de la coul\u00e9e plus bas (plusieurs m\u00e8tres d\u2019\u00e9paisseur dans le goulet et largeur env 200m, d\u00e9nivel\u00e9 200m)\"  Les photos ont \u00e9t\u00e9 prises une semaine plus tard (avec petite couche de neige en plus).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 200, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2450, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.9067722, "longitude": 6.507889, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1455040129520-1455040993708-unnamed (8).jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1455040129520"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [15.651333, 78.215741]}, "properties": {"id": 1476260366321, "observateur": "", "pays": "Norv\u00e8ge", "massif": "Svalbard", "sommet": "Longyearbyen", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1450479600000, "dateAvalanche": 1450479600000, "dateStr": "19/12/2015", "heureAuPlusTot": "10:23", "description": "L'avalanche impr\u00e9vue a d\u00e9truit 11 maisons d'habitations, dans lesquelles se trouvait un total de 25 personnes. 10 d'entre elles ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es et 2 sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es.  Les photos sont issues des articles disponibles avec les liens ci dessous (pr\u00e9sentation ISSW 2016, Breckenridge, Colorado).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 140, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 150, "epaisseur_max_rupture": 350, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 78.215741, "longitude": 15.651333, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1476260366321-1476262537477-Ensemble nuit.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1476260366321"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.017644443746095, 44.76283342968601]}, "properties": {"id": 1542443411957, "observateur": "SNGM", "pays": "", "massif": "Alpes du Sud ", "sommet": "Abri\u00e8s", "itineraire": "Travers\u00e9e Rifugio Jervis - L'\u00c9chalp", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1426287600000, "dateAvalanche": 1426287600000, "dateStr": "14/03/2015", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "Apr\u00e8s une journ\u00e9e humide la veille (pluie jusque vers 1600m) et ayant pris soin d'estimer la possibilit\u00e9 de franchir le col Lacroix, je d\u00e9cide d'effectuer la travers\u00e9e vers l'\u00e9chalp, avant-derni\u00e8re \u00e9tape de 6 jours autour du Mont Viso. Malgr\u00e9 des accumulations franchies avec prudence, aucun signe d'instabilit\u00e9 marqu\u00e9e ne sera aper\u00e7ue en montant au col. L'id\u00e9e \u00e9tait en fonction des observables, de la pente et du risque estim\u00e9 ce jour l\u00e0 \u00e0 3 (cot\u00e9 Italien), de monter avec prudence au col (prise de distance, etc ...), la descente \u00e9tant \u00e0 priori moins expos\u00e9e et surtout moins raide. Arriv\u00e9s au col assez t\u00f4t, une vieille trace de mont\u00e9e vers le sommet de Praroussin est visible, je propose \u00e0 mon groupe (6 personnes) de voir si une mont\u00e9e vers le sommet est possible tout en les avertissants que je ne pense pas que la derni\u00e8re pente soit en bonnes conditions. La travers\u00e9e sous le pic du col Lacroix est franchie avec les distances, toujours aucun signe d'instabilit\u00e9 (pas d'avalanches r\u00e9centes, pas de \"Woum\". arriv\u00e9 au milieu de la combe sous le sommet, comme je me l'\u00e9tais fix\u00e9, je d\u00e9cide de faire demi-tour. Le groupe en a assez, tout se passe bien, je connais la plupart des clients depuis une dizaine d'ann\u00e9e, il y a une excellente ambiance. Lors de la descente, je d\u00e9cide d'\u00e9viter la travers\u00e9e qui \u00e9tait par endroit d\u00e9garnie (!) en suivant un l\u00e9ger r\u00e9tr\u00e9cissement au-dessus du point 2268. Sachant que malgr\u00e9 le peu d'instabilit\u00e9 observ\u00e9e et ressentie, il avait neig\u00e9 la veille et que nous pouvions \u00e9voluer sur des accumulations, je fait prendre des distances et demande \u00e0 mon groupe d'\u00e9voluer un par un sur la longueur de la petite combe (entre 50 et 100 m\u00e8tres de d\u00e9nivel\u00e9) Je me poste au milieu, \u00e0 l'abri sur un rocher. 5 clients passent, lorsque le 6\u00e8me me rejoint, il d\u00e9clenche une petite plaque de neige tr\u00e8s dure sous ses skis qui s'arr\u00eatera vite. N\u00e9anmoins, 2 de mes clients qui \u00e9voluaient proches l'un de l'autre se font secouer sur une dizaine de m\u00e8tres avant que la coul\u00e9e ne s'arr\u00eate. Ils sont rest\u00e9s au-dessus et n'ont rien.  Je fais un d\u00e9briefing un peu en contrebas, \u00e0 l'abri, au niveau du refuge Napol\u00e9on. \u00c9tant d\u00e9j\u00e0 venu quelques ann\u00e9es auparavant et m'\u00e9tant fait \"bloquer\" en rive droite, j'avais demand\u00e9 \u00e0 un confr\u00e8re qui connaissait l'endroit comment lui passait pour descendre le vallon. Il m'avait dit qu'il passait rive gauche. Du coup cette ann\u00e9e, pour ne pas me faire coincer, j'avais d\u00e9cid\u00e9 de passer rive gauche. La petite coul\u00e9e m'ayant tout de m\u00eame convaincu que l'endroit n'\u00e9tait pas si stable que cela et les pentes au-dessus de la rive gauche \u00e9tant comment dire \"\u00e9normes\", je d\u00e9cide de passer tr\u00e8s bas dans le vallon et surtout tr\u00e8s distants ! Une centaine de m\u00e8tres entre nous, nous voil\u00e0 partis vers le point 2088 en traversant au plus bas possible. Je passe en premier et me met \u00e0 l'abri derri\u00e8re un tr\u00e8s gros m\u00e9l\u00e8ze, je suis bient\u00f4t rejoint par un puis deux clients, je vois le troisi\u00e8me arriv\u00e9s lorsqu'en m\u00eame temps je vois qu'un plaque se d\u00e9croche au-dessus de nous. Je crie afin que tout le monde l\u00e8ve la t\u00eate, la consigne est donn\u00e9e, tr\u00e8s rapidement, pour que tous les autres clients engag\u00e9s trouvent un abri. La coul\u00e9e, heureusement, n'est pas rapide, c'est de la neige lourde (il a plu haut la veille) ... la premi\u00e8re plaque en a entrain\u00e9e une autre ... puis une troisi\u00e8me, en gros, sur la carte ign, ce qui est parti s'\u00e9tale du \"a\" de la cr\u00eate de Pr\"a\"roussin au point 2598m. Je fais rapidement un bilan : tous mes clients sont indemnes, ils ont tous pu rejoindre un abri, sous des arcs, sur une cr\u00eate, les coul\u00e9es sont pass\u00e9es entre tout le monde. Le 5\u00e8me client avait, au passage d'une petite rupture de pente, enfonc\u00e9 plus que les autres, il avait eu l'impression de \"casser la cro\u00fbte\". Un beau d\u00e9clenchement \u00e0 distance quoi !", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "altitude_arrivee": 0, "qualite_neige": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.76283342968601, "longitude": 7.017644443746095, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2015", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1542443411957"}}
























            




            ]}