{"type": "FeatureCollection", "features": [
    {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.100546, 46.198872]}, "properties": {"id": 1483792591473, "observateur": "Philippe Aigroz", "pays": "Suisse", "massif": "Alpes valaisannes", "sommet": "Ovronnaz", "itineraire": "Tita Seri", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1483657200000, "dateAvalanche": 1483657200000, "dateStr": "06/01/2017", "heureAuPlusTot": "13:50", "description": "\"Un randonneur \u00e0 ski a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par une avalanche, dans la r\u00e9gion de \u00ab Tita Seri \u00bb en dessus d\u2019Ovronnaz, \u00e0 une altitude d\u2019environ 2500m. L\u2019infortun\u00e9 a perdu la vie.    Deux randonneurs \u00e0 ski sont mont\u00e9s au  \u00bb Tita Seri \u00bb (2850m). Lors de la descente, \u00e0 une altitude d\u2019environ 2500m, l\u2019un d\u2019eux s\u2019est engag\u00e9 en premier dans un couloir lorsqu\u2019une avalanche (plaque \u00e0 vent) de 400m de long sur une dizaine de m\u00e8tres de largeur s\u2019est d\u00e9clench\u00e9e et l\u2019a emport\u00e9. Alert\u00e9s par des tiers, les secouristes se sont imm\u00e9diatement rendus sur les lieux. Dans l\u2019intervalle, un autre groupe de randonneurs est parvenu \u00e0 localiser et \u00e0 d\u00e9gager sans vie la victime, ensevelie sous 3 m\u00e8tres de neige.\"  Un t\u00e9moin sur place ayant particip\u00e9 aux recherches pr\u00e9cise que la victime est rest\u00e9e ensevelie environ 25 minutes et les secours sont arriv\u00e9s sur place 35min apr\u00e8s l'accident. \"J'estime le d\u00e9nivel\u00e9 de l'avalanche \u00e0 un peu plus 300 m avec un gros d\u00e9p\u00f4t assez peu \u00e9tendu (probablement jusqu'\u00e0 4/5 m d'\u00e9paisseur par endroit). Ce jour-l\u00e0, \u00e0 ces altitudes, il y avait par endroit une couche de neige agr\u00e9able \u00e0 skier de 20 \u00e0 30 cm, parfois des accumulations un peu plus importantes, parfois des zones o\u00f9 de la vielle neige dure apparaissait.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 46.198872, "longitude": 7.100546, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1483792591473-1483793961473-carte topo suisse.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1483792591473"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.087519, 45.370638]}, "properties": {"id": 1484412830810, "observateur": "Service des Pistes Bonneval-sur-Arc", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bonneval sur Arc", "itineraire": "Ouille Mouta ; itin\u00e9raire des Evettes", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1484348400000, "dateAvalanche": 1484348400000, "dateStr": "14/01/2017", "heureAuPlusTot": "15:00", "description": "5 randonneurs rentrent du secteur du refuge des Evettes. 2 sont emport\u00e9s par une avalanche. Ils parviennent \u00e0 s'en sortir par leur propres moyens, mais appellent les secours et sont \u00e9vacu\u00e9s en h\u00e9licopt\u00e8re.  Conditions particuli\u00e8rement dangereuses ces jours ci : neige r\u00e9cente plus ou moins accumul\u00e9e par le vent mais rest\u00e9e poudreuses, couches fragiles enfouies, visibilit\u00e9 r\u00e9duite.   \u00c7a fait d\u00e9j\u00e0 pas mal, non ?", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2350, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.370638, "longitude": 7.087519, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1484412830810-1484413444142-IMG_4443.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1484412830810"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.658272, 45.147879]}, "properties": {"id": 1484426096218, "observateur": "Service des pistes Valfr\u00e9jus", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Valfr\u00e9jus", "itineraire": "Pente \"des Militaires\" - Piste du Col", "orientation": "E", "dateEvenement": 1484348400000, "dateAvalanche": 1484348400000, "dateStr": "14/01/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plaques d'une rare ampleur dans ce secteur, d\u00e9clench\u00e9es pr\u00e9ventivement pour la s\u00e9curisation de la piste en aval.  On y pensera dimanche avant de se lancer dans la poudre... des zones non s\u00e9curis\u00e9es.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "GAZEX", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2530, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.147879, "longitude": 6.658272, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1484426096218-1484426283910-IMG_0986 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1484426096218"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.71542, 45.184627]}, "properties": {"id": 1484497516312, "observateur": "Service des Pistes La Norma", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "La Norma", "itineraire": "Secteur des cr\u00eates - Gazex G7", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1484434800000, "dateAvalanche": 1484434800000, "dateStr": "15/01/2017", "heureAuPlusTot": "08:00", "description": "Plaque de grande ampleur d\u00e9clench\u00e9e pr\u00e9ventivement par grenadage \u00e0 main (Gazex en panne).  Qualit\u00e9 de ski exceptionnelle : neige accumul\u00e9e par le vent rest\u00e9e parfaitement poudreuse.   Pas incompatible avec instabilit\u00e9 dangereuse !", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage \u00e0 main", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2515, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 180, "longueur_rupture": 60, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2200, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "Couche fragile sous mince cro\u00fbte de regel (glace) au niveau de la rupture la plus \u00e9paisse.", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.184627, "longitude": 6.71542, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1484497516312-1484497979328-IMG_4521.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1484497516312"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.714856, 45.186297]}, "properties": {"id": 1484498373144, "observateur": "Service des Pistes La Norma", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "La Norma", "itineraire": "Secteur des cr\u00eates - Gazex G6", "orientation": "N", "dateEvenement": 1484434800000, "dateAvalanche": 1484434800000, "dateStr": "15/01/2017", "heureAuPlusTot": "08:15", "description": "Une des vastes plaques \u00e9paisses d\u00e9clench\u00e9es pr\u00e9ventivement pour la s\u00e9curisation des pistes ouvertes.  Attention : le hors piste reste non s\u00e9curis\u00e9 !", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage \u00e0 main", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2360, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 200, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2150, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "Plusieurs couches mobilis\u00e9es : poudreuses dessus, dures dessous.", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.186297, "longitude": 6.714856, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1484498373144-1484498951620-IMG_4534.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1484498373144"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.378838, 45.486992]}, "properties": {"id": 1484586085217, "observateur": "Caffo St\u00e9phane", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Pic du Rognolet", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1484348400000, "dateAvalanche": 1484348400000, "dateStr": "14/01/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une des vastes plaques parties spontan\u00e9ment en altitude, probablement sous l'effet du vent,.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Vent", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2450, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.486992, "longitude": 6.378838, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1484586085217-1484586259581-IMG_4590.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1484586085217"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.37075, 45.4715]}, "properties": {"id": 1484586428897, "observateur": "Caffo St\u00e9phane", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Aiguilles de la Balme", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1484348400000, "dateAvalanche": 1484348400000, "dateStr": "14/01/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une des vastes plaques parties spontan\u00e9ment en altitude, probablement sous l'effet d'accumulation de neige par le vent, entre samedi et dimanche.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Vent", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2650, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.4715, "longitude": 6.37075, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1484586428897-1484586956145-IMG_4594.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1484586428897"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.770984, 42.427466]}, "properties": {"id": 1484813602582, "observateur": "Le Parisien", "pays": "", "massif": "Abruzzes", "sommet": "Gran Sasso", "itineraire": "H\u00f4tel Rigopiano", "orientation": "E", "dateEvenement": 1484694000000, "dateAvalanche": 1484694000000, "dateStr": "18/01/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "D'apr\u00e8s la presse \"Le Parisien\"  \"Une puissante avalanche s'est d\u00e9clench\u00e9e dans le massif italien du Gran Sasso (Abruzzes), dans la nuit de mercredi \u00e0 ce jeudi. Elle a enseveli un h\u00f4tel dans la station de Rigopiano. Deux personnes ont \u00e9t\u00e9 secourues rapidement mais les m\u00e9dias italiens font \u00e9tat d'au moins 25 personnes port\u00e9es disparues. \u00abIl y a beaucoup de morts\u00bb, a indiqu\u00e9 Antonio Crocetta, un des chefs des secouristes envoy\u00e9s sur place dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi, cit\u00e9 par ces m\u00e9dias. \"  Sans encore \u00eatre certain de ce qui s'est pass\u00e9 ici, on connait plusieurs \u00e9pisodes de forte activit\u00e9 avalancheuse induite par des s\u00e9ismes : le 25 avril 2015 au N\u00e9pal, le 11 mars 2011 au Japon, le 4 septembre 2010 en Nouvelle Z\u00e9lande, etc.  Pr\u00e9cisions sur localistation avec le document joint (RTM, St\u00e9phane Roudniska)  Les dizaines de secouristes qui fouillaient sans rel\u00e2che l\u2019h\u00f4tel d\u00e9vast\u00e9 [ \u2026] ont retrouv\u00e9 vendredi 20 janvier dix survivants, 48 heures apr\u00e8s le drame.   Il aura fallu plus de huit jours apr\u00e8s l\u2019avalanche qui a d\u00e9vast\u00e9 l\u2019h\u00f4tel Rigopiano pour que les secours puissent \u00e9tablir un bilan d\u00e9finitif. Les autorit\u00e9s ont annonc\u00e9, jeudi 26 janvier, la fin des recherches. La d\u00e9couverte des derniers corps fait grimper le bilan d\u00e9finitif \u00e0 29 morts.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Tremblement de terre", "altitude_depart": 1900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1125, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 42.427466, "longitude": 13.770984, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1484813602582-1484820624994-Image de Parisien.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1484813602582"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.95766, 45.598826]}, "properties": {"id": 1484942905388, "observateur": "Presse France 3", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Pointe d'Archeboc", "itineraire": "Retour depuis le Col de l'Argenti\u00e8re ; proximit\u00e9 du refuge d'Archeboc", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1484866800000, "dateAvalanche": 1484866800000, "dateStr": "20/01/2017", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "\"Un mort dans une avalanche \u00e0 Sainte-Foy-Tarentaise\".   \" Un homme a \u00e9t\u00e9 pris dans la coul\u00e9e. Il \u00e9tait d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'arriv\u00e9e des sauveteurs de la CRS Alpes\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2110, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 125, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2015, "commentaire_zone_arrivee": "Blocs de neige tr\u00e8s dure. Maximum observ\u00e9 : 5 m3 environ ; poids  2T.", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.598826, "longitude": 6.95766, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1484942905388-1485376965839-IMG_4851.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1484942905388"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.22342, 45.89413]}, "properties": {"id": 1485177043340, "observateur": "J\u00e9r\u00e9my Cherix", "pays": "Suisse", "massif": "Valais W - Alpes Pennines W", "sommet": "Pointe de Moline", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1483657200000, "dateAvalanche": 1483657200000, "dateStr": "06/01/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Partit dans aucun but pr\u00e9cis, on d\u00e9cide d'abord de partir vers le Col d'Hannibal \u00e9tant donn\u00e9 le peu de monde ( 2 personnes devant). Ensuite cette face nous attir\u00e9 l'oeil, du fait qu'elle \u00e9tait plus vent\u00e9e que plaqu\u00e9e. Apr\u00e8s un essai pour le sommet 3060, on a vite abandonn\u00e9 vu le manque et la qualit\u00e9 de la neige, pour rejoindre le point 2925. Depuis le haut on a nettement vu une partie dangereuse une centaine de m\u00e8tres plus bas\u2026   Entr\u00e9e un peu rocheuse mais sans probl\u00e8me puis bonne neige vent\u00e9e ou fine couche de poudre. Arriv\u00e9 \u00e0 l'endroit sensible, il n'\u00e9tait pas question de continuer avec \u00e7a en dessus de nous. Je vois Luc qui veut passer au dessus de la \"plaque\" dans un but de d\u00e9clenchement. Pensant avoir un meilleur \u00e9chappatoire dans une neige stable sur ma gauche et une intuition tr\u00e8s d\u00e9tendue, je prends les devants. Il aura fallu quand m\u00eame 2 virages dans une neige excellente mais inhabituelle \u00e0 skier, pour d\u00e9clencher une plaque d'environ 20m de large et une cassure de 50cm au maximum. Pas tant plus de 30 secondes pour passer de 2800 \u00e0 2250 environ\u2026 Vu que la pente n'exc\u00e9dait pas les 40\u00b0 sur cette portion je me suis facilement \u00e9chapp\u00e9. Il est peu pensable de le faire dans une pente plus raide.   La suite comme le haut avant de trouver une neige plus qu'excellente dans les pentes de Troistorrents\u2026 Puis observation du d\u00e9p\u00f4t, qui mesure quand m\u00eame plusieurs centaines de m\u00e8tres pour un \u00e9paisseur de 1 \u00e0 2 m\u00e8tres. Principalement de neige poudreuse que la plaque a emport\u00e9e avec elle. La cassure est bien visible du parking.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "D\u00e9p\u00f4t 1 \u00e0 2 m\u00e8tres d'\u00e9paisseur", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.89413, "longitude": 7.22342, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1485177043340-1485178246204-1483729800_939910718BI2.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1485177043340"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.720843, 45.478549]}, "properties": {"id": 1485263562303, "observateur": "Barrieux Cyril", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Col de la Bauche de Mio", "itineraire": "combe des arri\u00e9r\u00e9s", "orientation": "W", "dateEvenement": 1485039600000, "dateAvalanche": 1485039600000, "dateStr": "22/01/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche a priori d\u00e9clench\u00e9e dans l'apr\u00e8s-midi au passage de deux skieurs  (il y a deux appuis au dessus de la plaque et 2 traces qui ressortent en bas).  Ev\u00e9nement tr\u00e8s similaire \u00e0 l'avalanche mortelle du 6 f\u00e9vrier 2005 dans le m\u00eame secteur. Elle s'\u00e9tait produite elle aussi au cours d'une p\u00e9riode exceptionnellement froide.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Aucun", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.478549, "longitude": 6.720843, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1485263562303-1485263999779-20170123_145542.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1485263562303"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.20109, 45.310513]}, "properties": {"id": 1485284314935, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Pic de Fremezan", "itineraire": "Pente Nord, sous la pointe 2479m", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1484348400000, "dateAvalanche": 1484348400000, "dateObservation": 1485212400000, "dateStr": "14/01/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Vaste avalanche de plaque, partie naturellement. Probablement le samedi 14 janvier 2017", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2430, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 150, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2200, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.310513, "longitude": 6.20109, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1485284314935-1485284859015-P1250031.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1485284314935"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.389504, 45.185736]}, "properties": {"id": 1485719817325, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Grande Chible", "itineraire": "Couloirs des Sallanches", "orientation": "N", "dateEvenement": 1485558000000, "dateAvalanche": 1485558000000, "dateObservation": 1485558000000, "dateStr": "28/01/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une personne en ski de rando s'est faite emport\u00e9 par une avalanche lors de la descente (le skieur a \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9). \"Mon amie a d\u00e9clench\u00e9 une premi\u00e8re plaque 20m au dessus de moi, dans mon axe et qui m'a emport\u00e9. Puis imm\u00e9diatement apr\u00e8s, une seconde plaque plus importante est partie de plus haut en emportant la rive gauche du couloir.\"   L'\u00e9coulement est constitu\u00e9 en partie de gros blocs de neige dure.   Photo prise par la victime le jour de l'avalanche.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "Premi\u00e8re plaque de 15cm d'\u00e9paisseur et la seconde de 80cm", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2200, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.185736, "longitude": 6.389504, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1485719817325-1485859228370-Image.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1485719817325"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [8.826486, 47.001964]}, "properties": {"id": 1485859605234, "observateur": "Tr\u00e9gan Lo\u00efc", "pays": "Suisse", "massif": "Suisse Centrale", "sommet": "Forstberg", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1484953200000, "dateAvalanche": 1484953200000, "dateStr": "21/01/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"How chance works.... probably avoided a terrible accident.  We were supposed to be on that very slope the day before, and also supposed to start early thus be the first on it. At the last minute we decided to go Sunday instead of Saturday. 2 persons got caught, one safe and the other in critical condition.  It is impressive to see how wide the crown is, even spanning rocks. Probably 200m width and 400m long.  Level 2, slope 35-40 deg, protected from the wind - when standard good practices tell you the risk is acceptable for the average citizen. Local people told us they never saw this face slides (although somebody else said differently), but at the same time (probably the explanation) that it probably did not get skied this season.  The mountain is always a lottery.\"   La photo a \u00e9t\u00e9 prise le 22/01.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 47.001964, "longitude": 8.826486, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1485859605234-1485860073298-16143510_10154238059926299_7805987226097741948_o.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1485859605234"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.885928, 44.636321]}, "properties": {"id": 1485859851202, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Col des Ugousses", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1485644400000, "dateAvalanche": 1485644400000, "dateObservation": 1485644400000, "dateStr": "29/01/2017", "heureAuPlusTot": "11:40", "description": "D'apr\u00e8s de Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9 : Deux skieurs de randonn\u00e9e champsaurins ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s mais pas ensevelis, l\u2019un des deux a \u00e9t\u00e9 tra\u00een\u00e9 sur 300 m\u00e8tres.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 300, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 44.636321, "longitude": 6.885928, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1485859851202"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.692, 44.8305]}, "properties": {"id": 1486117502578, "observateur": "CRS Brian\u00e7on", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Col de la Roya", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1485903600000, "dateAvalanche": 1485903600000, "dateStr": "01/02/2017", "heureAuPlusTot": "15:00", "description": "A notre arriv\u00e9e, nous d\u00e9couvrons une avalanche de plaque 50 m sous le col de la ROYA \u00e0 2600 m d'altitude en versant EST.  La cassure est d'une hauteur de 50 cm et d'une largeur de 100m et l'avalanche s'\u00e9tire sur 150 m de long.  Le d\u00e9p\u00f4t est sans aucune coh\u00e9sion.   Ne sachant pas si il y avait des victimes, nous avons prospect\u00e9 cette avalanche sans signes de personnes emport\u00e9es.  Le survol en h\u00e9licopt\u00e8re a permis de voir que l'autre versant du col avait \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement d\u00e9nud\u00e9 par le vent.   ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 44.8305, "longitude": 6.692, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1486117502578-1486118474702-image1 (1).jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1486117502578"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.889458, 45.878835]}, "properties": {"id": 1486227993378, "observateur": "Fleury  Gilles", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Aiguille du Midi", "itineraire": "Contrebas ar\u00eate de l'Aiguille du midi", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1485903600000, "dateAvalanche": 1485903600000, "dateStr": "01/02/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Entre 11h et 14h, une petite plaque est partie en contrebas de l\u2019ar\u00eate de l\u2019aiguille du midi (face Sud). Certainement d\u00e9clench\u00e9e par skieurs \u2026. Au dessus d\u2019une crevasse. Risque 2 mais bon transport de neige par le vent.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3650, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 3600, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.878835, "longitude": 6.889458, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1486227993378-1486228357782-unnamed (1).jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1486227993378"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.649558, 45.132535]}, "properties": {"id": 1486237688946, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Petit Argentier", "itineraire": "", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1486076400000, "dateAvalanche": 1486076400000, "dateObservation": 1486076400000, "dateStr": "03/02/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une des tr\u00e8s nombreuses plaques parties naturellement en ce d\u00e9but de journ\u00e9e du vendredi 3 f\u00e9vrier.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 2580, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 40, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2450, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.132535, "longitude": 6.649558, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1486237688946-1486238136182-P2040006.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1486237688946"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.49246, 44.950534]}, "properties": {"id": 1486308343953, "observateur": "Gavin Baylis", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Serre Chevalier", "itineraire": "Cr\u00eate de Cibouit", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1486162800000, "dateAvalanche": 1486162800000, "dateStr": "04/02/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une coul\u00e9e au passage du skieur,  qui d\u00e9clenche ensuite une vraie plaque volumineuse. Un genou en vrac, mais surtout le sensation d'\u00eatre pass\u00e9 tr\u00e8s pr\u00e8s d'une issue fatale :  \" Let off a load of sluff, and carried on then suddenly the sluff became a full blown slide and I thought I could ski out of it, but within a nano second I had been taken out and worse of all by leg was pinned behind a tree with my head down the hill, and then the snow rapidly started to engulf me, I really thought this could be it. \"  R\u00e9cit complet sur le blog, avec le lien ci dessous.  Merci \u00e0 David Georges pour vous avoir transmis l'info :-)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2130, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 30, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.950534, "longitude": 6.49246, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1486308343953-1486308606981-slide_above a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1486308343953"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.667152, 45.165359]}, "properties": {"id": 1486320470589, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Valfr\u00e9jus", "itineraire": "Couloir du Seuil", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1486249200000, "dateAvalanche": 1486249200000, "dateObservation": 1486249200000, "dateStr": "05/02/2017", "heureAuPlusTot": "15:15", "description": "D'apr\u00e8s le Dauphin\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 : Vers 15 h 15, une avalanche s\u2019est d\u00e9clench\u00e9e dans un secteur hors-piste et hors-domaine skiable de Valfr\u00e9jus, dans le couloir du Seuil. Un Russe de 55 ans a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par la coul\u00e9e large de 60 m\u00e8tres et haute de 50 centim\u00e8tres \u00e0 un m\u00e8tre. Il a d\u00e9val\u00e9 pr\u00e8s de 400 m\u00e8tres. Il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 sur le coup.  se secteur des \"Couloirs du Seuil\" est malheureusement bien connu des locaux pour \u00eatre TR\u00c8S accidentog\u00e8ne (d\u00e9j\u00e0 de nombreuses avalanche \u00e0 l'origine de d\u00e9c\u00e8s et de blessures graves).  Le niveau de risque annonc\u00e9 par M\u00e9t\u00e9o France \u00e9tait de 3 sur 5, et non pas de 4 sur 5 comme annonc\u00e9 dans certains m\u00e9dias \u00e0 propos de ce dramatique accident.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 400, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 100, "longueur_rupture": 60, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1800, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.165359, "longitude": 6.667152, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1486320470589-1486923571638-DSC04360 d\u00e9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1486320470589"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [8.20774, 46.34092]}, "properties": {"id": 1486401340240, "observateur": "", "pays": "Suisse", "massif": "Haut Valais", "sommet": "Obere Stafel", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1486162800000, "dateAvalanche": 1486162800000, "dateStr": "04/02/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Un randonneur et deux randonneuses, \u00e9quip\u00e9s de raquettes \u00e0 neige, se sont fait emporter par une plaque de neige  qui s\u2019est d\u00e9tach\u00e9e en amont du groupe. Les deux femmes ont pu s\u2019extraire par leurs propres moyens de la coul\u00e9e de 200 m de long sur 50 m de large. Elles sont parvenues \u00e0 localiser et \u00e0 d\u00e9gager le randonneur qui \u00e9tait \u00e9quip\u00e9 d\u2019un ARVA. En raison du mauvais temps, aucun moyen a\u00e9rien n\u2019a pu \u00eatre engag\u00e9. En arrivant sur les lieux, les sauveteurs de la colonne de secours de Goms n\u2019ont pu que constater le d\u00e9c\u00e8s de la victime.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 46.34092, "longitude": 8.20774, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1486401340240"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.589782, 44.351979]}, "properties": {"id": 1486484753726, "observateur": "Presse D!CI.FR", "pays": "France", "massif": "Ubaye", "sommet": "Pra Loup", "itineraire": "Hors-piste domaine de Pra Loup - secteur Bois du Fau", "orientation": "T", "dateEvenement": 1486335600000, "dateAvalanche": 1486335600000, "dateStr": "06/02/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Extrait de la presse : \"Le PGHM de Jausiers a \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9 \u00e0 Praloup ce lundi pour deux coul\u00e9es de neige qui ont eu lieu au bois du Fau, dans un domaine hors-piste. Les pisteurs avaient constat\u00e9 des traces de ski au d\u00e9part mais qui ne ressortaient pas de la coul\u00e9e. Beaucoup de moyens ont \u00e9t\u00e9 mis en oeuvre en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi pour sonder l'avalanche. La trace de ski a finalement \u00e9t\u00e9 r\u00e9aper\u00e7ue s'en allant aux Molanes. Personne n'a \u00e9t\u00e9 enseveli sous la coul\u00e9e.    Autre avalanche, toujours \u00e0 Praloup, aux Tournoux. Un t\u00e9moin a vu un skieur en train de descendre avant qu'une coul\u00e9e ne se d\u00e9clenche. Heureusement, ce m\u00eame t\u00e9moin a r\u00e9aper\u00e7u le skieur, l'a interpell\u00e9 et l'a questionn\u00e9. Ce dernier lui a assur\u00e9 qu'il \u00e9tait seul dans le secteur.\" Faute d'informations suppl\u00e9mentaires, localisation tr\u00e8s impr\u00e9cise sur la carte jointe.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.351979, "longitude": 6.589782, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1486484753726"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.831929, 45.578124]}, "properties": {"id": 1486487242158, "observateur": "Recordon Yves", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Les Arcs", "itineraire": "RD 119 secteur \"Falaise\"", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1486335600000, "dateAvalanche": 1486335600000, "dateStr": "06/02/2017", "heureAuPlusTot": "06:00", "description": "D\u00e9clenchement pr\u00e9ventif positif pour la s\u00e9curisation de la route d'acc\u00e8s \u00e0 Arcs 1900 et Arcs 2000. Conseil D\u00e9partemental de la Savoie", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "GAZEX", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.578124, "longitude": 6.831929, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1486487242158-1486487569950-DSCN3704.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1486487242158"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.475346, 45.877229]}, "properties": {"id": 1486498449990, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Col des Aravis", "itineraire": "D909", "orientation": "S", "dateEvenement": 1486335600000, "dateAvalanche": 1486335600000, "dateStr": "06/02/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche assez vaste partie spontan\u00e9ment apr\u00e8s plusieurs jours de pr\u00e9cipitations.. Plusieurs plaques ont \u00e9t\u00e9 entra\u00een\u00e9es successivement au cours de l'\u00e9coulement", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 2050, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1570, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.877229, "longitude": 6.475346, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1486498449990-1486498772330-IMG_5188.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1486498449990"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.523604, 45.921214]}, "properties": {"id": 1486755266406, "observateur": "Jean-Christophe ANDRE", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "T\u00eate de Paccaly", "itineraire": "Combe de Tardevant", "orientation": "T", "dateEvenement": 1486681200000, "dateAvalanche": 1486681200000, "dateStr": "10/02/2017", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "Nous avons \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin d'une avalanche d\u00e9clench\u00e9e par un groupe de 3 skieurs (ils ont tous r\u00e9ussi \u00e0 s'\u00e9chapper) qui descendait de l'ar\u00eate 100m au SW du point cot\u00e9 2415. Cette avalanche a provoqu\u00e9e un d\u00e9clenchement \u00e0 distance dans une pente de 30-35\u00b0 en dessous  (en amont du point 2205 sur la carte IGN). Heureusement pas de victimes, une seule personne d'un groupe qui descendait a \u00e9t\u00e9 ensevelie mais tr\u00e8s rapidement d\u00e9gag\u00e9e par ses proches dans l'avalanche secondaire.   Auparavant nous \u00e9tions entre ces deux points, avions fait une coupe et avions constat\u00e9 40cm de neige sans coh\u00e9sion depuis le sol, surtout les 20cm sup\u00e9rieur (gobelets), recouverte par 60cm de neige r\u00e9cente (grains fin / neige fra\u00eeche)  BERA : 2 en dessous de 2300m, 3 au dessus.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2350, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 60, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "Neige r\u00e9cente poudreuse sur couche fragile en gobelets.", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.921214, "longitude": 6.523604, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1486755266406-1486755909018-P2100954.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1486755266406"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.341734, 45.422733]}, "properties": {"id": 1486829432516, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Saint Fran\u00e7ois Longchamp", "itineraire": "Mont Joie", "orientation": "S", "dateEvenement": 1486767600000, "dateAvalanche": 1486767600000, "dateStr": "11/02/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Episode de glissement de plaques de fond. Certaines observ\u00e9es d\u00e8s ce matin. D'autres ont gliss\u00e9 en cours de journ\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.422733, "longitude": 6.341734, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1486829432516-1486829804496-IMG_5420.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1486829432516"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.336875, 45.43883]}, "properties": {"id": 1486829621856, "observateur": "Pellicier Manu", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Roc Rouge", "itineraire": "Face Ouest", "orientation": "W", "dateEvenement": 1486681200000, "dateAvalanche": 1486681200000, "dateObservation": 1486681200000, "dateStr": "10/02/2017", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "Petit rappel \u00e0 l'ordre ce matin, versant ouest du roc rouge, massif de la Lauziere, c'est parti sur 50m de large , 400m de long et par endroits jusqu'\u00e0 1,5 m d'\u00e9paisseur, et jusqu'au sol, \u00e0 2100m d'altitude.  Grosse frayeur.....  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 400, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2100, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 150, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.43883, "longitude": 6.336875, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1486829621856-1486829867088-Roc Rouge 1.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1486829621856"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.816048, 45.203688]}, "properties": {"id": 1486830237340, "observateur": "Bl\u00e9teau Cl\u00e9ment", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe du Cl\u00f4t", "itineraire": "Alpage de Montbas", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1486767600000, "dateAvalanche": 1486767600000, "dateObservation": 1486767600000, "dateStr": "11/02/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Apr\u00e8s \u00eatre sortis de la for\u00eat dans ce bel alpage, nous avons entendu un gros \"wouf\" caract\u00e9ristique. Imm\u00e9diatement apr\u00e8s cette plaque est partie \u00e0 environ 100m de nous. Une autre plaque est \u00e9galement partie probablement en m\u00eame temps un peu plus loin.  ATTENTION : nombreux d\u00e9clenchements accidentels signal\u00e9s en ce moment dans ce secteur de Hte Maurienne (Valfr\u00e9jus et environs). Couches fragiles tr\u00e8s actives, d\u00e9clenchements \u00e0 distance, etc.   Etienne, on attend tes obs quand tu auras un moment ...", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 100, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2160, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 60, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2100, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.203688, "longitude": 6.816048, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1486830237340-1486831102312-IMG_20170211_131522.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1486830237340"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.6892, 45.17579]}, "properties": {"id": 1486885213410, "observateur": "Haller Etienne", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Belle Plinier", "itineraire": "Rocher de la Dame", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1486594800000, "dateAvalanche": 1486594800000, "dateStr": "09/02/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"D\u00e8s la treeline c'est un spectacle rare: fissurations du manteau, wouf en s\u00e9rie, d\u00e9parts  \u00e0 distance d\u00e8s 30\u00b0. La combe au Nord du rocher de la Dame est ravag\u00e9e parfois jusqu' au sol: jamais vu \u00e7a a cet endroit...\"  \"Effondrements et lignes de fracture dans les orientations N, NO , O (pas test\u00e9 E), ubiquitaires et syst\u00e9matiques au dessus de 2100.\"  \"Bref la couche fragile qui me para\u00eet \u00e9paisse refait parler d'elle...\"  D'autres photos tr\u00e8s explicites sur l'album de Xavier Gr\u00e9goire (lien ci dessous)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.17579, "longitude": 6.6892, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1486885213410-1486885518414-20170209_113750-001.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1486885213410"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.638423, 45.144729]}, "properties": {"id": 1486914757574, "observateur": "Service des pistes Valfr\u00e9jus", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Valfr\u00e9jus", "itineraire": "Combes du Jeu", "orientation": "W", "dateEvenement": 1486767600000, "dateAvalanche": 1486767600000, "dateStr": "11/02/2017", "heureAuPlusTot": "10:15", "description": "Tr\u00e8s vaste avalanche dans ce hors piste extr\u00eamement fr\u00e9quent\u00e9 de Valfr\u00e9jus. Jamais vu avec une telle ampleur en une quarantaine d'ann\u00e9es d'exploitation de la station.   L'\u00e9coulement s'est arr\u00eat\u00e9 exactement en limite de piste... Trop fort ;-)  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 2175, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 160, "longueur_rupture": 200, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1983, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "Poudre sur neige dure sur couche fragile continue.", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.144729, "longitude": 6.638423, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1486914757574-1486915391142-IMG_5619.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1486914757574"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.699214, 44.894431]}, "properties": {"id": 1486919993354, "observateur": "Presse D!CI.FR", "pays": "France", "massif": "Brian\u00e7onnais", "sommet": "Val Des Pr\u00e9s", "itineraire": "secteur de l'Ombilic entre le fort des Gondrans et celui de l'Infernet  - Val des Pr\u00e9s ", "orientation": "T", "dateEvenement": 1486767600000, "dateAvalanche": 1486767600000, "dateStr": "11/02/2017", "heureAuPlusTot": "16:00", "description": "Extrait de la presse :\"Apr\u00e8s deux heures de recherche, les secouristes en montagne ont retrouv\u00e9 le corps de l'homme qui avait \u00e9t\u00e9 enseveli par une avalanche de 200 \u00e0 300 m\u00e8tres vers 16h ce samedi dans le secteur de l'Ombilic entre le fort des Gondrans et celui de l'Infernet sur la commune de Val des Pr\u00e9s dans le Brian\u00e7onnais. \"   Attention, localisation incertaine et impr\u00e9cise: nous sommes preneurs d'informations suppl\u00e9mentaires.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.894431, "longitude": 6.699214, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1486919993354"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.632223, 45.800743]}, "properties": {"id": 1486921669966, "observateur": "Rey Herv\u00e9", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Secteur de V\u00e9ry", "itineraire": "Praz sur Arly", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1486854000000, "dateAvalanche": 1486854000000, "dateStr": "12/02/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Extrait de la presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9 : Une avalanche a emport\u00e9, ce matin, un homme d\u2019une trentaine d\u2019ann\u00e9es dans le secteur de V\u00e9ry, un endroit hors-piste situ\u00e9 \u00e0 la limite des communes de Meg\u00e8ve et Praz-sur-Arly, sur le territoire de cette derni\u00e8re.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.800743, "longitude": 6.632223, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1486921669966-1486922091850-16732099_1107996625990110_116024515_o.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1486921669966"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.991658, 45.205883]}, "properties": {"id": 1486922955798, "observateur": "Pouilloux J\u00e9r\u00f4me", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Le Ferrouillet", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1486767600000, "dateObservation": 1486767600000, "dateStr": "11/02/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche d\u00e9clench\u00e9e spontan\u00e9ment 1 ou 2 jours avant mon passage", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2080, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.205883, "longitude": 5.991658, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1486922955798-1486923298238-DSC05178.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1486922955798"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.916893, 45.466123]}, "properties": {"id": 1486999790886, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Pointe du Lavachet", "itineraire": "Hors-piste, secteur Tovi\u00e8re", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1486940400000, "dateAvalanche": 1486940400000, "dateObservation": 1486940400000, "dateStr": "13/02/2017", "heureAuPlusTot": "10:30", "description": "Une vaste avalanche a emport\u00e9 4 surfeurs. Ils ont \u00e9t\u00e9 localis\u00e9ss rapidement, mais d\u00e9c\u00e9d\u00e9s, enfouis sous plusieurs m\u00e8tres de neige. Voir lien pour l'article complet", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Surfeur", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2460, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1150, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.466123, "longitude": 6.916893, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1486999790886-1487000319694-Tovi\u00e8re1.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1486999790886"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.731938, 45.185789]}, "properties": {"id": 1487000814790, "observateur": "Service des Pistes La Norma", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "La Norma", "itineraire": "Hors-piste de la combe \u00e0 Simon", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1486767600000, "dateAvalanche": 1486767600000, "dateObservation": 1486854000000, "dateStr": "11/02/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche probablement partie spontan\u00e9ment. Elles c'est d\u00e9clench\u00e9e dans le haut du hors-piste de la \"Combe \u00e0 Simon\". Cette pente est connue pour partir souvent, mais elle a pris ce jours l\u00e0 une ampleur inhabituelle...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 60, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.185789, "longitude": 6.731938, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1487000814790-1487001302426-2017-02-12 Combe \u00e0 Simon.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1487000814790"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.381764, 45.204809]}, "properties": {"id": 1487002376346, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Pointe des Chaudannes", "itineraire": "Face Ouest", "orientation": "W", "dateEvenement": 1486681200000, "dateAvalanche": 1486681200000, "dateObservation": 1486681200000, "dateStr": "10/02/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Tr\u00e8s vaste plaque, partie le 9 ou le 10 f\u00e9vrier, pendant un \u00e9pisode de fort vents d'Est. Beaucoup d'autres d\u00e9parts d'avalanches observ\u00e9s dans ce m\u00eame secteur, dont certains on pris des ampleurs inhabituels.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Vent", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "Zone raide, et forte propagation (Plusieurs d\u00e9parts dans la m\u00eame face)", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 100, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.204809, "longitude": 6.381764, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1487002376346-1487002734690-IMG_2009.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1487002376346"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.468458, 45.143577]}, "properties": {"id": 1487020101302, "observateur": "Vincent Anglaret", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Crey du Quart", "itineraire": "Sur la piste (ferm\u00e9e) des m\u00e9r\u00e9gers - entre le sommet du TK grand plateau et le chalet des m\u00e9r\u00e9gers ", "orientation": "T", "dateEvenement": 1486076400000, "dateAvalanche": 1486076400000, "dateStr": "03/02/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "2 plaques de grande envergure dans les 200m de large et 1m \u00e0 1m50 d'\u00e9paisseur ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9es successivement au passage d'un groupe de skieurs (aucune personne ensevelie). Tr\u00e8s peu de longeur pour ces avalanches qui sont parties sur des contre-pentes.   Localisation approximative", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.143577, "longitude": 6.468458, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1487020101302"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.495727, 45.911044]}, "properties": {"id": 1487023090274, "observateur": "Service des Pistes  La Clusaz", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "La Clusaz", "itineraire": "Combe de Bella Cha", "orientation": "T", "dateEvenement": 1486854000000, "dateAvalanche": 1486854000000, "dateStr": "12/02/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche d\u00e9clench\u00e9e accidentellement par une personne isol\u00e9e, en matin\u00e9e. Sans gravit\u00e9 pour la personne qui est rest\u00e9e en surface gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019ABS  Plusieurs autres avalanches accidentelles signal\u00e9es dans ce secteur.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1950, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 40, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.911044, "longitude": 6.495727, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1487023090274-1487023626846-PHOT 2017-02-12 Avalanche Combe de Bellachat d\u00e9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1487023090274"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.015317, 48.040671]}, "properties": {"id": 1487099924003, "observateur": "David Pierre-Marie", "pays": "France", "massif": "Vosges", "sommet": "Hohneck", "itineraire": "Couloir du Y oriental - Falimont ", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1486854000000, "dateAvalanche": 1486854000000, "dateStr": "12/02/2017", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "Un skieur a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par une coul\u00e9e, ce dimanche 12/02 dans le Falimont (bless\u00e9 l\u00e9ger, non enseveli)   D\u00e9part provoqu\u00e9 par le passage du skieur.   Les photos prises le jour de l'avalanche lors des op\u00e9rations de secours sont de Francis Leclerc. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "La neige \u00e9tait humide formant de petits blocs  (taille ballon de foot maxi). ", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 48.040671, "longitude": 7.015317, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1487099924003-1487107368223-unnamed.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1487099924003"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.44906, 45.863925]}, "properties": {"id": 1487152638476, "observateur": "Service des Pistes  La Clusaz", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Col des Aravis", "itineraire": "Le ch\u00e2teau ", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1486854000000, "dateAvalanche": 1486854000000, "dateStr": "12/02/2017", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "Avalanche d\u00e9clench\u00e9e accidentellement par une personne isol\u00e9e qui sera emport\u00e9e sur 200m. Malheureusement, elle d\u00e9c\u00e8dera par la suite.   attention localisation incertaine", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque dure", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2100, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 80, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "Ecoulement sur 300m", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.863925, "longitude": 6.44906, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1487152638476"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.453524, 45.860637]}, "properties": {"id": 1487154123732, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Col des Aravis", "itineraire": "Combe \u00e0 Marion", "orientation": "T", "dateEvenement": 1486940400000, "dateAvalanche": 1486940400000, "dateStr": "13/02/2017", "heureAuPlusTot": "10:30", "description": "Nous avons fait partir une grosse plaque dans la combe \u00e0 marion (col des aravis) hier matin vers 10h30. Groupe de 3, \u00e0 la descente, mode vigilance ++ avec progression 1 par 1 et ilot de s\u00e9curit\u00e9.  Le 1 er skieur \u00e0 fait partir une petite plaque vers 2150 je pense, en rive droite. Une plaque de neige compacte s'est mise en mouvement.  Epaisseur 20-30cm sur peut \u00eatre 40 m\u00e8tres. Le skieur est sorti tout de suite sur le c\u00f4t\u00e9 droit.   Cette petite plaque de d\u00e9part \u00e0 ensuite fait le virage caract\u00e9ristique de la combe vers 2000, et l\u00e0 de nombreuses plaques rive gauche cette fois se sont d\u00e9clench\u00e9es et ont ravag\u00e9es une bonne partie de la face et ont debaroul\u00e9es jusqu'\u00e0 300 m du col \u00e0 1400.  Il y avait 5 skieurs en contrebas. 4 ont pu se mettre \u00e0 l'abri, le 5\u00e8me a \u00e9t\u00e9 entrain\u00e9 non enseveli, non bless\u00e9.  On a balay\u00e9 toute la zone en arva \u00e0 la descente et crois\u00e9 les t\u00e9moignages: aucun autre groupe dans le secteur.   Sur l'extrait de la carte IGN, sont repr\u00e9sent\u00e9s les \u00e9l\u00e9ments suivants : en rouge, les ruptures de plaques, en \u00e9toile verte, la position des skieurs, en bleu la direction des coul\u00e9es", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2150, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.860637, "longitude": 6.453524, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1487154123732-1487446928703-mms_img-1311330393.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1487154123732"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.720457, 45.478249]}, "properties": {"id": 1487155798164, "observateur": "Barrieux Cyril", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Col de la Bauche de Mio", "itineraire": "Combe des arri\u00e9r\u00e9s", "orientation": "W", "dateEvenement": 1486940400000, "dateAvalanche": 1486940400000, "dateStr": "13/02/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Deux plaques ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9es dans le secteur de la combe des arri\u00e9r\u00e9s.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2530, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2420, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.478249, "longitude": 6.720457, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1487155798164-1487156477344-20170214_145713.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1487155798164"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.710801, 45.749918]}, "properties": {"id": 1487170930468, "observateur": "Prinz Guillaume", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Col du Bonhomme", "itineraire": "Sous les Aiguilles de la Pennaz - A proximit\u00e9 des chalets de Jovet", "orientation": "T", "dateEvenement": 1486854000000, "dateAvalanche": 1486854000000, "dateStr": "12/02/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Apr\u00e8s avoir pass\u00e9 la nuit de samedi au refuge de la croix du bonhomme , nous d\u00e9cidons, malgr\u00e9 une nuit de foehn et un vent toujours tenace au petit matin, de rentrer \u00e0 la voiture, gar\u00e9e \u00e0 Notre Dame de la Gorge, par l'itin\u00e9raire classique du col du Bonhomme.  Conscients des risques de plaque nous progressons prudemment en respectant les distances de s\u00e9curit\u00e9, \u00e9quip\u00e9s comme il se doit.  Au moment de la petite remont\u00e9e pour rejoindre le pyl\u00f4ne \u00e9lectrique sous l'aiguille de Pennaz, mon amie Tiphaine part l\u00e9g\u00e8rement devant.   J'attaque \u00e0 mon tour remont\u00e9e (altitude 1900m) et c'est \u00e0 ce moment, que, sans rien voir ni entendre, je suis fauch\u00e9 par l'arri\u00e8re gauche par une petite coul\u00e9e venant sans doute des pentes de l'aiguille de Penaz. Malgr\u00e9 mes cris Tiphaine n'entend rien, avec le vent fort de ce jour.   En moins de 3 secondes, je suis immobilis\u00e9 dans le creux form\u00e9 par le ruisseau, totalement enseveli (entre 50cm et 1m de neige lourde en bloc), en position horizontale, sans vraie poche d'air et incapable de bouger, ou de respirer normalement (le thorax \u00e9tant l\u00e9g\u00e8rement compress\u00e9, et le visage dans la neige).   Les trois premi\u00e8res minutes sont horribles, sensation d'\u00e9touffement, j'essaie de bouger, je respire fort et mon rythme cardiaque s'emballe. Je comprends malheureusement rapidement que mon seul salut viendra de l'ext\u00e9rieur et, je me dis que le d\u00e9p\u00f4t n'est pas large, et la visibilit\u00e9 correcte. A partir de ce moment je passe en mode \"m\u00e9ditation\" et parviens \u00e0 me calmer en pensant \u00e0 autre chose. Ma respiration et mon c\u0153ur se calment. Heureusement que j'\u00e9tais bien habill\u00e9, et que j'avais pas froid du tout.   Apr\u00e8s une attente semi consciente ou j'essaie de maitriser ma consommation d'oxyg\u00e8ne, et de rejeter le co2 vers le bas, j'entends des pas puis une pelle et entre en contact avec Tiphaine en l'appelant. Je la guide pour qu'elle me d\u00e9gage les voies respiratoires, le reste du corps prenant encore dix bonnes minutes. Merci \u00e0 elle et tout l'\u00e9nergie qu'elle \u00e0 d\u00e9ploy\u00e9, et \u00e0 ses excellentes r\u00e9actions. Merci aussi aux 10 cm de mon ski qui d\u00e9passaient. Merci \u00e0 mes fixes plum qui n'ont pas saut\u00e9 et ont permis de ma localiser :=)  Je m'en sors indemne physiquement, un peu sonn\u00e9 malgr\u00e9 tout. Je suis quand m\u00eame pass\u00e9 tr\u00e8s pr\u00e8s de la mort... Au final je suis rest\u00e9 15 min la t\u00eate dans la neige... et 25 minutes le corps entier.     Aujourd'hui, avec le recul, et au del\u00e0 des erreurs commises (d\u00e9part du refuge apr\u00e8s une nuit de foehn, malgr\u00e9 ce passage r\u00e9put\u00e9 craignos), ce qui m'a le plus surpris dans l'histoire est la rapidit\u00e9 avec laquelle j'ai \u00e9t\u00e9 enseveli. M\u00eame un sac ABS ou un avalung n'auraient pu \u00eatre d\u00e9clench\u00e9es dans les temps... Enfin, je ne sortirai plus jamais seul \u00e0 l'avenir, vu la force d'immobilisation d'une coul\u00e9e, m\u00eame mineure...    Une photo du d\u00e9p\u00f4t avec un reste de b\u00e2ton, et la pelle. Comme vous le voyez cela n'est pas impressionnant mais ca a suffi...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "D\u00e9p\u00f4t dans le ruisseau", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.749918, "longitude": 6.710801, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1487170930468-1487171225948-2017_02_12_col bonhomme.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1487170930468"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.739149, 44.868831]}, "properties": {"id": 1487193599100, "observateur": "Pouilloux J\u00e9r\u00f4me", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Le Lasseron", "itineraire": "Couloir Nord - Cervi\u00e8res", "orientation": "T", "dateEvenement": 1486940400000, "dateObservation": 1486940400000, "dateStr": "13/02/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche ayant purg\u00e9 l'int\u00e9gralit\u00e9 du couloir N du lasseron la semaine derni\u00e8re (entre 2650m et 1900m).   Incertitude sur la date de d\u00e9part, observation de l'avalanche le 13/02", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2650, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1900, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.868831, "longitude": 6.739149, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1487193599100-1487194155880-DSC05230.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1487193599100"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.077347, 45.361814]}, "properties": {"id": 1487275705851, "observateur": "Anselmet Yannick", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bonneval sur Arc", "itineraire": "Ouille du Midi", "orientation": "W", "dateEvenement": 1487113200000, "dateAvalanche": 1487113200000, "dateStr": "15/02/2017", "heureAuPlusTot": "16:00", "description": "Vaste plaque partie spontan\u00e9ment au soleil de l'apr\u00e8s midi. Illustre la pr\u00e9sence de couche fragile efficace dans la face.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2550, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2250, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.361814, "longitude": 7.077347, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1487275705851-1487276043195-IMG_5968.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1487275705851"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.066732, 45.364092]}, "properties": {"id": 1487276173219, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bonneval sur Arc", "itineraire": "Ruisseau de Chalen\u00e7on", "orientation": "N", "dateEvenement": 1487026800000, "dateAvalanche": 1487026800000, "dateStr": "14/02/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9clenchement \u00e0 distance pendant un hors piste facile. Heureusement suffisamment loin du ruisseau et de la pente inclin\u00e9e \u00e0 plus de 30\u00b0 !", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2185, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 30, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2160, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.364092, "longitude": 7.066732, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1487276173219-1487276275443-IMG_6015.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1487276173219"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.966618, 44.742065]}, "properties": {"id": 1487280181575, "observateur": "Antoine Bertaud", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Ristolas", "itineraire": "Pic de S\u00e9gure, Face NW", "orientation": "N", "dateEvenement": 1486681200000, "dateAvalanche": 1486681200000, "dateStr": "10/02/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"D\u00e9clenchement \u00e0 distance dans des contre pentes Nord peu raides (~30 degr\u00e9s, haut Guil), accumulations >1m.  Be safe!\"", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.742065, "longitude": 6.966618, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1487280181575-1487280396263-image1 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1487280181575"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.952256, 45.278082]}, "properties": {"id": 1487354465937, "observateur": "Service des pistes Val Cenis", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Signal du Grand Mont Cenis", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1487199600000, "dateAvalanche": 1487199600000, "dateObservation": 1487199600000, "dateStr": "16/02/2017", "heureAuPlusTot": "10:30", "description": "Une avalanche de grande ampleur a surpris un groupe de 9 skieurs. 8 d'entre eux on \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s. Tous ont d\u00e9clench\u00e9 l'airbag de leur sac. Miraculeusement, personne n'a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 70, "longueur_rupture": 200, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2390, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.278082, "longitude": 6.952256, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1487354465937-1487354893109-IMG_20170216_111228.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1487354465937"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.753254, 44.9674]}, "properties": {"id": 1487449240455, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Brian\u00e7onnais", "sommet": "Mont Chaberton", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1487286000000, "dateAvalanche": 1487286000000, "dateStr": "17/02/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Les trois skieurs recherch\u00e9s depuis hier soir dans le massif du Chaberton ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s d\u00e9c\u00e9d\u00e9s au pied du couloir Nord-Est, c\u00f4t\u00e9 italien, par les secours italiens,\" Localisation tr\u00e8s approximative pour l'instant.  D\u00e9part de plaque visible sous les b\u00e2timents au sommet du couloir ; d\u00e9p\u00f4t visible \u00e9galement au pied du couloir. D'autres ruptures de plaques observ\u00e9es dans le secteur.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3030, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.9674, "longitude": 6.753254, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1487449240455-1487614058493-IMG_6056.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1487449240455"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.644197, 44.577813]}, "properties": {"id": 1487453712163, "observateur": "Rondepierre Mathieu", "pays": "France", "massif": "Ubaye - Parpaillon", "sommet": "Pic de Chabri\u00e8res", "itineraire": "Pra Rond - le long de la piste du col sans nom sur la station de Vars - Risoul ", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1487113200000, "dateAvalanche": 1487113200000, "dateStr": "15/02/2017", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "Elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e par le passage de 4-5 skieurs qui ont coup\u00e9 en bas de la pente en deux groupes. Personne n'a \u00e9t\u00e9 enseveli.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.577813, "longitude": 6.644197, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1487453712163-1487524864331-IMG_0219.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1487453712163"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.696569, 45.17795]}, "properties": {"id": 1487959360811, "observateur": "Cellard Sylvain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Mont Rond", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1487890800000, "dateAvalanche": 1487890800000, "dateObservation": 1487890800000, "dateStr": "24/02/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Ayant rep\u00e9r\u00e9 une accumulation dans la zone, j'ai pris la d\u00e9cision de contourner la partie raide. Et en passant a cot\u00e9 dans une partie moins pentue, \u00e7a c'est effondr\u00e9 puis propag\u00e9 (fissure sous mes skis) et cette plaque est partie \u00e0 environ 5 m de moi.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 5, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 150, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1800, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.17795, "longitude": 6.696569, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1487959360811-1487959947463-DSC04718.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1487959360811"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.879973, 44.214018]}, "properties": {"id": 1488394234823, "observateur": "Caratti Damien", "pays": "France", "massif": "Mercantour", "sommet": "Mont Riounet", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1487890800000, "dateAvalanche": 1487890800000, "dateStr": "24/02/2017", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "Avalanche d\u00e9clench\u00e9e lors du passage en ski \u00e0 la descente.  Une personne non-ensevelie tra\u00een\u00e9e sur une quinzaine de m\u00e8tres ayant d\u00e9clench\u00e9 son air-bag en partie sommitale de la plaque. Pas de bless\u00e9. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2450, "commentaire_zone_depart": "Cassure sur environ 50m de large", "epaisseur_rupture": 10, "epaisseur_max_rupture": 40, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2250, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.214018, "longitude": 6.879973, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1488394234823-1488394797447-20170228_150456.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1488394234823"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.501209, 45.851529]}, "properties": {"id": 1488450798847, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Flumet", "itineraire": "RD 909 Les Gli\u00e8res", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1488322800000, "dateAvalanche": 1488322800000, "dateStr": "01/03/2017", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "Glissement de plaque de fond : neige fra\u00eeche. Peu \u00e9pais et tr\u00e8s faible ampleur.  Pas encore d'observations en altitude \u00e0 cause du manque de visibilit\u00e9. Nous sommes demandeurs !", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 1020, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.851529, "longitude": 6.501209, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1488450798847-1488451081267-IMG_6351.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1488450798847"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.831512, 45.579274]}, "properties": {"id": 1488453552519, "observateur": "Meignan Damien", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Les Arcs", "itineraire": "RD 119 secteur \"Falaise\"", "orientation": "T", "dateEvenement": 1488409200000, "dateAvalanche": 1488409200000, "dateStr": "02/03/2017", "heureAuPlusTot": "06:00", "description": "D\u00e9clenchement pr\u00e9ventif pour la s\u00e9curisation de la route d'acc\u00e8s \u00e0 Arcs 1900 et Arcs 2000. Conseil D\u00e9partemental de la savoie.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "GAZEX", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1950, "commentaire_zone_arrivee": "d\u00e9p\u00f4t relativement important sur la chauss\u00e9e", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.579274, "longitude": 6.831512, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1488453552519-1488453833695-IMG_20170302_060014 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1488453552519"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.956405, 45.286946]}, "properties": {"id": 1488455499911, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe de Ronce", "itineraire": "Pas du Loup", "orientation": "N", "dateEvenement": 1488322800000, "dateAvalanche": 1488322800000, "dateObservation": 1488322800000, "dateStr": "01/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "D'apr\u00e8s le Dauphin\u00e9 : \"Hier apr\u00e8s-midi, un skieur en montagne a d\u00e9clench\u00e9 une avalanche sous ses spatules, alors qu\u2019il s\u2019engageait dans le secteur du Pas-du-Loup. Ce \u201cspot\u201d se rejoint \u00e0 partir du domaine skiable de Val-Cenis, mais il faut ensuite, pour l\u2019atteindre, effectuer une petite descente en rappel\".  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2250, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.286946, "longitude": 6.956405, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1488455499911"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.906102, 45.782408]}, "properties": {"id": 1488463959283, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Courmayeur", "itineraire": "La Visaille ; Couloir des Espagnols ?", "orientation": "N", "dateEvenement": 1488409200000, "dateAvalanche": 1488409200000, "dateStr": "02/03/2017", "heureAuPlusTot": "13:00", "description": "\"Le bilan s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 trois morts et cinq bless\u00e9s, dont un gravement. Plusieurs groupes repr\u00e9sentant une vingtaine de personnes de nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s par l\u2019avalanche.\"  Merci au guide Yan Raulet pour nous avoir transmis la premi\u00e8re alerte.  Un guide impliqu\u00e9 dans cette avalanche est interrog\u00e9 par le procureur d'Aoste. L'itin\u00e9raire o\u00f9 s'est produite l'avalanche \u00e9tait interdit pour la pratique du ski hors pistes depuis f\u00e9vrier 1996 : le maire de Courmayeur Ferdinand Derriard avait pour but de pr\u00e9venir la r\u00e9currence des accidents graves.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.782408, "longitude": 6.906102, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1488463959283-1488562936081-avalanche courmayeur 1 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1488463959283"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.694386, 45.834488]}, "properties": {"id": 1488490290179, "observateur": "Persat Jean-Louis", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Mont G\u00e9roux", "itineraire": "face nord entre le t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge de l'\u00e9paule et le retour de l'envers du mont Joly (la clochette) ", "orientation": "N", "dateEvenement": 1488322800000, "dateAvalanche": 1488322800000, "dateStr": "01/03/2017", "heureAuPlusTot": "14:25", "description": "Nous longions la face sous le Mont G\u00e9roux depuis l'arriv\u00e9e du t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge de l'\u00e9paule, pour rejoindre le gros rocher central lorsque qu'une premi\u00e8re avalanche de poudre partie du sommet a d\u00e9val\u00e9 la face rocheuse et arriv\u00e9e sur la rupture de pente a fait partir une plaque d'environ 300 m de large, la coul\u00e9e a du d\u00e9valer 200m. La cassure doit atteindre 80cm par endroit. Nous \u00e9tions \u00e0 une dizaine de m\u00e8tres de la coul\u00e9e et avons rapidement vir\u00e9 \u00e0 gauche pour l'\u00e9viter. Aucune skieur ne nous pr\u00e9c\u00e9dait, l'ensemble de la zone de la coul\u00e9e \u00e9tant bien visible, nous n'avons pas entrepris de recherche DVA mais signal\u00e9 quelques minutes plus tard au pisteurs.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.834488, "longitude": 6.694386, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1488490290179-1488490792771-unnamed.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1488490290179"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.180841, 45.01691]}, "properties": {"id": 1488565966581, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Les 2 Alpes", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1488495600000, "dateAvalanche": 1488495600000, "dateStr": "03/03/2017", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "Vastes plaques d\u00e9clench\u00e9es pr\u00e9ventivement pour le s\u00e9curisation de la route de secours RS1091. Nous avions observ\u00e9 auparavant dans ce secteur un manteau neigeux potentiellement instable, avec au moins une couche fragile enfouie tr\u00e8s bien form\u00e9e (photos).Conseil d\u00e9partemental de l'Is\u00e8re.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage h\u00e9lico", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.01691, "longitude": 6.180841, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1488565966581-1488566424841-IMG_6431.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1488565966581"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.972967, 45.106771]}, "properties": {"id": 1488567070505, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Taillefer", "sommet": "C\u00eeme de Cornillon", "itineraire": "RD 1091 - Combe des Torches", "orientation": "N", "dateEvenement": 1488322800000, "dateAvalanche": 1488322800000, "dateStr": "01/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche spontan\u00e9e relativement importante, arriv\u00e9e \u00e0 proximit\u00e9 de la route sans l'atteindre. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 750, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.106771, "longitude": 5.972967, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1488567070505-1488567768417-IMG_6511.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1488567070505"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.894426, 45.769612]}, "properties": {"id": 1488575159049, "observateur": "Rudy Buccella", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Courmayeur", "itineraire": "Comba des Vesses", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1488495600000, "dateAvalanche": 1488495600000, "dateStr": "03/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Encore des d\u00e9clenchements de vastes plaques aujourd'hui, observ\u00e9es par le Guide de Courmayeur Rudy Buccella.  Celle ci serait issu d'une op\u00e9ration de d\u00e9clenchement pr\u00e9ventif, suite \u00e0 l'accident de la veille.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage h\u00e9lico", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.769612, "longitude": 6.894426, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1488575159049-1488575466957-nouvelle avalanche courmayeur 3-03-2017 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1488575159049"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.189863, 46.303823]}, "properties": {"id": 1488616471621, "observateur": "service des pistes des Diablerets", "pays": "", "massif": "", "sommet": "Diablerets", "itineraire": "face Nord de l'Olderhorn", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1488495600000, "dateAvalanche": 1488495600000, "dateObservation": 1488495600000, "dateStr": "03/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Tr\u00e8s vaste avalanche d\u00e9clench\u00e9e pr\u00e9ventivement en h\u00e9lico (charge de 5kg). Beau film r\u00e9alis\u00e9 par l'\u00e9quipe de s\u00e9curisation o\u00f9 l'on voit tr\u00e8s bien la propagation. le d\u00e9p\u00f4t s'est arr\u00eat\u00e9 \u00e0 1800m, mais l'a\u00e9rosol \u00e0 continu\u00e9 jusqu'\u00e0 1500m sans faire de d\u00e9g\u00e2ts. .Voir film.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage h\u00e9lico", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2950, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 90, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1800, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 46.303823, "longitude": 7.189863, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1488616471621-1488616780949-01.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1488616471621"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.045656, 45.243394]}, "properties": {"id": 1488642622821, "observateur": "Le Baher Samuel", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Rocher de l'Ev\u00eaque", "itineraire": "combe de la Belle Etoile, un couloir expos\u00e9 NE au Rocher de l'Ev\u00eaque", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1488495600000, "dateAvalanche": 1488495600000, "dateStr": "03/03/2017", "heureAuPlusTot": "11:30", "description": "\"Je me suis retrouv\u00e9 dans une avalanche hier dans un couloir expos\u00e9 NE au Rocher de l'Ev\u00eaque dans la combe de la Belle Etoile.  La cassure faisait environ 40-50 cm et l'avalanche a balay\u00e9 tout le couloir et les pentes \u00e0 cot\u00e9.   Je vous joins quelques photos prises apr\u00e8s avoir repris mes esprits puisque j'ai \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 (seul, mon bin\u00f4me \u00e9tant rest\u00e9 en haut) et brass\u00e9 sur une centaine de m\u00e8tres pour me retrouver sur la coul\u00e9e \u00e0 la fin. Bilan, un apr\u00e8s midi aux urgences, un gros h\u00e9matome \u00e0 la hanche  et un gros stress.  Avalanche d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 la descente, juste dessous un rocher.  Nous sommes mont\u00e9s par l'ar\u00eate.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2350, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2200, "commentaire_zone_arrivee": "La coul\u00e9e se termine vers 2200 m sur le plat de la combe.", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.243394, "longitude": 6.045656, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1488642622821-1488642989681-20170303_113759.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1488642622821"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.581306, 44.910083]}, "properties": {"id": 1488728865885, "observateur": "CRS Brian\u00e7on", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "Sommet du Prorel", "itineraire": "hors-piste Serre Chevalier", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1488582000000, "dateAvalanche": 1488582000000, "dateStr": "04/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Deux personnes, un snowboarder et un skieur, montaient \u00e0 pied par une arr\u00eate et ont travers\u00e9 un couloir.  C'est \u00e0 ce moment qu'une plaque d'environ 40 cm de cassure sur 50 m de large est parti.   Le snowboarder a r\u00e9ussi \u00e0 rapidement s'accrocher \u00e0 un arbre et s'en sort sain et sauf.   Le skieur, lui, a saut\u00e9 une petite barre rocheuse et a heurt\u00e9 des m\u00e9l\u00e8zes et est bless\u00e9 gravement.  Ils n'ont pas \u00e9t\u00e9 ensevelis.   L'avalanche s'est d\u00e9velopp\u00e9e sur environ 300 m.  Les pisteurs de la station sont intervenus tr\u00e8s rapidement rejoints par voie terrestre par les CRS et le m\u00e9decin SMUR car la m\u00e9t\u00e9o ne permettait pas le vol h\u00e9lico.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Pi\u00e9ton", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2290, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.910083, "longitude": 6.581306, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1488728865885"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.04503, 45.563599]}, "properties": {"id": 1488733829665, "observateur": "Presse AostaSera.it", "pays": "Italie", "massif": "Valgrisenche", "sommet": "Grande Rousse Nord", "itineraire": "Becca di Giasson", "orientation": "N", "dateEvenement": 1488668400000, "dateAvalanche": 1488668400000, "dateStr": "05/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Un mort et quatre bless\u00e9s dans une avalanche qui s'est produite en fin de matin\u00e9e aujourd'hui sur le Col Giasson (3215 m) dans le  Valgrisenche. H\u00e9liski.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur h\u00e9liski", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2350, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.563599, "longitude": 7.04503, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1488733829665-1489037637328-extrait vid\u00e9o secours 1a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1488733829665"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.847658, 45.568751]}, "properties": {"id": 1488735364629, "observateur": "Tanguy Garnier", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Arc 2000", "itineraire": "Combe des Lanchettes - entr\u00e9e \"haute haute\" \u00e0 2600m", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1488495600000, "dateAvalanche": 1488495600000, "dateStr": "03/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "L'avalanche a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e par un snowboarder. Il \u00e9tait le dernier d'un groupe de 8 \u00e0 s'\u00e9lancer. Nous nous sommes  \u00e9lanc\u00e9s depuis une altitude de 2600 sur le versant nord. Mont\u00e9s une centaine de m\u00e8tres au dessus du t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge des Lanchettes Arc 2000.  La plaque \u00e0 vent est partie , le snowboard est emport\u00e9 sur 500 m jusqu'en bas de la combe que nous tentions de contourner par la droite. Il n'\u00e9tait pas enseveli \u00e0 l'arr\u00eat.  Cette coul\u00e9e en a d\u00e9clench\u00e9e une \u00e0 droite 300 m plus bas. Une troisi\u00e8me coul\u00e9e sans contact avec les 2 premi\u00e8res sur la droite est partie au sol ( aussi 300m plus bas) sur une \u00e9paisseur impressionnante cet hiver. Plus d'1m pour s\u00fbr.  Plaque 1 : partie de 2600m,  plaque a vent d\u00e9clench\u00e9e par le dernier du groupe de 8, les 7 autres r\u00e9partis sur des \u00eelots de s\u00e9curit\u00e9.  Finit au fond du bol vers 2231m  Plaque 2: partie sur la gauche vers 2400m, plaque a vent, fin vers 2231m  Plaque 3, plaque de fond partie sans contact , sur la droite vers 2350. Impressionnant. S'arr\u00eate aussi vers 2231 mais plus \u00e0 droite.   Les photos \"avec du ciel bleu\" ont \u00e9t\u00e9 prises le 05/03. La neige et le vent avaient d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 recouvrir les traces.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Surfeur", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2230, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.568751, "longitude": 6.847658, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1488735364629-1488737163537-17101331_10154175804902102_1226246506_o.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1488735364629"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.646536, 44.570634]}, "properties": {"id": 1488744166229, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Embrunais", "sommet": "Pic de Chabri\u00e8res", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1488668400000, "dateAvalanche": 1488668400000, "dateObservation": 1488668400000, "dateStr": "05/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Ce matin, un surfeur \u00e0 fait partir une plaque sur le Pic de Chabri\u00e8res. Plus de peur que de mal.   Plus de d\u00e9tails sur le lien suivant", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Surfeur", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.570634, "longitude": 6.646536, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1488744166229-1488744659193-Capture.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1488744166229"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.400597, 45.479167]}, "properties": {"id": 1488870323458, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Roche Noire", "itineraire": "", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1488754800000, "dateAvalanche": 1488754800000, "dateObservation": 1488754800000, "dateStr": "06/03/2017", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "Vaste avalanche, peu \u00e9paisse partie naturellement pendant le mauvais temps de cette journ\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2100, "commentaire_zone_depart": "D\u00e9part en plusieurs petites plaques.", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 30, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1550, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.479167, "longitude": 6.400597, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1488870323458-1488871344930-P3060056.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1488870323458"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.717028, 45.191848]}, "properties": {"id": 1488871643366, "observateur": "Service des Pistes La Norma", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "La Norma", "itineraire": "Couloir du St Joseph", "orientation": "N", "dateEvenement": 1488841200000, "dateAvalanche": 1488841200000, "dateObservation": 1488841200000, "dateStr": "07/03/2017", "heureAuPlusTot": "8:00", "description": "Avalanche exceptionnelle, partie lors de la mise en \u0153uvre du PIDA. D\u00e9part depuis l'un des gazex. L\u2019\u00e9coulement c'est s\u00e9par\u00e9 en deux branches : l'une \u00e0 suivi le couloir du St Joseph et a endommag\u00e9 le t\u00e9l\u00e9ski du m\u00eame nom, l'autre \u00e0 emprunt\u00e9 la \"piste des Arcosses\" et s'est arr\u00eat\u00e9e au niveau de la poulie retour du t\u00e9l\u00e9ski des Granges. Les derniers tirs sur cette zone avaient \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s la veille dans la matin\u00e9e et toutes ces zones avaient \u00e9t\u00e9 ski\u00e9e (hors-piste) les jours pr\u00e9c\u00e9dents. L\u2019ampleur de la zone de d\u00e9part et les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s font cette avalanche un \u00e9v\u00e9nement exceptionnel. Il illustre la forte instabilit\u00e9 potentielle du manteau neigeux en ce moment.   ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque dure", "denivele": 0, "origine_principale": "GAZEX", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 150, "epaisseur_max_rupture": 400, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "A\u00e9rosol", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1600, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.191848, "longitude": 6.717028, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1488871643366-1488914200202-Photo 1.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1488871643366"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.885114, 45.44592]}, "properties": {"id": 1488898436054, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Tignes", "itineraire": "Val Claret - A proximit\u00e9 de la piste La Carline - T\u00e9l\u00e9si\u00e8ge de Tichot", "orientation": "N", "dateEvenement": 1488841200000, "dateAvalanche": 1488841200000, "dateStr": "07/03/2017", "heureAuPlusTot": "10:20", "description": "\"Une avalanche s\u2019est d\u00e9clench\u00e9e ce matin, \u00e0 Tignes, sur le secteur de Tignes Val Claret, \u00e0 proximit\u00e9 du t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge de Tichot. [...] L\u2019avalanche qui a travers\u00e9 une piste de ski \u00e0 Tignes n\u2019a fait aucune victime, annonce la station savoyarde. [...] Les services de la station confirment que les recherches sont termin\u00e9es. Il n\u2019y a pas de victimes \u00e0 d\u00e9plorer, seulement quelques skieurs qui ont \u00e9t\u00e9 \"bouscul\u00e9s\" par l\u2019a\u00e9rosol provoqu\u00e9 par l\u2019avalanche.\"  Vid\u00e9o de l'avalanche", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.44592, "longitude": 6.885114, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1488898436054-1488921550114-IMG_6669.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1488898436054"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.957981, 44.801283]}, "properties": {"id": 1488903160538, "observateur": "Presse D!CI.FR", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Abri\u00e8s", "itineraire": "Grande Combe secteur  de Gilly ", "orientation": "N", "dateEvenement": 1488841200000, "dateAvalanche": 1488841200000, "dateStr": "07/03/2017", "heureAuPlusTot": "10:00", "description": "Extrait de la presse :\"A Abri\u00e8s, un skieur a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 dans une avalanche ce mardi matin vers 10h. S\u00e9rieusement bless\u00e9 aux jambes, il a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9 par les secouristes du PGHM sur Brian\u00e7on. Ses jours ne sont plus en danger.  L\u2019avalanche a eu lieu dans le secteur  de Gilly a 2000 m\u00e8tres d\u2019altitude. C'est un guide qui a donn\u00e9 l\u2019alerte et a sorti la victime. Le skieur qui accompagnait la victime est indemne.\"  \"Je choisis de couper les pentes nord de la grande combe en m'avan\u00e7ant sur la cr\u00eate ouest, car c'\u00e9tait susceptible de c\u00e9der sous mes skis. Seule de la neige de surface coule sous mes skis. J'appuie fort , mais \u00e7a semble stable. Je m'engage alors sur une croupe raide afin de pouvoir sauter pour m'\u00e9chapper dans la combe moins raide en aval. Mais ce ne sont que des suggestions de freerider n'ayant naturellement jamais v\u00e9cu une rupture de plaque de grande ampleur.        Je n'ai rien vu, ni n'ai rien eu le temps de faire. \u00c0 la troisi\u00e8me courbe je me suis senti aspirer vers le bas, plus aucun appui, la plaque \u00e0 c\u00e9d\u00e9 au col bien au dessus de moi. J'es seulement la pr\u00e9sence d\u2019esprit de tirer la poign\u00e9e du sac abs alors que j'\u00e9tais sous l'effroi du chaos sonore de l'Avalanche qui s'acc\u00e9l\u00e9rait. D\u00e8s le premier instant j'\u00e9tais sous la neige, je n'ai rien vu, et j'ai seulement pu r\u00e9sister mentalement. J'ai \u00e9t\u00e9 plus au moins conscient durant toute l'avalanche, avant que mon corps ne s'arr\u00eate, coffr\u00e9 sous une cinquantaine de centim\u00e8tres de neige, bien 500 m\u00e8tres de d\u00e9nivel\u00e9 plus bas.       Mon coll\u00e8gue me retrouve quelques minutes plus tard au DVA. Un coll\u00e8gue guide arrive par la petite combe et l'aide \u00e0 me d\u00e9gager.       Mes amis sont naturellement sous l'effroi de l'\u00e9tat dans lequel ils me retrouvent, car je n'ai plus mes pieds.... [...] Je suis en hypothermie profonde, et sous un violent choc h\u00e9morragique. [...] Je r\u00e9apprends \u00e0 marcher avec les proth\u00e8ses. Ce sera un long apprentissage mais je compte bien retourner faire de la montagne...!\"  \"La plaque sommitalle \u00e9tait grosse, environ 1,20 m\u00e8tres de hauteur. Puis elle a fait partir toute la combe, et de nombreuses plaques \u00e9paisses des contres pentes qui la bordent. Le m\u00e9canisme du ch\u00e2teau de carte, tout est parti. La face \u00e0 \u00e9t\u00e9 racl\u00e9e, ne laissant que la couche de neige glac\u00e9e de type grain rond de la fin novembre 2016.\"  Non de non ! Bon courage tr\u00e8s cher Yoann !!!   Le r\u00e9cit de Yoann et l'analyse, sur skipass, 1 an apr\u00e8s ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 500, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 120, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.801283, "longitude": 6.957981, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1488903160538"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.925898, 45.471532]}, "properties": {"id": 1488920866518, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Tignes", "itineraire": "Bois de la Laye", "orientation": "N", "dateEvenement": 1488841200000, "dateAvalanche": 1488841200000, "dateStr": "07/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plaque tr\u00e8s vaste et \u00e9paisse dans ce secteur hors piste o\u00f9 se sont d\u00e9j\u00e0 produits plusieurs graves accidents d'avalanches. Ampleur qui nous semble exceptionnelle.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 150, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1860, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.471532, "longitude": 6.925898, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1488920866518-1488921185538-IMG_6659.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1488920866518"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.667335, 45.165368]}, "properties": {"id": 1488953018599, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Valfr\u00e9jus", "itineraire": "Couloirs du Seuil (Hors-piste)", "orientation": "N", "dateEvenement": 1488841200000, "dateAvalanche": 1488841200000, "dateObservation": 1488841200000, "dateStr": "07/03/2017", "heureAuPlusTot": "16:00", "description": "Le corps d\u2019un snowboarder n\u00e9erlandais a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 ce mardi soir par les secours, \u00e0 la surface d\u2019une tr\u00e8s grosse avalanche survenue sans doute vers 16 heures dans le couloir du Seuil, un secteur particuli\u00e8rement dangereux situ\u00e9 non loin de la station de Valfr\u00e9jus, \u00e0 Modane, en Maurienne. Ses deux compagnons de surf sont port\u00e9s disparus, et pr\u00e9sum\u00e9s enfouis sous l\u2019\u00e9norme masse neigeuse. Un second corps d\u00e9couvert mercredi ; le troisi\u00e8me est toujours recherch\u00e9 jeudi.  L'avalanche est d'une rare ampleur, m\u00eame pour ce secteur connu des locaux pour \u00eatre tr\u00e8s avalancheux.  Troisi\u00e8me et dernier corps retrouv\u00e9 par une \u00e9quipe cynophile en matin\u00e9e du dimanche 19 mars. Il aurait \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert sur le versant oppos\u00e9 \u00e0 celui o\u00f9 est partie l'avalanche (elle a travers\u00e9 le torrent pour remonter en face).  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Surfeur", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2250, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 130, "epaisseur_max_rupture": 200, "longueur_rupture": 120, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1760, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "Branches", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.165368, "longitude": 6.667335, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1488953018599-1489064421736-IMG_6881.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1488953018599"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.174644, 45.028187]}, "properties": {"id": 1488992848843, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "La Grande Sure", "itineraire": "Combe Davin", "orientation": "N", "dateEvenement": 1488927600000, "dateAvalanche": 1488927600000, "dateObservation": 1488927600000, "dateStr": "08/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Vaste plaque d\u00e9clench\u00e9e pr\u00e9ventivement par grenadage h\u00e9lico. Bel a\u00e9rosol. Le d\u00e9p\u00f4t s'est arr\u00eat\u00e9 contre la route de secours, ferm\u00e9e le temps de la mise en \u0153uvre du PIDA.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage h\u00e9lico", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "A\u00e9rosol", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1075, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.028187, "longitude": 6.174644, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1488992848843-1488993152095-IMG_6782.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1488992848843"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.973408, 45.108223]}, "properties": {"id": 1488997621427, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Taillefer", "sommet": "Cime de Cornillon", "itineraire": "Combe des Torches", "orientation": "N", "dateEvenement": 1488927600000, "dateAvalanche": 1488927600000, "dateObservation": 1488927600000, "dateStr": "08/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche d\u00e9clench\u00e9e pr\u00e9ventivement lors du PIDA h\u00e9lico. Le d\u00e9p\u00f4t c'est arr\u00eat\u00e9 \u00e0 20 m de la chauss\u00e9e ferm\u00e9e pendant les op\u00e9rations de s\u00e9curisation.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage h\u00e9lico", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 720, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.108223, "longitude": 5.973408, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1488997621427-1488998073435-IMG_6791.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1488997621427"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.000203, 46.134722]}, "properties": {"id": 1489005073007, "observateur": "Presse RTS.CH", "pays": "Suisse", "massif": "Dents du Midi", "sommet": "Dent de Salentin", "itineraire": "Van d'en Haut - lieu dit Les Perrons - Commune de Salvan", "orientation": "N", "dateEvenement": 1488927600000, "dateAvalanche": 1488927600000, "dateObservation": 1488927600000, "dateStr": "08/03/2017", "heureAuPlusTot": "08:20", "description": "Vaste avalanche spontan\u00e9e qui est venu endommager une quinzaine de maisons dans ce hameau  non habit\u00e9 en hiver. Voir la vid\u00e9o sur le lien suivant.  L'avalanche s\u2019est abattue ce mercredi vers 8h20 sur le hameau de Van d\u2019En Haut, sur le territoire de la commune de Salvan sans faire de victimes. La neige a souffl\u00e9 ou enseveli une quinzaine de constructions dans la partie haute de ce village situ\u00e9 au fond du Vallon de Van, sous la Dent du Salentin et au pied du Barrage de Salanfe. Cette avalanche a\u00e9rosol est remont\u00e9e sur plus de 100m l'autre cot\u00e9 du versant.    \u00abUne colonne de secours s\u2019est rendue rapidement sur place avec des chiens d\u2019avalanche \u00e0 la recherche d\u2019\u00e9ventuelles victimes\u00bb. Des recherches qui n\u2019ont donn\u00e9 aucun r\u00e9sultat. Selon les premi\u00e8res constatations faites sur place, l\u2019avalanche longue de 300 \u00e0 400 m\u00e8tres est partie du lieu dit Les Perrons \u00e0 une altitude de 2200 m\u00e8tres. Elle a travers\u00e9 le Vallon de Van et a compl\u00e8tement souffl\u00e9, endommag\u00e9 ou enseveli plusieurs constructions. Elle a par contre \u00e9pargn\u00e9 la petite chapelle \u00e9galement situ\u00e9e dans cette partie haute du hameau. \u00abPar mesure de pr\u00e9caution, la route du Vallon de Van a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9e \u00e0 la circulation avant Van d\u2019En Bas\u00bb.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 1000, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2100, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 200, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 350, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 46.134722, "longitude": 7.000203, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1489005073007-1489005557875-01.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1489005073007"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.745835, 45.269184]}, "properties": {"id": 1489072315204, "observateur": "Christian Crueize", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Aussois", "itineraire": "Pointe de Bellec\u00f4te - Acc\u00e8s au Col des Hauts", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1489014000000, "dateAvalanche": 1489014000000, "dateStr": "09/03/2017", "heureAuPlusTot": "10:30", "description": "Vaste d\u00e9part de plaque spontan\u00e9 et inattendu en versant Sud-Sud-Est. Pas de victimes dans ce secteur \u00e0 l'\u00e9cart du domaine skiable, mais pourtant tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9.   Bel exemple de collaboration spontan\u00e9e et efficace : alerte par le service des pistes de La Norma (versant en face), transmission de l'information et premi\u00e8res observations + photos par les secouristes du PGHM de Modane, acheminement rapide sur place par le service des pistes d'Aussois, etc.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 300, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2630, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.269184, "longitude": 6.745835, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1489072315204-1489072799380-IMG_7127.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1489072315204"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.672975, 45.017074]}, "properties": {"id": 1489075726724, "observateur": "Luc PASCAL", "pays": "Italie", "massif": "Alpes Gr\u00e9es", "sommet": "Vall\u00e9e de la Clar\u00e9e", "itineraire": "RD 994G - Guion - Pont de Fanager", "orientation": "W", "dateEvenement": 1488927600000, "dateAvalanche": 1488927600000, "dateStr": "08/03/2017", "heureAuPlusTot": "09:00", "description": "Gros a\u00e9rosols lors du d\u00e9clenchement pr\u00e9ventif pour la s\u00e9curisation de l'acc\u00e8s \u00e0 N\u00e9vache", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage h\u00e9lico", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1517, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.017074, "longitude": 6.672975, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1489075726724-1489076067548-P1020775 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1489075726724"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.01314, 48.031594]}, "properties": {"id": 1489158844439, "observateur": "David Pierre-Marie", "pays": "France", "massif": "Vosges", "sommet": "Hohneck", "itineraire": " Wormspel - Couloir du Rhodiola", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1488582000000, "dateObservation": 1488582000000, "dateStr": "04/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Un des nombreux d\u00e9parts de plaques dans les Vosges suite \u00e0 l'alternance pluie/neige entre le 02/03 et le 04/03.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 48.031594, "longitude": 7.01314, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1489158844439-1489159360671-plaque_glissante_rhodiola_04_03_2017_sign.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1489158844439"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.007303, 48.021652]}, "properties": {"id": 1489160321887, "observateur": "David Pierre-Marie", "pays": "France", "massif": "Vosges", "sommet": "Le Kastelberg", "itineraire": "Nid d\u2019Hirondelles - Schwalbennest", "orientation": "T", "dateEvenement": 1488582000000, "dateObservation": 1488582000000, "dateStr": "04/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Suite au redoux pluvieux, deux plaques, dont une de pr\u00e8s d\u2019un m\u00e8tre d\u2019\u00e9paisseur, se sont d\u00e9solidaris\u00e9es d\u2019une sous couche compos\u00e9e d\u2019une cro\u00fbte de glace. Distance d\u2019\u00e9coulement : plus de 100 m. D\u00e9part entre le 02/03 et 04/03    ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 48.021652, "longitude": 7.007303, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1489160321887-1489160801215-plaques_schwalb_04_03_2017_sign.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1489160321887"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.7298, 45.187334]}, "properties": {"id": 1489161391491, "observateur": "Service des Pistes La Norma", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "La Norma", "itineraire": "Combes \u00e0 Simon - Hors pistes", "orientation": "N", "dateEvenement": 1488927600000, "dateAvalanche": 1488927600000, "dateStr": "08/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Encore des plaques d'ampleur exceptionnelle d\u00e9clench\u00e9es pr\u00e9ventivement (\u00e9tendue et \u00e9paisseur des ruptures). Secteur pourtant tir\u00e9 et ski\u00e9 depuis le d\u00e9but de saison...  D'autres photos par les pisteurs sur place ?", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "GAZEX", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2420, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.187334, "longitude": 6.7298, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1489161391491-1489161603679-IMG_7182.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1489161391491"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.059942, 45.35653]}, "properties": {"id": 1489166107239, "observateur": "Charlois Romain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bonneval sur Arc", "itineraire": "Le Vallonnet - La L\u00e9chette", "orientation": "E", "dateEvenement": 1488927600000, "dateAvalanche": 1488927600000, "dateStr": "08/03/2017", "heureAuPlusTot": "07:40", "description": "\u00c9norme avalanche inattendue... Rupture sommitale tr\u00e8s vaste et d\u00e9p\u00f4t d'une ampleur exceptionnelle.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage h\u00e9lico", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 200, "epaisseur_max_rupture": 450, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2080, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.35653, "longitude": 7.059942, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1489166107239-1489166750075-20170310_144237.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1489166107239"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.11271, 46.37724]}, "properties": {"id": 1489240956441, "observateur": "Philippe Aigroz", "pays": "Suisse", "massif": "Alpes Vaudoises", "sommet": "Pic Chaussy", "itineraire": "Face ouest", "orientation": "T", "dateEvenement": 1489014000000, "dateAvalanche": 1489014000000, "dateStr": "09/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "2 Avalanches du 9 mars : d\u00e9part 2300m  pour celle de droite et arriv\u00e9e \u00e0 1300m   d\u00e9part vers 2250m altitude +/-  pour celle de gauche et arriv\u00e9e \u00e0 1300m +/-    D\u00e9part spontan\u00e9 par fracture de 1m \u00e0 1,20m   Historique d'avalanches connu dans ce secteur.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 120, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "\u00e9coulement dans talweg sans d\u00e9bordement majeur", "altitude_arrivee": 1300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 46.37724, "longitude": 7.11271, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1489240956441-1489242919057-DSCF1010 (1).JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1489240956441"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.948162, 45.267098]}, "properties": {"id": 1489314204930, "observateur": "Kostas Stamatakos", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Val Cenis", "itineraire": "Arcellle", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1488841200000, "dateAvalanche": 1488841200000, "dateStr": "07/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "L'une des grosses avalanches d\u00e9clench\u00e9es pr\u00e9ventivement a atteint \u00e0 nouveau la gare amont du t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge de l'Arcelle .", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "GAZEX", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.267098, "longitude": 6.948162, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1489314204930-1489314489162-IMG_0062.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1489314204930"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.627297, 45.363611]}, "properties": {"id": 1489319859690, "observateur": "Lionel Jacquemard", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Aiguille du fruit", "itineraire": "Hors piste en pente Nord, \u00e0 l'est de la point \u00c9milienne", "orientation": "N", "dateEvenement": 1489014000000, "dateAvalanche": 1489014000000, "dateStr": "09/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Sur un secteur hors piste fr\u00e9quent\u00e9 de Courchevel, Avalanche d\u00e9clench\u00e9  par un skieur,  enseveli puis sorti indemne de l'avalanche. Acc\u00e8s depuis le t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge des Creux Noirs. \"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.363611, "longitude": 6.627297, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1489319859690-1489320110878-IMG_1116.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1489319859690"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.972741, 46.036679]}, "properties": {"id": 1489345133486, "observateur": "Sylvain Frendo", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Croix de Fer", "itineraire": "Versant Catogne. Combe des Jeur", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1488927600000, "dateAvalanche": 1488927600000, "dateStr": "08/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche spontan\u00e9e de tr\u00e8s grosse \u00e9paisseur (jusqu'\u00e0 7m). Partie spontan\u00e9ment entre mardi 7 et mercredi 8Localisation et ampleur peu pr\u00e9cises. Premi\u00e8res photos par M\u00e9t\u00e9o Alpes.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque dure", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 200, "epaisseur_max_rupture": 700, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 46.036679, "longitude": 6.972741, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1489345133486-1489345533190-1.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1489345133486"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.08, 45.367394]}, "properties": {"id": 1489346120898, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Ouille Mouta", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1488927600000, "dateAvalanche": 1488927600000, "dateObservation": 1488927600000, "dateStr": "08/03/2017", "heureAuPlusTot": "08:00", "description": "Vaste avalanche qui est descendue jusqu'en fond de vall\u00e9e.A noter qu'elle est descendue juste \u00e0 cot\u00e9 d'un site de cascade de glace tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9 et souvent per\u00e7u \u00e0 tors comme \"pas expos\u00e9 aux avalanches\"...  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage h\u00e9lico", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2450, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "A\u00e9rosol", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1870, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.367394, "longitude": 7.08, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1489346120898-1489346346478-IMG_7345.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1489346120898"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.770024, 45.507791]}, "properties": {"id": 1489434633796, "observateur": "Barrieux Cyril", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Sommet de Bellec\u00f4te", "itineraire": "Petite face nord dite classique", "orientation": "N", "dateEvenement": 1489100400000, "dateAvalanche": 1489100400000, "dateStr": "10/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche partie le 10 mars.  M\u00e9t\u00e9o de la veille: redoux et pluie  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2450, "commentaire_zone_depart": " largeur 100 m environ", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": " jusqu'au chemin des chasseurs au moins 600 m\u00e8tres de longueur", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.507791, "longitude": 6.770024, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1489434633796-1489434919564-20170312_112210.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1489434633796"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.993337, 45.531179]}, "properties": {"id": 1489606094695, "observateur": "Heliski Valgrisenche", "pays": "Italie", "massif": "Valgrisenche", "sommet": "Pointe de la Plate des Chamois", "itineraire": "Au dessus du Refuge Mario Bezzi", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1488927600000, "dateAvalanche": 1488927600000, "dateStr": "08/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Tr\u00e8s vaste plaque partie spontan\u00e9ment entre le 7 et le 8 mars. Refuge atteint au cours de cet \u00e9pisode avalancheux exceptionnellement actif.  Le secteur reste magnifique, et le refuge un d\u00e9part de rando privil\u00e9gi\u00e9.  Photos compl\u00e9mentaires par Pierre Marion.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque sur glacier", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 3500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 500, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2330, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.531179, "longitude": 6.993337, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1489606094695-1489606314215-2017-03-11-PHOTO-00001421.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1489606094695"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [11.608485, 47.089954]}, "properties": {"id": 1489606343743, "observateur": "Bergrettung Tirol", "pays": "Autriche", "massif": "Tyrol", "sommet": "Jochgrubenkopf", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1489532400000, "dateAvalanche": 1489532400000, "dateObservation": 1489532400000, "dateStr": "15/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Quatre skieurs sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s ce mercredi dans une avalanche au Tyrol autrichien. Cette avalanche, qui s\u2019est d\u00e9clench\u00e9e sur une largeur de 700 m\u00e8tres en contrebas du Jochgrubenkopf (2 453 m\u00e8tres)...\" L'Autriche a ouvert une enqu\u00eate p\u00e9nale contre le guide", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2453, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 700, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1650, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 47.089954, "longitude": 11.608485, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1489606343743-1489690532371-3.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1489606343743"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.07755, 45.361813]}, "properties": {"id": 1489767354614, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Ouille Mouta", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1489705200000, "dateAvalanche": 1489705200000, "dateObservation": 1489705200000, "dateStr": "17/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Vaste plaque partie naturellement en tout d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi par dessus une autre plaque, qui \u00e9tait partie exactement au m\u00eame endroit environ 10 jours avant, mais plus petite...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 80, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2250, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.361813, "longitude": 7.07755, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1489767354614-1489767753774-IMG_2108.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1489767354614"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.738911, 44.828505]}, "properties": {"id": 1489933365107, "observateur": "Durand Claude", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "L'Arpelin", "itineraire": "Face nord Arpelin - au dessus de Cervi\u00e8res", "orientation": "N", "dateEvenement": 1489273200000, "dateAvalanche": 1489273200000, "dateStr": "12/03/2017", "heureAuPlusTot": "15:00", "description": "Nous avons \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s (11 personnes+Un professionnel ) par une coul\u00e9e dimanche dernier 12 mars vers 15h dans le secteur face nord de l\u2019Arpenin au dessus de Cervi\u00e8res.  Ca a d\u00e9but\u00e9 au passage des trois personnes de t\u00eate en sortant d\u2019un bosquet. Le groupe en raquettes remontait alors sur la croupe nord ouest sous le point c\u00f4t\u00e9 2472. C'est eux qui d\u00e9clenchent alors qu'ils montent sur la cr\u00eate. Ils se sont tous fait emporter jusqu'au plat.  Un bless\u00e9 l\u00e9ger ( 2 entorses \u00e0 chaque genoux) tout le monde est rest\u00e9 en surface , 2 personnes \u00e0 demi ensevelies.   Une autre photo prise le 13/03 par Nicolas Izquierdo", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Raquettiste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2340, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 44.828505, "longitude": 6.738911, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1489933365107-1489933733171-unnamed.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1489933365107"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.627144, 45.151723]}, "properties": {"id": 1489938292227, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe des Sarasins", "itineraire": "Bosse 2405m au dessus du Lavoir", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1489878000000, "dateAvalanche": 1489878000000, "dateObservation": 1489878000000, "dateStr": "19/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plaque probablement partie \u00e0 la faveur du r\u00e9chauffement et de la 1ere nuit sans bon regel de la p\u00e9riode. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2380, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2050, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.151723, "longitude": 6.627144, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1489938292227-1489938601339-P3190017a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1489938292227"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.983185, 48.010956]}, "properties": {"id": 1489941602751, "observateur": "Ga\u00eblle VEUILLEZ", "pays": "France", "massif": "Vosges", "sommet": "Rainkopf", "itineraire": "Pferrey", "orientation": "T", "dateEvenement": 1489186800000, "dateObservation": 1489186800000, "dateStr": "11/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche constat\u00e9e le matin du 11/03 dans la combe du Rainkopf. Incertitude sur la date de d\u00e9part.   Une avalanche a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e dans ce secteur le 04/03 (cf photo), il pourrait s'agir de cette avalanche ou d'une sur-avalanche sur ce secteur.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 48.010956, "longitude": 6.983185, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1489941602751-1489941851007-unnamed (3).jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1489941602751"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.826887, 45.242195]}, "properties": {"id": 1490037762535, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Mont Froid", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1489964400000, "dateAvalanche": 1489964400000, "dateObservation": 1489964400000, "dateStr": "20/03/2017", "heureAuPlusTot": "14:30", "description": "Une monstre avalanche de plaque est partie sous mes skis en versant nord /ouest \u00e0 2200m sous le sommet du Mont Froid en Haute Maurienne. On a ski\u00e9 trop bas parce que c'\u00e9tait bon ( neige d\u00e9gel\u00e9e en surface) et en traversant pour rejoindre la croupe, j'ai d\u00e9couvert une derni\u00e8re combe \u00e0 traverser.... mais pas eu le temps de changer de strat\u00e9gie, \u00e7a \u00e0 d\u00e9marr\u00e9...  Entr\u00e9e de for\u00eat, quelques cembro nains, \u00e9videment plus de trente degr\u00e9s \u00e0 ma droite, mais trop tard.  J'ai eu beaucoup de chance, 100m \u00e0 me d\u00e9battre et le gros du flux est parti dans la gorge, sans moi...\"  Quelques vid\u00e9o p\u00e9dago qui expliquent et illustrent la situation : couche fragile mouill\u00e9e 1 couche fragile mouill\u00e9e 2 couche fragile mouill\u00e9e 3  Lire le r\u00e9cit de Victor, si sinc\u00e8re et instructif ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 80, "longueur_rupture": 200, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.242195, "longitude": 6.826887, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1490037762535-1490038115211-IMG_5266.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1490037762535"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.946108, 45.518486]}, "properties": {"id": 1490208088160, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Tignes", "itineraire": "Cr\u00eate de Doum\u00e9 - Davie", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1489964400000, "dateAvalanche": 1489964400000, "dateStr": "20/03/2017", "heureAuPlusTot": "13:00", "description": "Une des nombreuses avalanches de plaques spontan\u00e9es observ\u00e9es ces jours ci. Avalanche descendue entre 12h30 et 14h00  Inclinaison pile entre 30\u00b0 et 35\u00b0 dans la zone de d\u00e9part.   Attention : effet du redoux \u00e0 redouter ces jours ci ! D\u00e9clenchements accidentels ou spontan\u00e9s.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2650, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 60, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.518486, "longitude": 6.946108, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1490208088160-1490208454068-IMG_8356.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1490208088160"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.717493, 45.279051]}, "properties": {"id": 1490270298265, "observateur": "Thierry Margueron", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Dent Parrach\u00e9e", "itineraire": "Plan de la Gorma - entre les refuges de la Dent Parrach\u00e9e et de Fond d'Aussois", "orientation": "W", "dateEvenement": 1490050800000, "dateAvalanche": 1490050800000, "dateStr": "21/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9clenchement qui a compl\u00e8tement surpris un groupe de skieurs aguerris. Neige parfaite, regel\u00e9e fondant sur quelques centim\u00e8tres seulement. Deux \"belles plaques\" sont parties juste au dessus d'eux imm\u00e9diatement apr\u00e8s qu'ils aient ski\u00e9 l'une des deux pentes.  Aucune victime. Ouf !  Les couche fragile enfouie s\u2019activent \u00e0 nouveau avec le redoux, m\u00eame si la surface fond et reg\u00e8le.  Merci \u00e0 Tim, gardien du refuge de Fond d'Aussois, qui est all\u00e9 faire quelques photos et nous a avertis !", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 2570, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 60, "epaisseur_max_rupture": 120, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2500, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.279051, "longitude": 6.717493, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1490270298265-1490270739161-20170322_084408.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1490270298265"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.508281, 44.935996]}, "properties": {"id": 1490285682713, "observateur": "Rey Jean Marie", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "La Cucumelle", "itineraire": "Face Sud", "orientation": "S", "dateEvenement": 1490050800000, "dateAvalanche": 1490050800000, "dateObservation": 1490050800000, "dateStr": "21/03/2017", "heureAuPlusTot": "18:00", "description": "Vastes avalanches de fontes parties naturellement en fin de journ\u00e9e, apr\u00e8s la fermeture des remont\u00e9es m\u00e9caniques et de pistes de la station.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "D\u00e9part ponctuel", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 44.935996, "longitude": 6.508281, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1490285682713-1490286279693-1.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1490285682713"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.025253, 45.360369]}, "properties": {"id": 1490383357600, "observateur": "Caroline Gros", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe des Buffettes", "itineraire": "", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1490050800000, "dateAvalanche": 1490050800000, "dateObservation": 1490223600000, "dateStr": "21/03/2017", "heureAuPlusTot": "18:00", "description": "Avalanche de grande ampleur partie lors des tirs au Gazex en fin de journ\u00e9e. Le d\u00e9p\u00f4t \u00e0 travers\u00e9 la piste de ski de fond (ferm\u00e9e) pour s'arr\u00eater avant l'Arc.  Photos compl\u00e9mentaires par Jocelyne et Christian Margueron, ainsi qu'une vid\u00e9o de Paul Blanc ici", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "GAZEX", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 3000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1760, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.360369, "longitude": 7.025253, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1490383357600-1490383781588-DSCN1457.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1490383357600"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.712686, 45.167473]}, "properties": {"id": 1490545333158, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Belle Plinier", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1490482800000, "dateAvalanche": 1490482800000, "dateObservation": 1490482800000, "dateStr": "26/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Vaste avalanche de plaque partie naturellement en d\u00e9but de matin\u00e9e juste apr\u00e8s un fort \u00e9pisode de foehn.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 300, "type_ecoulement_principal": "A\u00e9rosol", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2200, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.167473, "longitude": 6.712686, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1490545333158-1490545580778-P3260003a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1490545333158"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.689954, 45.158472]}, "properties": {"id": 1490626979264, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Valfr\u00e9jus", "itineraire": "Grand Vallon", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1490482800000, "dateAvalanche": 1490482800000, "dateStr": "26/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Nombreux d\u00e9parts spontan\u00e9s de plaques plus ou moins vastes (entre 2300 m et 3000 m environ)... en toute logique, pendant un \u00e9pisode de pr\u00e9cipitations abondantes (plus de 50 cm de fra\u00eeche dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche dans ce secteur).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.158472, "longitude": 6.689954, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1490626979264-1490627232188-IMG_8521.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1490626979264"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.677544, 45.146687]}, "properties": {"id": 1490638645916, "observateur": "Service des pistes Valfr\u00e9jus", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Valfr\u00e9jus", "itineraire": "Pentes de Punta Bagna", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1490482800000, "dateAvalanche": 1490482800000, "dateStr": "26/03/2017", "heureAuPlusTot": "16:00", "description": "Une des plaques d\u00e9clench\u00e9es apr\u00e8s l'\u00e9pisode de pr\u00e9cipitations, pour la s\u00e9curisation des pistes.   Parfaitement circulaire, comme si le terrain et la stratigraphie \u00e9taient tr\u00e8s r\u00e9guliers. Alors, la rupture se propage de fa\u00e7on \u00e9gale dans toutes les directions, \u00e0 partir de l'amorce centrale ; ici le point de tir. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "CATEX", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 60, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.146687, "longitude": 6.677544, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1490638645916-1490639016516-IMG_1082 d\u00e9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1490638645916"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.131716, 45.591162]}, "properties": {"id": 1490694765043, "observateur": "Presse  La Stampa", "pays": "Italie", "massif": "Val de Rhemes", "sommet": "Punta Bianca", "itineraire": "Artalle", "orientation": "W", "dateEvenement": 1490482800000, "dateAvalanche": 1490482800000, "dateStr": "26/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9part naturel depuis le secteur de Punta Bianca dans le Val de Rhemes.  Elle a coup\u00e9 la route principale (sur 30m de large et 5m de haut) au niveau de Artalle, un peu avant Rhemes Notre Dame.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1600, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.591162, "longitude": 7.131716, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1490694765043-1490694899231-aa5b4747-2f68-4bce-9034-75ddfc3df749-4285-k4NC-U11001969456599fDD-1024x576@LaStampa.it.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1490694765043"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.063678, 45.356609]}, "properties": {"id": 1490714249023, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bonneval sur Arc", "itineraire": "La L\u00e9chette", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1490482800000, "dateAvalanche": 1490482800000, "dateStr": "26/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Nous pensions toute la face purg\u00e9e apr\u00e8s l'immense avalanche du 8 mars dernier. Mais il restait un vaste panneau, qui est parti spontan\u00e9ment avec les pr\u00e9cipitations du retour d'Est actif.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2250, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.356609, "longitude": 7.063678, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1490714249023-1490714486955-IMG_8530.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1490714249023"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.967373, 45.287625]}, "properties": {"id": 1490717290895, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe de Ronce", "itineraire": "Rocher de la Sallanche", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1490482800000, "dateAvalanche": 1490482800000, "dateStr": "26/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Un des vastes syst\u00e8mes de plaques partis spontan\u00e9ment  suie aux pr\u00e9cipitations du retour d'Est. Illustre l'instabilit\u00e9 potentielle qui continue \u00e0 r\u00e9gner dans le secteur.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.287625, "longitude": 6.967373, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1490717290895-1490717472647-IMG_8589.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1490717290895"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.866702, 45.24476]}, "properties": {"id": 1490810146186, "observateur": "Charon Clovis", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Signal du Petit Mont Cenis", "itineraire": "Face Ouest", "orientation": "W", "dateEvenement": 1490482800000, "dateAvalanche": 1490482800000, "dateStr": "26/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Tr\u00e8s vaste plaque partie naturellement (cassure probablement sup\u00e9rieur \u00e0 500m de long). Cette avalanche est descendue \u00e0 la fin d'un \u00e9pisode de \"retour d'Est\" (environ 60cm en 48h) et montre bien la fragilit\u00e9 du manteau neigeux sur lequel repose cette nouvelle couche de neige.Curieux de savoir jusqu'o\u00f9 c'est descendu ! si quelqu'un a des infos...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3100, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 500, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.24476, "longitude": 6.866702, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1490810146186-1490810688462-IMG_8607.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1490810146186"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.930256, 44.737421]}, "properties": {"id": 1490875961403, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Pic du Fond de Peynin", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1490482800000, "dateAvalanche": 1490482800000, "dateObservation": 1490738400000, "dateStr": "26/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une des rares avalanches de plaques observ\u00e9 dans l'Est Queyras malgr\u00e9 les fortes chutes de neiges (environ 80mm en 48h) de ce week end.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2000, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.737421, "longitude": 6.930256, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1490875961403-1490876247955-IMG_8640.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1490875961403"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.627971, 45.24025]}, "properties": {"id": 1491033295905, "observateur": "Forot Francis", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Val Thorens", "itineraire": "Couloir de Bon Martin", "orientation": "E", "dateEvenement": 1490824800000, "dateAvalanche": 1490824800000, "dateStr": "30/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Mise en garde : quelques plaques spontan\u00e9es ou accidentelles au r\u00e9chauffement", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.24025, "longitude": 6.627971, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1491033295905-1491033442385-20170331_115910 d\u00e9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1491033295905"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.929948, 44.934278]}, "properties": {"id": 1491213799674, "observateur": "Paraz Yann", "pays": "Italie", "massif": "Queyras - Alpes Cozie N", "sommet": "Punta Rognosa", "itineraire": "Face entre Punta Rognosa et Monte Querellet - Sestri\u00e8re", "orientation": "T", "dateEvenement": 1490482800000, "dateAvalanche": 1490482800000, "dateStr": "26/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche partie spontan\u00e9ment \u00e0 la mi-journ\u00e9e. Toute la face s'est purg\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.934278, "longitude": 6.929948, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1491213799674-1491213918858-DSC06087.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1491213799674"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.387119, 45.035404]}, "properties": {"id": 1491246072294, "observateur": "Caffo St\u00e9phane", "pays": "France", "massif": "Cerces", "sommet": "Col du Lautaret", "itineraire": "RD 1091, proximit\u00e9 secteur Traverse", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1490997600000, "dateAvalanche": 1490997600000, "dateStr": "01/04/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Gros volume mobilis\u00e9 avec cette plaque de fond. L'une des tr\u00e8s rares observ\u00e9es dans le secteur cette saison.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2090, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 80, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2045, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.035404, "longitude": 6.387119, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1491246072294-1491246289058-IMG_8806.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1491246072294"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.699864, 45.174982]}, "properties": {"id": 1491575616729, "observateur": "Service des Pistes La Norma", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Rocher de la Dame", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1491516000000, "dateAvalanche": 1491516000000, "dateObservation": 1491516000000, "dateStr": "07/04/2017", "heureAuPlusTot": "13:45", "description": "Avalanche de plaque, partie naturellement. La neige \u00e9tait froide et encore bien poudreuse dans cette zone au moment du d\u00e9part.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 500, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2550, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 100, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2050, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.174982, "longitude": 6.699864, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1491575616729-1491576202877-photo.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1491575616729"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.12024, 45.392966]}, "properties": {"id": 1491818297331, "observateur": "Nicolas Bouin", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Ouilles de Tri\u00e8ves", "itineraire": "Au dessus des C\u00f4tes de Tri\u00e8ves, sous le sommet Ouest des Ouilles de Tri\u00e8ves ", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1490565600000, "dateObservation": 1490565600000, "dateStr": "27/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": " La coul\u00e9e a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e le 31 mars lors de la mont\u00e9e au refuge du Carro depuis Bonneval-sur-arc. D'apr\u00e8s le gardien du refuge, l'avalanche serait partie soir le 26/03 tard dans la journ\u00e9e ou le 27/03. D\u00e9part a priori spontan\u00e9.  La rupture s'est faite au dessus des C\u00f4tes de Tri\u00e8ves, sous le sommet Ouest des Ouilles de Tri\u00e8ves (altitude : 2700 m environ). L'\u00e9paisseur de la cassure doit approcher les 2 m au maximum. La coul\u00e9e a atteint la rivi\u00e8re et un important d\u00e9p\u00f4t s'est form\u00e9 en rive gauche de l'Arc en face du hameau de Tuili\u00e8re (juste avant d'arriver \u00e0 la Duis).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "Environ 2700m", "epaisseur_rupture": 2, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": " La coul\u00e9e a atteint la rivi\u00e8re et un important d\u00e9p\u00f4t s'est form\u00e9 en rive gauche de l'Arc en face du hameau de Tuili\u00e8re ", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.392966, "longitude": 7.12024, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1491818297331-1491818487611-20170331_104850.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1491818297331"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.606595, 45.253614]}, "properties": {"id": 1491928371408, "observateur": "Nicolas Pellerin", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Pointe du Bouchet", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1491861600000, "dateAvalanche": 1491861600000, "dateObservation": 1491861600000, "dateStr": "11/04/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche de plaque partie t\u00f4t ce matin. Il est possible que la rupture ait \u00e9t\u00e9 initi\u00e9e par un \u00e9boulement de gros blocs rocheux \u00e0 l'amont de la plaque.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3350, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 80, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 3050, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 45.253614, "longitude": 6.606595, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1491928371408-1491928832900-IMG_8692 - Copie.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1491928371408"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.836407, 45.168473]}, "properties": {"id": 1491936874364, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe du Petit Vallon", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1490482800000, "dateAvalanche": 1490482800000, "dateObservation": 1491775200000, "dateStr": "26/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une des tr\u00e8s vaste plaques parties dans ce secteur du Vallon d'Etache. Incertitude sur la date, mais \u00e7a semble correspondre \u00e0 l'\u00e9pisode du 26 mars. Les cassures encore bien visibles d\u00e9montrent une forte propagation. Le d\u00e9p\u00f4t est tr\u00e8s volumineux et il s'est \u00e9tal\u00e9 dans plusieurs directions en arrivant dans le fond du vallon. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3150, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2050, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.168473, "longitude": 6.836407, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1491936874364-1491937302476-P4100009.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1491936874364"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.476308, 44.701941]}, "properties": {"id": 1492276335389, "observateur": "Louis Volle", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "T\u00eate de Couleau", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1491948000000, "dateAvalanche": 1491948000000, "dateStr": "12/04/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Grosse plaque de neige \"stabilis\u00e9e\" reposant depuis des semaines sur la couche inconsistante de d\u00e9but d'hiver (itin\u00e9raire I12.1 du Toponeige Ecrins Est). Photo prise du Pinfol. Le d\u00e9clenchement est d\u00fb me semble t'il  \u00e0 la chaleur affectant d\u00e9sormais les pentes de ce type prot\u00e9g\u00e9es jusqu'\u00e0 cette \u00e9poque. Les chutes de rochers ou de glace des pentes dominantes peuvent avoir jou\u00e9 un r\u00f4le. La cassure se situe vers 2750 et le d\u00e9p\u00f4t important descend au dessous de 2450. D'autres coul\u00e9es de ce type avec la m\u00eame orientation sont parties sous Chabreyret.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2750, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2450, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.701941, "longitude": 6.476308, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1492276335389-1492276632321-DSC02491 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1492276335389"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.158067, 44.996752]}, "properties": {"id": 1492279570309, "observateur": "Service des Pistes  DAL", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Les 2 Alpes", "itineraire": "Montagne de Rachas", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1491948000000, "dateAvalanche": 1491948000000, "dateStr": "12/04/2017", "heureAuPlusTot": "17:45", "description": "Vaste plaque de neige humide d\u00e9clench\u00e9e pr\u00e9ventivement pour la s\u00e9curisation des pistes. Voir la vid\u00e9o ici   Attention : ce genre de ph\u00e9nom\u00e8ne se produit aussi naturellement en ce moment...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "CATEX", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 2660, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2320, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.996752, "longitude": 6.158067, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1492279570309-1492279985513-20170411_175343 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1492279570309"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.429559, 45.016276]}, "properties": {"id": 1492359906759, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Pic de Combeynot", "itineraire": "Sous le Pic Est", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1492120800000, "dateAvalanche": 1492120800000, "dateStr": "14/04/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plaque spontan\u00e9e au r\u00e9chauffement prolong\u00e9. Gros volume mobilis\u00e9 et d\u00e9p\u00f4t important.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1730, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.016276, "longitude": 6.429559, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1492359906759-1492360097559-IMG_9158.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1492359906759"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.458938, 44.468829]}, "properties": {"id": 1492496837271, "observateur": "CRS Alpes", "pays": "France", "massif": "Embrunais", "sommet": "Crots", "itineraire": "Gros Ferrand", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1492293600000, "dateAvalanche": 1492293600000, "dateStr": "16/04/2017", "heureAuPlusTot": "10:00", "description": "\"\u00c9norme avalanche sur la face nord du Gros Ferrant.  Elle est partie sous le passage de 2 skieurs de randonn\u00e9es \u00e0 la descente.  Au d\u00e9part avalanche de plaque puis avalanche avec boules type avalanche de fonte. Le secours a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 par les sauveteurs du D\u00e9tachement CRS Alpes de Brian\u00e7on \u00e0 bord de l'h\u00e9licopt\u00e8re du D\u00e9tachement A\u00e9rien de la Gendarmerie de Brian\u00e7on. L'une des victimes est poly traumatis\u00e9e.Information tr\u00e8s utile, en cette p\u00e9riodes o\u00f9 de nombreuses avalanches sont signal\u00e9es, avec le r\u00e9chauffement et la pr\u00e9sence de couches fragiles enfouies.  M\u00eame type d'avalanche que celle d\u00e9clench\u00e9e pr\u00e9ventivement quelques jours plus t\u00f4t aux Deux Alpes, m\u00eame exposition. Voir la vid\u00e9o ici (seconde avalanche)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 500, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1800, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 44.468829, "longitude": 6.458938, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1492496837271-1492511248735-20170416_103730(0) d\u00e9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1492496837271"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.759638, 45.166205]}, "properties": {"id": 1492789229117, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Aiguille de Scolette", "itineraire": "Face Nord-Ouest", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1490482800000, "dateAvalanche": 1490482800000, "dateStr": "26/03/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Tr\u00e8s vaste avalanche partie naturellement pendant l'\u00e9pisode du 26 mars 2017. Elle n'a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e que quelques jours plus tard \u00e0 cause du mauvais temps.Les photos sont du 20 avril.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2050, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.166205, "longitude": 6.759638, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1492789229117-1492789465001-P4200007.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1492789229117"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.762282, 45.163567]}, "properties": {"id": 1493993752444, "observateur": "PGHM Modane", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Aiguille de Scolette", "itineraire": "Face NW", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1493935200000, "dateAvalanche": 1493935200000, "dateStr": "05/05/2017", "heureAuPlusTot": "10:00", "description": "Un bless\u00e9 grave dans cette avalanche de plaque, en versant ombrag\u00e9 d'altitude. Des deux randonneurs emport\u00e9s, l'un est indemne  Attention : les conditions redeviennent instables en cette p\u00e9riode d'alternance d'\u00e9claircies et de chutes de neige (\"petit hiver\").  Ceux qui sortent ont remarqu\u00e9 de nombreux effondrements \u00e0 leur passage. Fragilit\u00e9 illustr\u00e9e par ce d\u00e9part accidentel de plaque.  Vigilance particuli\u00e8re dimanche : beau temps apr\u00e8s neige et vent... sur couche(s) fragile(s)  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3250, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "20 \u00e0 30 cm de poudre en surface. Des couches plus anciennes mobilis\u00e9es aussi.", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.163567, "longitude": 6.762282, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1493993752444-1493994148048-IMG_9445.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1493993752444"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.77125, 44.591]}, "properties": {"id": 1494262181640, "observateur": "CRS Brian\u00e7on", "pays": "Italie", "massif": "Queyras - Alpes Cozie N", "sommet": "Val d'Escreins", "itineraire": "vallon de la Selette", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1494194400000, "dateAvalanche": 1494194400000, "dateStr": "08/05/2017", "heureAuPlusTot": "11:30", "description": "Avalanche d\u00e9clench\u00e9e vraisemblablement par le randonneur lui-m\u00eame qui \u00e9voluait en crampon dans une partie raide du couloir.  La personne a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9e, n'a pas \u00e9t\u00e9 ensevelie mais est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e de ses blessures.    ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 350, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2950, "commentaire_zone_depart": "D\u00e9part \"en poire\"", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "Largeur 40m - Longueur 500m", "altitude_arrivee": 2600, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.591, "longitude": 6.77125, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1494262181640-1494262735128-2017_05_08.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1494262181640"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.095258, 45.345133]}, "properties": {"id": 1494327250118, "observateur": "CRS Alpes Modane", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Albaron", "itineraire": "Pente en rive gauche (\u00e0 l'ouest) du Col du Greffier", "orientation": "N", "dateEvenement": 1494280800000, "dateAvalanche": 1494280800000, "dateStr": "09/05/2017", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "Trois morts dans une avalanche au-dessus de Bonneval-sur-Arc, en Savoie.   Les trois alpinistes remontaient la pente lorsque la plaque s'est d\u00e9tach\u00e9e et les a emport\u00e9s. Bien que non enfouis, ils sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s suite \u00e0 leurs blessures.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Alpiniste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2700, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.345133, "longitude": 7.095258, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1494327250118-1494518247981-2017-05-09 SECOURS BONNEVAL - MARC (4) a d\u00e9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1494327250118"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.009955, 45.433545]}, "properties": {"id": 1494921902566, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Val d'Is\u00e8re", "itineraire": "RD 902 - Cr\u00eate des Leissi\u00e8res", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1494626400000, "dateAvalanche": 1494626400000, "dateStr": "13/05/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une des nombreuses plaques probablement descendues au premier r\u00e9chauffement apr\u00e8s les pr\u00e9cipitations. Illustre l'instabilit\u00e9 potentielle qui subsiste, et devrait s'exprimer encore en altitude avec le puissant redoux en cours.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2485, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.433545, "longitude": 7.009955, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1494921902566-1494922168938-7 IMG_0968.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1494921902566"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.143987, 45.245742]}, "properties": {"id": 1494949517862, "observateur": "Jo Magnin", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Aiguilles de l'Argenti\u00e8re", "itineraire": "Aiguille J. Gaillard", "orientation": "E", "dateEvenement": 1494626400000, "dateAvalanche": 1494626400000, "dateStr": "13/05/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Assez vaste plaque partie probablement le samedi 13, mais peut \u00eatre dimanche ou lundi...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2620, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.245742, "longitude": 6.143987, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1494949517862-1494949862862-IMG_9590.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1494949517862"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.621912, 45.165745]}, "properties": {"id": 1495177181848, "observateur": "Matthieu Brignon", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Pointe des Sarasins", "itineraire": "Rocher Gris", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1494626400000, "dateAvalanche": 1494626400000, "dateStr": "13/05/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Encore une vaste plaque partie spontan\u00e9ment dans la nuit ou la matin\u00e9e du samedi 13", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.165745, "longitude": 6.621912, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1495177181848-1495177885808-IMG_9123 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1495177181848"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.988428, 45.548821]}, "properties": {"id": 1495392513328, "observateur": "France 3 Alpes", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Sainte-Foy-Tarentaise", "itineraire": "Pointe des Mines - Vallon du Clou", "orientation": "T", "dateEvenement": 1495231200000, "dateAvalanche": 1495231200000, "dateStr": "20/05/2017", "heureAuPlusTot": "18:00", "description": "\"La coul\u00e9e de neige a emport\u00e9 sur son passage un skieur alpiniste sur un d\u00e9nivel\u00e9 de 400 m\u00e8tres, qui lui a fait traverser une barre rocheuse d'environ 50 m\u00e8tres.  La victime \u00e2g\u00e9e d'une trentaine d'ann\u00e9es revenait d\u2019une exp\u00e9dition engag\u00e9e le matin m\u00eame sur une nouvelle voie de la pointe des Mines. Originaire de la Tarentaise, il \u00e9tait exp\u00e9riment\u00e9 et pr\u00e9parait le probatoire d'aspirant guide.\"  Il s'agirait d'une plaque de faible ampleur d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 ski \u00e0 la descente.   Localisation tr\u00e8s impr\u00e9cise pour l'instant.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.548821, "longitude": 6.988428, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1495392513328"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.714936, 45.170291]}, "properties": {"id": 1495609840775, "observateur": "Didier BILLOUD", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Belle Plinier", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1495490400000, "dateAvalanche": 1495490400000, "dateStr": "23/05/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Nous avons \u00e9t\u00e9 surpris de d\u00e9clencher aujourd'hui une belle plaque, \u00e0 distance, en versant Nord de la Belle Plinier, alors que la neige \u00e9tait plut\u00f4t de type \"moquette de printemps\" : au final, une coul\u00e9e de belle ampleur, \u00e0 vitesse plut\u00f4t mod\u00e9r\u00e9e toutefois, et une petite frayeur.\"  Un petit message pour attirer l'attention sur les coul\u00e9es de neige r\u00e9cente qui peuvent se produire, notamment en versant Nord. La derni\u00e8re couche semble ne pas \u00eatre bien coh\u00e9rente avec la pr\u00e9c\u00e9dente, des coul\u00e9es d'ampleur se sont d\u00e9j\u00e0 produites en versants ensoleill\u00e9s, et aussi en Nord ; mais il reste manifestement des zones plaqu\u00e9es ou non encore purg\u00e9es.\"  Ifformation diffus\u00e9e sur SkiTour. Suivre le fil avec le lien ci dessous.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2530, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 80, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2380, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.170291, "longitude": 6.714936, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1495609840775-1496050439444-IMG_1947.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1495609840775"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.593509, 45.118594]}, "properties": {"id": 1496259402304, "observateur": "Pascal Cavoret", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Refuge Mt Thabor", "itineraire": "La Faysse", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1495231200000, "dateAvalanche": 1495231200000, "dateStr": "20/05/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Belle plaque d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 distance depuis la petite bosse 20 m avant la limite.  La coul\u00e9e est partie environ 2 secondes apr\u00e8s le woumph.  Les conditions paraissaient pourtant excellentes.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2750, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.118594, "longitude": 6.593509, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1496259402304-1496259742836-IMG_0963 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1496259402304"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.807042, 45.386583]}, "properties": {"id": 1512313515627, "observateur": "Presse France 3", "pays": "France", "massif": "Chartreuse", "sommet": "Petit Som", "itineraire": "Secteur Pas du Loup", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1512169200000, "dateAvalanche": 1512169200000, "dateObservation": 1512255600000, "dateStr": "02/12/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Les deux randonneurs que le PGHM recherchait depuis hier soir au niveau du Grand Som ont finalement \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s morts au Petit Som\"  Combe sud du col de Leschaux (info skitor.fr)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.386583, "longitude": 5.807042, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1512313515627"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.853938, 45.308159]}, "properties": {"id": 1512319077967, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Chartreuse", "sommet": "Dent de Crolles", "itineraire": "Sortie vers le Pas de l'Oeille", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1512169200000, "dateAvalanche": 1512169200000, "dateStr": "02/12/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Il \u00e9tait parti seul samedi faire une randonn\u00e9e \u00e0 skis dans le secteur de la Dent de Crolles. Cet homme \u00e2g\u00e9 d'une quarantaine d'ann\u00e9es a semble-t-il \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par une petite coul\u00e9e de neige qui l'a entra\u00een\u00e9 sur une centaine de m\u00e8tres\"  \"Au passage le plus technique du Pas, juste apr\u00e8s la vire du c\u00e2ble, la coul\u00e9e a tout liss\u00e9 sur son passage de part et d\u2019autre de l\u2019\u00e9peron. L\u2019ascension en est rendue plus difficile qu\u2019\u00e0 l\u2019accoutum\u00e9. Je d\u00e9bouche dans la derni\u00e8re partie du Pas au niveau du gendarme. La coul\u00e9e est pass\u00e9e \u00e0 droite du gendarme (quand on regarde vers le sommet). Les traces de mont\u00e9e de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur passent \u00e0 gauche du gendarme, itin\u00e9raire logique et habituel. Je poursuis jusqu\u2019\u00e0 la sortie du Pas o\u00f9 je vois enfin la zone de d\u00e9part de la coul\u00e9e. A priori, l\u2019origine est une rupture de pente \u00e0 droite de la sortie du sentier d\u2019\u00e9t\u00e9 (dans le sens montant)\". Extrait du r\u00e9cit par le randonneur qui a parcouru l'itin\u00e9raire peu apr\u00e8s l'accident... sans le savoir.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2020, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.308159, "longitude": 5.853938, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1512319077967"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.346738, 45.437683]}, "properties": {"id": 1512403659113, "observateur": "Mathieu Berger", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Louche Prec\u00e9e", "itineraire": "", "orientation": "S", "dateEvenement": 1512255600000, "dateAvalanche": 1512255600000, "dateObservation": 1512255600000, "dateStr": "03/12/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Petite plaque partie tr\u00e8s probablement au passage du groupe qui nous pr\u00e9c\u00e9dait. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2270, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 30, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2240, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.437683, "longitude": 6.346738, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1512403659113-1512404237457-IMG-20171203-WA0002.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1512403659113"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.654513, 45.365043]}, "properties": {"id": 1512408981621, "observateur": "Yannis Merlet", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Roc Merlet", "itineraire": "Secteur Refuge du Lac Merlet", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1512169200000, "dateAvalanche": 1512169200000, "dateStr": "02/12/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Je l'ai d\u00e9clench\u00e9 en passant dessus \u00e0 ski en descente. La taille est d'environ 6m de large sur 40m de long et 35cm d'\u00e9paisseur.  Il faut savoir que certaines plaques sont parties de mani\u00e8re spontan\u00e9e sur les orientations W.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.365043, "longitude": 6.654513, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1512408981621"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.962795, 46.015123]}, "properties": {"id": 1512737104590, "observateur": "CampToCamp", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Le Tour", "itineraire": "La Vormaine", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1512428400000, "dateAvalanche": 1512428400000, "dateStr": "05/12/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Partenaire veut partir en premier, d\u00e9marre rive droite 20 m sous le sommet du couloir, sous la bosse. 2 virages et me para\u00eet tomber, mais c'est une plaque jusqu'au au sol de 30m de large sur 70cm au plus haut qui se casse sous la bosse de d\u00e9part et l'emporte parmi de gros blocs durs d'environ 1m2 sur 50cm au plus \u00e9pais jusque en bas sur 130m de d\u00e9nivel\u00e9\".  Lire le r\u00e9cit tr\u00e8s int\u00e9ressant sur C2C (lien ci dessous). Merci !   Remarque : j'\u00e9tais ce jour l\u00e0 dans le secteur avec l'EMHM, pour une formation neige & avalanches. Conditions particuli\u00e8rement propices aux d\u00e9monstrations des ph\u00e9nom\u00e8nes d'amorce et de propagation de ruptures dans les couches fragiles tr\u00e8s bien form\u00e9es.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1980, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 46.015123, "longitude": 6.962795, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1512737104590-1512737605922-1512425728_1272696103BI.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1512737104590"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.86375, 44.681694]}, "properties": {"id": 1512753448638, "observateur": "CRS Brian\u00e7on", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "St V\u00e9ran", "itineraire": "Pointe des Marcelettes", "orientation": "N", "dateEvenement": 1512687600000, "dateAvalanche": 1512687600000, "dateStr": "08/12/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Nous venons d'intervenir sur une avalanche avec deux personnes impliqu\u00e9es dont une qui a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9e mais non ensevelie totalement \u00e0 la pointe des Marcelettes (St V\u00e9ran, Queyras), versant nord altitude 2450. L'avalanche fait 300 m de long sur une cinquantaine de m\u00e8tres et environ 50 cm d'\u00e9paisseur partie au sol. Attention donc pour ce week-end : il ne devait pas y avoir grand-monde en montagne ce vendredi et nous sommes quand m\u00eame sortis pour une avalanche...\"  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2450, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.681694, "longitude": 6.86375, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1512753448638"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.264528, 45.695071]}, "properties": {"id": 1512901667834, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Bauges", "sommet": "Pointe de la Sambuy", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1512774000000, "dateAvalanche": 1512774000000, "dateObservation": 1512774000000, "dateStr": "09/12/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une avalanche s'est d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 la mi-journ\u00e9e pr\u00e8s de la station de la Sambuy, situ\u00e9e au bout du lac d'Annecy, sur la commune de Faverges-Seythenex. Un groupe de trois skieurs de randonn\u00e9e qui \u00e9voluait hors du domaine skiable au niveau de la petite sambuy (la station \u00e9tait ferm\u00e9e ce samedi)  a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par la coul\u00e9e d'une centaine de m\u00e8tres de long pour 40m de large et 40 \u00e0 60cm d'\u00e9paisseur. (source Dauphin\u00e9 lib\u00e9r\u00e9)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 100, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 60, "longueur_rupture": 40, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.695071, "longitude": 6.264528, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1512901667834-1512925125518-Photo 2.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1512901667834"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.03405, 45.361627]}, "properties": {"id": 1512930027142, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bonneval sur Arc", "itineraire": "RD 902 - Rosse Zaille", "orientation": "W", "dateEvenement": 1512860400000, "dateAvalanche": 1512860400000, "dateStr": "10/12/2017", "heureAuPlusTot": "17:05", "description": "L'avalanche de neige poudreuse a atteint la chauss\u00e9e juste avant la fermeture programm\u00e9e de l'itin\u00e9raire afin de r\u00e9aliser le d\u00e9clenchement pr\u00e9ventif.   Pas de mal mais bonnes pelles indispensables.   Nombreuses purges de ce type signal\u00e9es en Savoie, Is\u00e8re et Hautes Alpes... d'o\u00f9 les nombreuses fermetures pr\u00e9ventes de routes  cette nuit, au moins sur ces trois d\u00e9partements.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1785, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.361627, "longitude": 7.03405, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1512930027142-1512930711626-IMG_0779.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1512930027142"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.075364, 45.158586]}, "properties": {"id": 1512930759062, "observateur": "Conseil D\u00e9partemental 38", "pays": "France", "massif": "Grandes Rousses", "sommet": "Vaujany", "itineraire": "RD 43A", "orientation": "T", "dateEvenement": 1512860400000, "dateAvalanche": 1512860400000, "dateStr": "10/12/2017", "heureAuPlusTot": "14:30", "description": "Chauss\u00e9e atteinte. Gros \u00e9coulement. Aurait d\u00e9bord\u00e9 de chaque c\u00f4t\u00e9 de la galerie.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.158586, "longitude": 6.075364, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1512930759062-1513580024355-IMG_0919.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1512930759062"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.973906, 45.118006]}, "properties": {"id": 1512978288470, "observateur": "Conseil D\u00e9partemental 38", "pays": "", "massif": "", "sommet": "C\u00eeme de Cornillon", "itineraire": "RD1091 Les Torches", "orientation": "N", "dateEvenement": 1512860400000, "dateAvalanche": 1512860400000, "dateStr": "10/12/2017", "heureAuPlusTot": "20:00", "description": "Gros d\u00e9part spontan\u00e9. D\u00e9p\u00f4t \"au raz de la route\".", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 720, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.118006, "longitude": 5.973906, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1512978288470-1513198832321-IMG_0944.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1512978288470"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.502144, 45.850332]}, "properties": {"id": 1513016097654, "observateur": "TDL Savoie", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "La Giettaz", "itineraire": "RD 909 - Les Gli\u00e8res", "orientation": "W", "dateEvenement": 1512946800000, "dateAvalanche": 1512946800000, "dateStr": "11/12/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Route ferm\u00e9e pr\u00e9ventivement pour la nuit : l'avalanche spontan\u00e9e a atteint la chauss\u00e9e, \u00e0 l'occasion du puissant redoux apr\u00e8s des chutes de neige abondantes.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1000, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.850332, "longitude": 6.502144, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1513016097654-1513016431770-DSC00033.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1513016097654"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.956827, 44.973966]}, "properties": {"id": 1513017369422, "observateur": "Conseil D\u00e9partemental 38", "pays": "France", "massif": "Matheysine", "sommet": "Col d'Ornon", "itineraire": "RD 526", "orientation": "E", "dateEvenement": 1512946800000, "dateAvalanche": 1512946800000, "dateStr": "11/12/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "De nombreuses avalanches de grande ampleur sont descendues spontan\u00e9ment dans ce secteur du Col d''Ornon enter dimanche et ce lundi. Effet combin\u00e9 des fortes chutes de neige puis de la pluie. La chauss\u00e9e n'a jamais \u00e9t\u00e9 atteinte.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Pluie", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1050, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.973966, "longitude": 5.956827, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1513017369422-1513017753678-20171211_154115 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1513017369422"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.393834, 45.216815]}, "properties": {"id": 1513092622507, "observateur": "Mathieu Berger", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "T\u00eate d'Albier le Vieux", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1513033200000, "dateAvalanche": 1513033200000, "dateObservation": 1513033200000, "dateStr": "12/12/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Ensemble de plusieurs avalanches naturelles et de grande ampleur sur ce versant. Probablement parti le lundi 11 ou mardi 12 t\u00f4t le matin. D'apr\u00e8s les locaux, des avalanches cet ampleur n'avaient pas \u00e9t\u00e9 observ\u00e9s depuis une 30\u00e9ne d'ann\u00e9e. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne illustre bien la forte instabilit\u00e9s du moment et la redoutable efficacit\u00e9 des couches fragiles qui se sont mises en place en d\u00e9but de saison.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "plusieurs zones de d\u00e9part entre 2500m et 2200m", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.216815, "longitude": 6.393834, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1513092622507-1513093172635-IMG_2787.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1513092622507"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.309969, 45.167497]}, "properties": {"id": 1513093261151, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Mont Falcon", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1512946800000, "dateAvalanche": 1512946800000, "dateObservation": 1513033200000, "dateStr": "11/12/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "L'ensemble de la face NE du Mt Falcon est partie. Grosse instabilit\u00e9 favoris\u00e9e par les couches fragiles en place, puis les chutes de neige abondantes des ces 3 derniers jours.  Incertitude sur la date de d\u00e9part de l'avalanche (le 11 ou le 12 d\u00e9cembre)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 2000, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1500, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.167497, "longitude": 6.309969, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1513093261151-1513094536235-PC120005 - Copie.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1513093261151"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.354142, 45.161338]}, "properties": {"id": 1513094776655, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Roche du Bonhomme", "itineraire": "", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1513033200000, "dateAvalanche": 1513033200000, "dateObservation": 1513033200000, "dateStr": "12/12/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Vaste avalanche partie naturellement depuis l'\u00e9paule de la Roche du Bonhomme. Plusieurs cassures dans la face. Incertitude sur la date exacte du d\u00e9part (probablement le 11 ou le 12 d\u00e9cembre)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 100, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.161338, "longitude": 6.354142, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1513094776655-1513095519691-PC120006 - Copie.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1513094776655"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.72882, 44.913912]}, "properties": {"id": 1513112789799, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Brian\u00e7onnais", "sommet": "Montgen\u00e8vre", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1512946800000, "dateAvalanche": 1512946800000, "dateStr": "11/12/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plaque d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 distance par un passage d'engin de damage sur la piste en aval  Plusieurs r\u00e9sultats de belle ampleur dans le secteur au d\u00e9clenchement pr\u00e9ventif.   Attention : couche fragile vraiment tr\u00e8s fragile observ\u00e9e sous la neige r\u00e9cente \u00e0 quelques m\u00e8tres de l\u00e0. effondrements et fissurations en surface au passage de skieurs.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 30, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Engin de damage", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 60, "epaisseur_max_rupture": 80, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 22170, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "Neige r\u00e9cente ayant pris un peu de coh\u00e9sion", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.913912, "longitude": 6.72882, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1513112789799-1513113188595-IMG_1125 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1513112789799"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.172801, 45.02651]}, "properties": {"id": 1513145305893, "observateur": "Conseil D\u00e9partemental 38", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Lac du Chambon", "itineraire": "RS 1091", "orientation": "N", "dateEvenement": 1513033200000, "dateAvalanche": 1513033200000, "dateStr": "12/12/2017", "heureAuPlusTot": "09:00", "description": "Purges pr\u00e9ventives par grenadage depuis h\u00e9licopt\u00e8re.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage h\u00e9lico", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.02651, "longitude": 6.172801, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1513145305893-1513145467373-P1100165r.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1513145305893"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.8371724, 44.6588611]}, "properties": {"id": 1513170855785, "observateur": "Vall\u00e9e Thierry", "pays": "France", "massif": "D\u00e9voluy", "sommet": "Le Chauvet", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1512946800000, "dateAvalanche": 1512946800000, "dateObservation": 1513119600000, "dateStr": "11/12/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plusieurs avalanches dans le secteur, parties lors de l'\u00e9pisode pluvieux du lundi 11 d\u00e9cembre. La plus grosse est celle partie dans la combe centrale de la face Nord du Chauvet (premi\u00e8re photo).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 300, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1600, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.6588611, "longitude": 5.8371724, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1513170855785-1513171229573-IMG_0906.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1513170855785"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.442388, 45.865668]}, "properties": {"id": 1513196783925, "observateur": "Service des Pistes  La Clusaz", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "La Clusaz", "itineraire": "Secteur : Etale \u2013 Pointe de Merdassier", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1513119600000, "dateAvalanche": 1513119600000, "dateStr": "13/12/2017", "heureAuPlusTot": "10:00", "description": "D\u00e9clenchement pr\u00e9ventif d'une avalanche de grande ampleur.   \"lors d\u2019un plan d\u2019intervention de d\u00e9clenchement d\u2019avalanche (PIDA) totalement ma\u00eetris\u00e9 sur le domaine skiable de La Clusaz non en cours d\u2019exploitation, plusieurs tirs ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s pour pr\u00e9parer l\u2019ouverture du secteur pour le samedi 23/12/2017.\"  Vid\u00e9o sur les r\u00e9seaux sociaux. ou ici ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "CATEX", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2310, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2100, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.865668, "longitude": 6.442388, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1513196783925-1513197603677-extrait video 4 d\u00e9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1513196783925"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.907535, 44.934853]}, "properties": {"id": 1513271833668, "observateur": "Pure Ski", "pays": "", "massif": "", "sommet": "Sestri\u00e8re", "itineraire": "Monte Querellet", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1513033200000, "dateAvalanche": 1513033200000, "dateStr": "12/12/2017", "heureAuPlusTot": "10:00", "description": "Tr\u00e8s vaste syst\u00e8me de plaques d\u00e9clench\u00e9 \u00e0 distance par un seul skieur depuis le replat en aval.  Illustre fragilit\u00e9 du secteur, dans de nombreuses expositions.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 100, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur h\u00e9liski", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2670, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 250, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2550, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.934853, "longitude": 6.907535, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1513271833668-1513272425484-IMG_2603.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1513271833668"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.923374, 45.449137]}, "properties": {"id": 1513282409984, "observateur": "Giaccone Lo\u00efc", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "La Tovi\u00e8re", "itineraire": "Tignes Hors-piste - Pointe de Fresse", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1513119600000, "dateAvalanche": 1513119600000, "dateStr": "13/12/2017", "heureAuPlusTot": "13:00", "description": "Un homme a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par une avalanche alors qu'il pratiquait le ski alpin en hors piste. Il a \u00e9t\u00e9 enseveli mais sera retrouv\u00e9 indemne et conscient.  \"Nous sommes arriv\u00e9s quelques minutes apr\u00e8s l'accident, les pisteurs prenaient en charge le secours. Ce sont deux skieurs du team qui nous pr\u00e9c\u00e9daient de quelques cabines qui sont arriv\u00e9s les premiers et ont d\u00e9gag\u00e9 la victime, juste avant que les pisteurs n'arrivent. Ces derniers parlaient d'une cassure d'environ un m\u00e8tre au d\u00e9part.    Cas int\u00e9ressant de \"on tire de plus en plus loin...\", puis on arrive l\u00e0 o\u00f9 il ne faut pas. \"  Photo prise depuis la zone : Liv Sansoz    ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.449137, "longitude": 6.923374, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1513282409984-1513282984540-FullSizeRender (11).jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1513282409984"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.618335, 45.592613]}, "properties": {"id": 1513372604180, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Pointe de Combe B\u00e9nite", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1513292400000, "dateAvalanche": 1513292400000, "dateObservation": 1513292400000, "dateStr": "15/12/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Ce vendredi apr\u00e8s-midi, une avalanche de 200 m\u00e8tres de longueur et 500 m\u00e8tres de large s\u2019est d\u00e9clench\u00e9e sur la face Est du sommet de la Combe B\u00e9nite, au-dessus d\u2019Aime, en Haute Tarentaise.    Il, faisait du ski de randonn\u00e9e avec un ami quand il a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9, chutant d\u2019une barre rocheuse de 40 m\u00e8tres. Source Dauphin\u00e9 lib\u00e9r\u00e9Localisation impr\u00e9cise", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 200, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 500, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.592613, "longitude": 6.618335, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1513372604180"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.476183, 45.877097]}, "properties": {"id": 1513529363544, "observateur": "Xuereb Fran\u00e7ois", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Aiguille de Borderan", "itineraire": "", "orientation": "S", "dateEvenement": 1513465200000, "dateAvalanche": 1513465200000, "dateObservation": 1513465200000, "dateStr": "17/12/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Nombreuses plaques de fond dans ce secteur des Aravis. Celles observ\u00e9es (sur les photos) sont probablement parties entre le samedi 16 au soir et le dimanche 17 au matin.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1850, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1600, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.877097, "longitude": 6.476183, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1513529363544-1513529640204-PC170038.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1513529363544"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.926332, 45.781119]}, "properties": {"id": 1513628704223, "observateur": " Edouard Duverger", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Courmayeur", "itineraire": "Secteur du petit Dolonne", "orientation": "E", "dateEvenement": 1513378800000, "dateAvalanche": 1513378800000, "dateStr": "16/12/2017", "heureAuPlusTot": "11;00", "description": "\"La pente \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 bien trac\u00e9e (une trentaine de traces au moins et nous voyons des moniteurs avec leurs clients plus bas) mais nous avons quand m\u00eame d\u00e9cid\u00e9 de skier un par un et de rester un maximum sur les cr\u00eates pas dans le goulet.  La neige semblait plut\u00f4t stable.    Je me suis arr\u00eat\u00e9 avant de sortir du goulet en me mettant sur le bord pour voir mon ami descendre.  Au bout de quelques secondes j\u2019ai aper\u00e7u une avalanche partir environ 200m au-dessus de lui. J\u2019ai donc hurl\u00e9 pour le pr\u00e9venir.  Il a pu se coller aux rochers et n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 pris dans l\u2019avalanche.    J\u2019ai pour ma part h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 partir pour aller me cacher quelques m\u00e8tres plus bas sur le c\u00f4t\u00e9 mais j\u2019ai attendu 1sec de trop en pensant que l\u2019avalanche ralentissait \u00e0 tort.  J\u2019ai \u00e9t\u00e9 balay\u00e9 par l\u2019avalanche et j\u2019ai mis 5 secondes \u00e0 arriver \u00e0 tirer sur ma poign\u00e9e d\u2019ABS.  J\u2019ai gliss\u00e9 en surface et j\u2019ai tap\u00e9 un gros arbuste qui m\u2019a arrach\u00e9 un ballon. J\u2019ai perdu mes 2 skis et un b\u00e2ton.  Lorsque tout s\u2019est arr\u00eat\u00e9, j\u2019avais un peu de neige dans la bouche que j\u2019ai pu cracher rapidement et j\u2019ai hurl\u00e9 pour savoir si mon pote \u00e9tait pris ou pas. Il est arriv\u00e9 avec son DVA 20 sec plus tard.  Je n\u2019ai par chance pas eu de p\u00e9pin physique.  1 de mes skis \u00e9tait \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de moi et mon b\u00e2ton perdu \u00e9tait bloqu\u00e9 dans un arbuste, tout comme le ballon.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2350, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.781119, "longitude": 6.926332, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1513628704223-1513629342307-IMG_0198 d\u00e9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1513628704223"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.714314, 45.461557]}, "properties": {"id": 1513720812985, "observateur": "Bourgeois Ga\u00eblle", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Champagny-le-haut", "itineraire": "RD91B La Couaz", "orientation": "S", "dateEvenement": 1513638000000, "dateAvalanche": 1513638000000, "dateStr": "19/12/2017", "heureAuPlusTot": "15:00", "description": "D\u00e9clenchement pr\u00e9ventif pour la s\u00e9curisation de la route d'acc\u00e8s \u00e0 Champagny le Haut. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "GAZEX", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1950, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "A\u00e9rosol", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.461557, "longitude": 6.714314, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1513720812985-1513721239397-DSCN6809 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1513720812985"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.345189, 45.33757]}, "properties": {"id": 1513751109594, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Montpascal", "itineraire": "RD 77 - DRA de la Chal", "orientation": "S", "dateEvenement": 1513638000000, "dateAvalanche": 1513638000000, "dateStr": "19/12/2017", "heureAuPlusTot": "02:08", "description": "C'est la saison des plaques de fond ;-)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 70, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1500, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.33757, "longitude": 6.345189, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1513751109594-1513751263414-IMG_1050.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1513751109594"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.890526, 45.976852]}, "properties": {"id": 1513800761410, "observateur": "Pascal Poliart", "pays": "France", "massif": "Aiguilles Rouges", "sommet": "Fl\u00e9g\u00e8re", "itineraire": "Entre la T\u00eate Aubuy et le Lac Blanc", "orientation": "S", "dateEvenement": 1513724400000, "dateAvalanche": 1513724400000, "dateStr": "20/12/2017", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "D\u00e9clenchement accidentel par un skieur de randonn\u00e9e \u00e0 la mont\u00e9e. Ancien pisteur, le guide a d\u00e9clench\u00e9 voloontairement la plaque... avant de changer prudemment d'objectif.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2250, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.976852, "longitude": 6.890526, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1513800761410-1513801079046-IMG_0721.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1513800761410"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.676375, 45.144222]}, "properties": {"id": 1513801184970, "observateur": "Service des pistes Valfr\u00e9jus", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe du Fr\u00e9jus", "itineraire": "", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1513638000000, "dateAvalanche": 1513638000000, "dateStr": "19/12/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Belle plaque parti suite \u00e0 un tir au Catex afin de s\u00e9curiser les pistes de ski en dessous.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "CATEX", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2750, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 80, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2650, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.144222, "longitude": 6.676375, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1513801184970-1513801494134-IMG_2810.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1513801184970"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.19867, 44.953888]}, "properties": {"id": 1513844352272, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Saint Christophe en Oisans", "itineraire": "RD 530 - Combe de l'Aiguiillat", "orientation": "W", "dateEvenement": 1512946800000, "dateAvalanche": 1512946800000, "dateStr": "11/12/2017", "heureAuPlusTot": "10:00", "description": "Avalanche spontan\u00e9e, partie lors du redoux marqu\u00e9 pendant l'\u00e9pisode de pr\u00e9cipitations abondantes.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1300, "commentaire_zone_arrivee": "V\u00e9n\u00e9on ?", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.953888, "longitude": 6.19867, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1513844352272-1513844710472-IMG_0892.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1513844352272"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.71867, 45.093319]}, "properties": {"id": 1514063757013, "observateur": "Thierry Chanier", "pays": "France", "massif": "Cantal", "sommet": "Le Lioran", "itineraire": "Domaine de Fond d'Alagnon ; col de Rombi\u00e8re", "orientation": "S", "dateEvenement": 1513378800000, "dateAvalanche": 1513378800000, "dateStr": "16/12/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Un skieur (ski de randonn\u00e9e) est mort dans cette avalanche. Il avait 49 ans, \u00e9tait semble-t-il exp\u00e9riment\u00e9 et connaissait le secteur. Il \u00e9tait parti le matin, seul, \u00e0 partir des pistes de ski de fond du Fond d'Allagnon (station du Lioran) . Il comptait rentrer vers midi. A 13h45 ne le voyant pas revenir l'alerte a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e. Le peloton de montagne de Murat n'avait pu le trouver le soir et a du interrompre les recherches vers 19h du fait du mauvais temps (visibilit\u00e9, chutes de neige, survol par h\u00e9lico impossible). Il n'a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 que le lendemain matin dimanche.  Le skieur aurait d\u00e9but\u00e9 sa randonn\u00e9e \u00e0 partir des pistes de ski de fond puis serait mont\u00e9 vers Meije coste (le buron) au Nord pour faire un tour en passant sous le Puy de Batallouise. Il serait ensuite revenu au sud en passant sous le point 1582m , situ\u00e9 au sud du col de Rombi\u00e8re et au nord du t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge de Rombi\u00e8re.  C'est en pente sud du point 1582 que la coul\u00e9e a eu lieu (pente sous le vent par rapport \u00e0 la ligne de cr\u00eates \u00e0 l'ouest). La coul\u00e9e \u00e9tait de faible dimension (en largeur et longueur, combien de m\u00e8tres ?). Le skieur a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 sous environ 80cm de neige. Son b\u00e2ton d\u00e9passait.\"Information recueillies par Thierry Chanier aupr\u00e8s du PGM de Murat par t\u00e9l\u00e9phone, plus quelques \u00e9l\u00e9ments provenant du journal La Montagne.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1550, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.093319, "longitude": 2.71867, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1514063757013"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.745964, 45.254361]}, "properties": {"id": 1514216154530, "observateur": "Aussois Service des Pistes", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Aussois", "itineraire": "Hors pistes des Balmes", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1514070000000, "dateAvalanche": 1514070000000, "dateStr": "24/12/2017", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "Alerte lanc\u00e9e en mi journ\u00e9e pour un d\u00e9part de plaque dans un secteur hors piste du domaine skiable d'Aussois. Les recherches par les secours h\u00e9liport\u00e9s (CRS) ont heureusement conclu \u00e0 l'absence de victime.   Situation typiquement pi\u00e9geuse, avec d\u00e9part de plaque dans une pente, franchissement d'une falaise par l\"\u00e9coulement, puis d\u00e9p\u00f4t dans un goule en avel.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2175, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1995, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.254361, "longitude": 6.745964, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1514216154530-1514216549894-IMG_1205.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1514216154530"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.069552, 42.885092]}, "properties": {"id": 1514579807710, "observateur": "Romain Comas", "pays": "France", "massif": "Bigorre-Ordesa", "sommet": "Bar\u00e8ges", "itineraire": "F\u00f4ret de l'Ayre", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1514415600000, "dateAvalanche": 1514415600000, "dateStr": "28/12/2017", "heureAuPlusTot": "13:30", "description": "\"Apr\u00e8s avoir trac\u00e9 le sommet du pluviom\u00e8tre en zig zagant entre bois et p\u00e2le pour t\u00e2ter le terrain, on fait une 1ere descente sur la croupe bois\u00e9e entre la p\u00e2le et la combe nord bien trop charg\u00e9e et sous le vent pour s'y lancer. Globalement tr\u00e8s bon, on repeaute alors \u00e0 1500 jusqu \u00e0 1900 sous le pyl\u00f4ne \u00e9lectrique. Apr\u00e8s 2 ou 3 belles photos o\u00f9 on fait voler la poudre (sur fond \u00e0 priori dur sur la croupe), je m'engage dans une petite clairi\u00e8re plus pentue plein nord entre les sapins. Vincent me laisse partir. Au 2e virage je sens que le sluf, ici localis\u00e9 car plus de pente, me prend. Je freine croyant que \u00e7a part devant mais en fait une plaque s est d\u00e9tach\u00e9e, un bon 30 d \u00e9paisseur jusqu au fond dur et me pousse vers un micro goulet qui acc\u00e9l\u00e8re l \u00e9coulement. Je me fais alors plaquer et tombe avec le haut du corps en surface mais mes jambes et skis sont pris. Un petit sapin se pr\u00e9sente devant moi, j essaye de me caler contre, puis sentant la pouss\u00e9e s accentuer, je flippe de me faire une jambe ou autre, je n insiste pas et l\u00e2che le jeune sapin pour me faire pousser dans le micro goulet. La coul\u00e9e m a aussi aid\u00e9 \u00e0 l\u00e2cher il faut dire. Je tire alors l'air bag, je saute une barre de 2 m\u00e8tres max assis sur les fesses, mais je me fais bouger. La je n'y vois plus, je reste assis dans la neige mouvante en me prot\u00e9geant la bouche et je m'arr\u00eate en surface apr\u00e8s 20 bons m\u00e8tres de doute\u2026 Je ne suis pas enseveli, je me rel\u00e8ve direct, le d\u00e9p\u00f4t est \u00e9tal\u00e9 devant moi dans quelques veines sans sapins.\"   L'ensemble du r\u00e9cit se trouve sur Camp to Camp dans le lien vers une description.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1700, "commentaire_zone_depart": "Zone foresti\u00e8re - Pente 30 \u00b0 \u00e0 35\u00b0 ", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "Ecoulement sur environ 50m\u00e8tres de d\u00e9nivel\u00e9s", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 42.885092, "longitude": 0.069552, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1514579807710-1514580585458-1514478813_806561048BI.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1514579807710"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.830866, 45.577802]}, "properties": {"id": 1514647083061, "observateur": "Meignan Damien", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Les Arcs", "itineraire": "RD 119 ; acc\u00e8s Arcs 2000", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1514588400000, "dateAvalanche": 1514588400000, "dateStr": "30/12/2017", "heureAuPlusTot": "04:30", "description": "D\u00e9clenchement pr\u00e9ventif  pour la s\u00e9curisation de la route.   \"Le r\u00e9sultat a \u00e9t\u00e9 vraiment important par rapport \u00e0 d'habitude.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "GAZEX", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1975, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.577802, "longitude": 6.830866, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1514647083061-1514647362965-20171230_054825[1].jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1514647083061"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.961113, 45.018394]}, "properties": {"id": 1514657713793, "observateur": "Paraz Yann", "pays": "France", "massif": "Taillefer", "sommet": "Col d'Ornon", "itineraire": "Combe de la Lauze", "orientation": "E", "dateEvenement": 1514588400000, "dateAvalanche": 1514588400000, "dateStr": "30/12/2017", "heureAuPlusTot": "9:00", "description": "Avalanche descendue entre 8h et 9h environ. Des avalanches dans les combes voisines (Combe de la Pisse notamment) sont \u00e9galement descendues.  L'indice de danger du bulletin \u00e9tait de 3 \u00e9voluant \u00e0 4 en journ\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Pluie", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.018394, "longitude": 5.961113, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1514657713793-1514657926453-IMG_20171230_130400.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1514657713793"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.9936, 45.404561]}, "properties": {"id": 1514795696856, "observateur": "Le Parisien", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "", "itineraire": "Itin\u00e9raire d'acc\u00e9s au Refuge du Fond des Fours", "orientation": "T", "dateEvenement": 1514588400000, "dateAvalanche": 1514588400000, "dateObservation": 1514588400000, "dateStr": "30/12/2017", "heureAuPlusTot": "17:30", "description": "\"Un jeune homme de 25 ans a trouv\u00e9 la mort samedi soir lors d\u2019une avalanche survenue \u00e0 Val d\u2019Is\u00e8re (Savoie). Vers 17h30 quatre skieurs hors-piste ont \u00e9t\u00e9 pris dans cette avalanche pr\u00e8s du refuge du Fond des Fours, en plein coeur du parc national de la Vanoise.\" Source : Le Parisien Peu d'informations, localisation impr\u00e9cise.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.404561, "longitude": 6.9936, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1514795696856"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.75195, 42.532214]}, "properties": {"id": 1514801165640, "observateur": "PGHM Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales", "pays": "Espagne", "massif": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Cerdagne", "sommet": "Pic P\u00e9drons", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1514588400000, "dateAvalanche": 1514588400000, "dateStr": "30/12/2017", "heureAuPlusTot": "13:15", "description": "\"Le samedi 30 d\u00e9cembre 2017, le Bulletin de Risques d'Avalanches (BRA) annonce un risque estim\u00e9 \u00e0 4 sur 5 sur le secteur Port\u00e9-Puymorens. Il fait beau. Le manteau neigeux a \"transform\u00e9\" sous l'effet d'une hausse importante des temp\u00e9ratures.    Vers 13h15, un groupe de skieurs randonneurs entame alors la descente du Pic P\u00e9drons par sa face EST. Les skieurs empruntent un couloir dans de pentes comprises entre 30\u00b0 et 45\u00b0. Leur passage entra\u00eene alors une cassure \u00e0 l'entr\u00e9e du couloir. L'avalanche d\u00e9clench\u00e9e emporte tout le groupe.    Le groupe r\u00e9ussit, par lui-m\u00eame, \u00e0 sortir indemne de l'avalanche et poursuit sa descente sans attendre notre arriv\u00e9e. En m\u00eame temps, un t\u00e9moin ext\u00e9rieur appelle les secours sans \u00eatre s\u00fbr du nombre de personnes impliqu\u00e9es.    Pour r\u00e9pondre \u00e0 ce doute, s'en suit une op\u00e9ration d'envergure qui engagera de nombreux personnels et moyens afin de s'assurer qu'aucun autre skieur suppl\u00e9mentaire n'a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par l'avalanche. \"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 42.532214, "longitude": 1.75195, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1514801165640-1514802379816-26170650_1512655045449116_141307805530841844_o.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1514801165640"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.020663, 48.035383]}, "properties": {"id": 1514809999916, "observateur": "David Pierre-Marie", "pays": "France", "massif": "Vosges", "sommet": "Hohneck", "itineraire": "WORMSPEL", "orientation": "E", "dateEvenement": 1514674800000, "dateAvalanche": 1514674800000, "dateStr": "31/12/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"d\u00e9part de plaque, survenu lors du fort redoux pluvieux, probablement durant la nuit du  30 au 31 d\u00e9cembre 2017.  C'est dans le WORMSPEL, au sud du Hohneck. Versant EST.  Altitude de la cassure 1280 m  Altitude du d\u00e9p\u00f4t environ 1150 m environ\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 1280, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1150, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 48.035383, "longitude": 7.020663, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1514809999916-1514810502860-plaque_wormspel_31_12_17.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1514809999916"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.374685, 45.218592]}, "properties": {"id": 1514821099048, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Casse Massion", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1514674800000, "dateAvalanche": 1514674800000, "dateObservation": 1514674800000, "dateStr": "31/12/2017", "heureAuPlusTot": "09:00", "description": "S\u00e9rie de plusieurs plaques de fond de tailles diff\u00e9rentes partie en d\u00e9but de matin\u00e9e, juste pr\u00e8s la neige, puis la pluie de la veille.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "Plusieurs zones de d\u00e9part entre 2300m et 2000m", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 60, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1800, "commentaire_zone_arrivee": "plusieurs Zones d'arriv\u00e9", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.218592, "longitude": 6.374685, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1514821099048-1514822356484-IMG_1469.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1514821099048"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.905561, 45.502985]}, "properties": {"id": 1514842056240, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Grande Par\u00e9i", "itineraire": "Terres rouges", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1514674800000, "dateAvalanche": 1514674800000, "dateStr": "31/12/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Juxtaposition curieuse des plaques de fond en cours d'ouverture et de plaques de surface", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.502985, "longitude": 6.905561, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1514842056240-1514842296956-IMG_1608.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1514842056240"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.174643, 45.033524]}, "properties": {"id": 1514922505083, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "La Grande Sure", "itineraire": "Combe Davin", "orientation": "N", "dateEvenement": 1514588400000, "dateAvalanche": 1514588400000, "dateObservation": 1514847600000, "dateStr": "30/12/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Importante avalanche spontan\u00e9e ayant termin\u00e9e sa course sur la RS 1091 du Chambon (ferm\u00e9e). Date incertaine, observation faite le 2 janvier.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "Zone de d\u00e9part inconue", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1070, "commentaire_zone_arrivee": "RS 1091 atteinte", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.033524, "longitude": 6.174643, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1514922505083-1514924316543-IMG_1848.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1514922505083"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.511, 45.1632]}, "properties": {"id": 1514922690899, "observateur": "Millot Fr\u00e9d\u00e9ric", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Grand Fourchon", "itineraire": "Valmeinier", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1514674800000, "dateAvalanche": 1514674800000, "dateStr": "31/12/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche descendue naturellement, le 31/12, sur le versant nord nord-est du grand fourchon.   Il y avait \u00e9galement 2 petites avalanches sous le Petit Fourchon, m\u00eame altitude m\u00eame expos.   Indice de risque du BERA de 4 \u00e9voluant en 3.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "D\u00e9part vers 2300 m environ", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.1632, "longitude": 6.511, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1514922690899-1514923245123-2017_12_31_grand fourchon.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1514922690899"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.517212, 45.655934]}, "properties": {"id": 1514924747367, "observateur": "Cl\u00e9ment FRANCKE", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Col de La B\u00e2thie", "itineraire": "Ar\u00eaches-Beaufort - Le Planay", "orientation": "T", "dateEvenement": 1514588400000, "dateAvalanche": 1514588400000, "dateStr": "30/12/2017", "heureAuPlusTot": "12:30", "description": "Nous avons \u00e9t\u00e9 t\u00e9moins (un peu trop proches) d'une avalanche au dessus du secteur Le Planay, le Samedi 30 D\u00e9cembre vers 12h30. D\u00e9part \u00e0 priori spontan\u00e9, suite aux cumuls de la veille (Vendredi 29) et \u00e0 l'alourdissement de la neige (pluie le samedi 30).   Avalanche qui est partie du Col de la B\u00e2thie, dans une combe \u00e0 droite du Pas des vaches (quand on regarde en montant) et qui a pris une force consid\u00e9rable en milieu de pente, cr\u00e9ant m\u00eame un \"nuage\" de poudreuse, et couchant les sapins.  Nous \u00e9tions 8 personnes (3 en ski de Randonn\u00e9e / 5 en raquettes) au d\u00e9but de la remont\u00e9e de la pente d'en face (secteur hors piste), et avons \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement souffl\u00e9s par le nuage g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'avalanche.   Aucune victime \u00e0 d\u00e9plorer, mais pas mal de peur (nous nous trouvions \u00e0 l'endroit des photos au moment de l'avalanche), et un gros rappel \u00e0 l'ordre. Le risque ce jour-l\u00e0 \u00e9tait de 4 sur 5.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.655934, "longitude": 6.517212, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1514924747367-1514925038903-Avalanche 30_12 1.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1514924747367"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.141544, 45.07288]}, "properties": {"id": 1514925533547, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "La Croix de Cassini", "itineraire": "La Grande Roche", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1514674800000, "dateAvalanche": 1514674800000, "dateObservation": 1514847600000, "dateStr": "31/12/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche d\u00e9clench\u00e9e lors de la mise en \u0153uvre d'un PIDA h\u00e9lico en vu de s\u00e9curiser la route (ferm\u00e9e lors des tirs) d'acc\u00e8s aux villages de Clavans. Plusieurs tirs dont un provoquant une avalanche atteignant la route (RD 25a).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage h\u00e9lico", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "Zones de d\u00e9part non identifi\u00e9es", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1320, "commentaire_zone_arrivee": "RD 25a atteinte", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.07288, "longitude": 6.141544, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1514925533547-1514925949467-IMG_1869.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1514925533547"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.490514, 45.659307]}, "properties": {"id": 1515261903935, "observateur": "Benoit RACT", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Pointe de la Grande Journ\u00e9e", "itineraire": "Couloir du Nant Varin", "orientation": "W", "dateEvenement": 1514674800000, "dateObservation": 1514674800000, "dateStr": "31/12/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"J'ai observ\u00e9 depuis Albertville le 31/12/17 un d\u00e9part massif d'une bonne partie du versant de la Grande journ\u00e9e (beaufortain) dans le couloir du Nant Varin qui descend sur la commune de Tours en Savoie. Cette avalanche est survenue suite \u00e0 un important \u00e9pisode pluvieux en altitude\".   D\u00e9part spontan\u00e9", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.659307, "longitude": 6.490514, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1515261903935-1515262615839-IMG_0942 (2)_2.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1515261903935"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.5591666, 45.572222]}, "properties": {"id": 1515340673357, "observateur": "Geraud Xavier", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Nant du Beurre", "itineraire": "Faces sous le point cot\u00e9 2334 - Secteur du refuge du Nant du Beurre", "orientation": "T", "dateEvenement": 1514674800000, "dateObservation": 1514674800000, "dateStr": "31/12/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"J\u2019\u00e9tais dans les parages du refuge du Nant du beurre (massif du beaufortain) aujourd'hui et j\u2019ai vu pas mal de coul\u00e9es qui doivent dater d\u2019hier. Pour certaines, y a un d\u00e9p\u00f4t cons\u00e9quent.  Les coul\u00e9es ont m\u00eame coup\u00e9 le chemin carrossable entre la Cave et Beauregard. Les d\u00e9parts ont eu lieu vers 2200 m avec des cassures pouvant faire jusqu\u2019\u00e0 50/60 cm \u00e0 vue de d\u2019oeil.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.572222, "longitude": 6.5591666, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1515340673357-1515341145089-unnamed (1).jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1515340673357"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.543055, 45.580833]}, "properties": {"id": 1515341787585, "observateur": "Geraud Xavier", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Nant du Beurre", "itineraire": "La Thuile - Secteur du refuge du Nant du Beurre", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1514674800000, "dateObservation": 1514674800000, "dateStr": "31/12/2017", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche observ\u00e9e le 31/12, sans doute partie la veille lors de l'\u00e9pisode perturb\u00e9.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2050, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "Environ 50m de d\u00e9nivel\u00e9 ", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.580833, "longitude": 6.543055, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1515341787585-1515342252405-unnamed.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1515341787585"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.849558, 45.535815]}, "properties": {"id": 1525621950905, "observateur": "Fran\u00e7oise Gimenez", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Arc 2000", "itineraire": "Aguille du Saint Esprit", "orientation": "N", "dateEvenement": 1494280800000, "dateAvalanche": 1494280800000, "dateStr": "09/05/2017", "heureAuPlusTot": "12:30", "description": "\"Devant nous deux rapides gaillards sont mont\u00e9s en direction du col des Roches et ont bifurqu\u00e9 vers l\u2019Aiguille du St Esprit. La pente devenant raide, ils ont enlev\u00e9 leurs skis et les ont mis sur leurs sacs.  Progressant \u00e0 pied en taillant des marches, d\u2019un coup d\u2019un seul, une plaque a c\u00e9d\u00e9 juste au dessus d\u2019eux les embarquant pour une belle descente rapide et inattendue !  Je les ai vu se d\u00e9battre et \u201cnager\u201d comme deux diables, sauter les barres visibles sur la photo.  Arriv\u00e9s en bas, ils n\u2019\u00e9taient pas ensevelis, un peu coinc\u00e9s et groggis pendant quelques secondes qui m\u2019ont paru longues, mais sains et saufs. J\u2019avais d\u00e9j\u00e0 positionn\u00e9 mon DVA en mode recherche , sortis la radio pour pr\u00e9venir les secours, mais allant \u00e0 leur rencontre, ils commen\u00e7aient \u00e0 \u00e9merger et \u00e0 reprendre leurs esprits.  Un avait perdu ses b\u00e2tons, l\u2019autre ses lunettes et fendu son casque !\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 3300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.535815, "longitude": 6.849558, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1525621950905-1525622328933-20170509_123022 d\u00e9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2017", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1525621950905"}}
























            




            ]}