{"type": "FeatureCollection", "features": [
    {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.330453, 42.959284]}, "properties": {"id": 1357164103551, "observateur": "Presse TF1", "pays": "France", "massif": "Navarre-Bearn", "sommet": "Gourette", "itineraire": "Hors-piste Station de Gourette - Vallon d'Anglas", "orientation": "T", "dateEvenement": 1357081200000, "dateAvalanche": 1357081200000, "dateStr": "02/01/2013", "heureAuPlusTot": "12:40", "description": "Un jeune homme est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par une avalanche alors qu'il \u00e9voluait en secteur hors-piste de la station de Gourette dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 42.959284, "longitude": -0.330453, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1357164103551"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.900913, 45.032825]}, "properties": {"id": 1357408717399, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Taillefer", "sommet": "Taillefer", "itineraire": "Pas de la Mine", "orientation": "T", "dateEvenement": 1357081200000, "dateAvalanche": 1357081200000, "dateStr": "02/01/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "Un jeune homme a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par une avalanche en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi alors qu'il \u00e9voluait en ski de randonn\u00e9e dans le secteur du Pas de la Mine. \"Il a d\u00e9val\u00e9 environ 150 m\u00e8tres en glissant, sautant plusieurs barres rocheuses avant de s\u2019immobiliser.\" Il n'a pas \u00e9t\u00e9 enseveli et s'en est sorti indemne.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.032825, "longitude": 5.900913, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1357408717399"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.700371, 45.81144]}, "properties": {"id": 1357677375785, "observateur": "Marin Lamellet Pierre", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Mont Joly", "itineraire": "T\u00e9l\u00e9ski du V\u00e9leray - Les Contamines Montjoie", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1357513200000, "dateAvalanche": 1357513200000, "dateStr": "07/01/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "Deux pyl\u00f4nes de t\u00e9l\u00e9skis endommag\u00e9s par la reptation du manteau neigeux.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2350, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2250, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.81144, "longitude": 6.700371, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-Tt5QBNO76cM/UOyFrh04NCI/AAAAAAAANcg/nKLUlOr47vA/s88/DSCN2408.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1357677375785"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.140833, 45.316389]}, "properties": {"id": 1358111494173, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Pic des Grandes Lanches", "itineraire": "Grand couloir SW", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1357945200000, "dateAvalanche": 1357945200000, "dateStr": "12/01/2013", "heureAuPlusTot": "11:30", "description": "Un skieur de randonn\u00e9e remontant \u00e0 pied la fin du le Grand Couloir des Pics des Grandes Lanches s'est fait emporter par une coul\u00e9e.  Il d\u00e9cedera \u00e0 la suite de ces blessures.  Plus d'info dans le PDF", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 500, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.316389, "longitude": 6.140833, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1358111494173"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.007596, 45.456327]}, "properties": {"id": 1358543618947, "observateur": "Moreau Michel", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Pointe de la Bailletta", "itineraire": "", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1358463600000, "dateAvalanche": 1358463600000, "dateStr": "18/01/2013", "heureAuPlusTot": "09:15", "description": "\"Elle \u00e0 l\u00e2ch\u00e9e ce matin en 2 temps, je pense \u00e0 cause de la configuration du terrain au niveau du d\u00e9part, o\u00f9 on constate un \"\u00e9peron naturel\" qui s\u00e9pare l'\u00e9coulement de l'avalanche en 2. 1er d\u00e9part \u00e0 9h05 et le second \u00e0 9h20 par des temp\u00e9ratures fortement n\u00e9gatives de l'ordre de -  16\u00b0c.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 700, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2690, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1990, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.456327, "longitude": 7.007596, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-NVbI-oNCQqo/UPm9NLdB6RI/AAAAAAAAMXI/hpilOa7M2Mk/s88/DSCN3333.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1358543618947"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.633866, 45.141411]}, "properties": {"id": 1358707243818, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Col de la Roue", "itineraire": "Fontaine Froide", "orientation": "W", "dateEvenement": 1358636400000, "dateAvalanche": 1358636400000, "dateStr": "20/01/2013", "heureAuPlusTot": "15:00", "description": "Deux randonneurs se sont fait surprendre alors qu'ils montaient sur une piste d'\u00e9t\u00e9. Les 2 emport\u00e9s, mais un seul enfoui compl\u00e8tement. Sorti indemne par son compagnon qui l'a localis\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 un indice de surface.  Plusieurs autres d\u00e9parts de plaques observ\u00e9s ensuite. Photos en attente.   Le guide Michel Moreau sur Val d'Is\u00e8re nous signale aussi le d\u00e9part de plusieurs plaques dues au vent, depuis la nuit pass\u00e9e.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2055, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.141411, "longitude": 6.633866, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-Givjv-DLmQw/UPxft2b9H-I/AAAAAAAAMYg/A586uzN9wPQ/s88/IMG_1384%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1358707243818"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.851632, 45.261917]}, "properties": {"id": 1358716042198, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Termignon", "itineraire": "Le Grand Coin", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1358636400000, "dateAvalanche": 1358636400000, "dateStr": "20/01/2013", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "\" Une avalanche s\u2019est d\u00e9clench\u00e9e sur le secteur hors-piste du domaine skiable et a termin\u00e9 sa course sur la piste \u00ab Le grand coin \u00bb . Une \u00e9quipe de sauveteurs a sond\u00e9 la neige par mesure de s\u00e9curit\u00e9, il n\u2019y aurait pas de victime. Le t\u00e9l\u00e9ski qui fonctionne juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 a \u00e9t\u00e9 interrompu suite \u00e0 l\u2019avalanche. \"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2360, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.261917, "longitude": 6.851632, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-uI8y0156I74/UPxeGYmgvcI/AAAAAAAAMYM/X6NgzBWxnj0/s88/situation.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1358716042198"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.443959, 45.146843]}, "properties": {"id": 1358716492766, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Crey du Quart", "itineraire": "Hors-piste Station de Valloire - A proximit\u00e9 du T\u00e9l\u00e9si\u00e8ge de Montissot", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1358636400000, "dateAvalanche": 1358636400000, "dateStr": "20/01/2013", "heureAuPlusTot": "16:00", "description": "Un skieur a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par une avalanche de faible ampleur, alors qu'il \u00e9voluait en itin\u00e9raire hors-piste. Le ruisseau en aval a constitu\u00e9 un pi\u00e8ge qui lui fut fatal.    On se souviendra d'une autre avalanche similaire et mortelle dans le m\u00eame secteur le 23 f\u00e9vrier 2004 (r\u00e9f\u00e9renc\u00e9e aussi sur data-avalanche). Ces deux avalanches soulignent le danger de toutes pentes d'inclinaison sup\u00e9rieure \u00e0 30\u00b0, surtout lorsqu'elles dominent des \"pi\u00e8ges\" (cours d'eau, barres rocheuses, etc.).  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 25, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 80, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1775, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.146843, "longitude": 6.443959, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-qKH1VA2FY_M/UQf2NlrDZQI/AAAAAAAAMgk/bpOXGDY3u6g/s88/DSC_1137.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1358716492766"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0, 0.0]}, "properties": {"id": 1358719295738, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Auris en Oisans", "itineraire": "Hors-piste Auris-en-Oisans ", "orientation": "T", "dateEvenement": 1358550000000, "dateAvalanche": 1358550000000, "dateStr": "19/01/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "Un groupe de six skieurs qui \u00e9voluait en hors-piste a d\u00e9clench\u00e9 une plaque \"hier en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi, \u00e0 1 800 m\u00e8tres d'altitude, au-dessus de la station d'Auris-en-Oisans dans le secteur dit \"du Col\", une combe qui rejoint le domaine de l'Alpe-d'Huez. Trois d'entre eux ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s par la coul\u00e9e mais un seul s'est retrouv\u00e9 pi\u00e9g\u00e9, la t\u00eate \u00e0 l'air libre mais le corps bloqu\u00e9 sous la masse de neige. Alors que ses amis tentaient de le d\u00e9gager, une seconde avalanche s'est produite, dans laquelle l'un des skieurs a alors \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement enseveli\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 0.0, "longitude": 0.0, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1358719295738"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.794167, 45.525389]}, "properties": {"id": 1358878473068, "observateur": "Serres Sylvain et Bony Christophe", "pays": "France", "massif": "Massif Central", "sommet": "Puy de Chabane", "itineraire": "Cirque de la Fontaine Sal\u00e9e ", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1358290800000, "dateAvalanche": 1358290800000, "dateStr": "16/01/2013", "heureAuPlusTot": "15:45", "description": "Lors de la descente dans le cirque de Fontaine Sal\u00e9e par le \"petit goulet situ\u00e9 sous la c\u00f4te 1611\", l'un deux d\u00e9clenche \u00e0 son passage une plaque. Il arrive \u00e0 s'en sortir et \u00e0 se mettre \u00e0 l'abri.  5 jours avant l'avalanche, il \u00e9tait tomb\u00e9 30cm de neige souffl\u00e9e et la veille 20cm de neige froide \u00e9galement souffl\u00e9e.  Voir \u00e9galement le compte-rendu sur SKitour dans le Lien vers une description.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1590, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1500, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.525389, "longitude": 2.794167, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-hie50CWnBxU/UQAb0wgssOI/AAAAAAAAMaQ/qvDOlPUe-38/s88/P1160785.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1358878473068"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.097573, 45.102586]}, "properties": {"id": 1358939359418, "observateur": "Presse France 3", "pays": "France", "massif": "Grandes Rousses", "sommet": "Alpe d'Huez", "itineraire": "Au dessus de l'altiport ; secteur des Cr\u00eates de l'Herpie", "orientation": "W", "dateEvenement": 1358809200000, "dateAvalanche": 1358809200000, "dateStr": "22/01/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Gros d\u00e9part de plaque au dessus de l'altiport de l'Alpe d'Huez\". \" Une plaque \u00e0 vent de 300m qui s'est engouffr\u00e9e dans un goulet, avait d\u00e9val\u00e9 la pente sur plus de 600m. Apr\u00e8s v\u00e9rification, il n'y avait aucune victime.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.102586, "longitude": 6.097573, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1358939359418"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.3225, 44.895278]}, "properties": {"id": 1358969778438, "observateur": "Denise G\u00e9rard", "pays": "France", "massif": "Vercors", "sommet": "Font d'Urle", "itineraire": "Glaci\u00e8re de Font d'Urle", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1358377200000, "dateAvalanche": 1358377200000, "dateStr": "17/01/2013", "heureAuPlusTot": "15:00", "description": "Alors qu'un groupe de pompiers sp\u00e9cialis\u00e9s dans les secours en montagne effectuait un exercice sur la Glaci\u00e8re de Font d'Urle, une plaque se d\u00e9tache \u00e0 leur passage. Le groupe est emport\u00e9 en partie et un seul sera enseveli totalement. Il sera retrouv\u00e9 (en vie) par ses coll\u00e8gues au bout de 7 minutes. Le trou de recherche faisait 3,80 m de long et une profondeur de 1,10m en moyenne.  La plaque faisait 50 m de longueur sur 6 \u00e0 8 m de largeur et a gliss\u00e9 sur environ 12m.  Les photos ont \u00e9t\u00e9 prises le lendemain (le 18/01). Le BRA 38 indiquait un risque 3 pour le Vercors.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Raquettiste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 60, "epaisseur_max_rupture": 110, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.895278, "longitude": 5.3225, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-zTklZvR35Q8/UQBDyu8e8pI/AAAAAAAAMdI/XoObEafjMD4/s88/P1030627.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1358969778438"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.72, 45.23778]}, "properties": {"id": 1359310286688, "observateur": "Maitre Antoine", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Rateau d'Aussois", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1359154800000, "dateAvalanche": 1359154800000, "dateStr": "26/01/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plaque au terrain partie dans la matin\u00e9e. De nombreuses gueules de baleine sont encore visibles dans ce secteur.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 350, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1850, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.23778, "longitude": 6.72, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-9KaOa3_M0bU/UQbuU7QKpDI/AAAAAAAAMgA/iIe9fNcHrpg/s88/Barbier_27_01_2013_1.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1359310286688"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.367722, 45.43825]}, "properties": {"id": 1359576448446, "observateur": "Service des Pistes St Fran\u00e7ois Longchamp", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "L'Homme de Beurre", "itineraire": "Hors-piste Saint Fran\u00e7ois Longchamp", "orientation": "S", "dateEvenement": 1359414000000, "dateAvalanche": 1359414000000, "dateStr": "29/01/2013", "heureAuPlusTot": "14:20", "description": "Extrait du Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9 : \"Une avalanche de grande ampleur s\u2019est d\u00e9clench\u00e9e, hier, dans le secteur appel\u00e9 \u201cL\u2019homme de beurre\u201d, sur la commune de Saint-Fran\u00e7ois-Lonchamp.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "D\u00e9part sous L'Homme de Beurre (vers 2250m d'altitude)", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 200, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "D\u00e9p\u00f4t minimum de 4 m.Arr\u00eat \u00e0 10 m de la RD213 (vers 1950m).", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.43825, "longitude": 6.367722, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1359576448446"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.368611, 45.438889]}, "properties": {"id": 1359824085335, "observateur": "Service des Pistes St Fran\u00e7ois Longchamp", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "L'Homme de Beurre", "itineraire": "Hors-piste Saint Fran\u00e7ois Longchamp", "orientation": "E", "dateEvenement": 1358809200000, "dateAvalanche": 1358809200000, "dateStr": "22/01/2013", "heureAuPlusTot": "03:00", "description": "L'avalanche est partie dans la nuit et a travers\u00e9 un chemin emprunt\u00e9 par les dameuses et une piste rouge (La Colombe).  Le d\u00e9p\u00f4t \u00e9tait constitu\u00e9 par de gros blocs dont certains de la taille d'un 4*4.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 200, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "D\u00e9part sous L'Homme de Beurre (vers 2250m d'altitude)", "epaisseur_rupture": 250, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.438889, "longitude": 6.368611, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1359824085335"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.368333, 45.438611]}, "properties": {"id": 1359825336375, "observateur": "Service des Pistes St Fran\u00e7ois Longchamp", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "L'Homme de Beurre", "itineraire": "Hors-piste Saint Fran\u00e7ois Longchamp", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1359500400000, "dateAvalanche": 1359500400000, "dateStr": "30/01/2013", "heureAuPlusTot": "04:00", "description": "L'avalanche est partie dans la nuit du 29 au 30/01.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 250, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "D\u00e9part sous L'Homme de Beurre (vers 2250m d'altitude)", "epaisseur_rupture": 200, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.438611, "longitude": 6.368333, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1359825336375"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.743229, 45.255472]}, "properties": {"id": 1359922844512, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Dent Parrach\u00e9e", "itineraire": "Les Balmes - Aussois", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1359846000000, "dateAvalanche": 1359846000000, "dateStr": "03/02/2013", "heureAuPlusTot": "08:30", "description": "Une des avalanches d\u00e9clench\u00e9es pr\u00e9ventivement, apr\u00e8s une \u00e9pisodes de pr\u00e9cipitations plut\u00f4t faibles accompagn\u00e9es d'un fort transport par le vent.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage \u00e0 main", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2330, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 70, "epaisseur_max_rupture": 90, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "D\u00e9part sur couche fragile temporaire, r\u00e9agissant positivement aux \"tap test\" et \"extended column test\"", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.255472, "longitude": 6.743229, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-WcB8TgHxmfc/UQ7ICxvybsI/AAAAAAAAVA0/eBQAv5uLPlQ/s88/IMG_7311.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1359922844512"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.958751, 45.307122]}, "properties": {"id": 1359924385144, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bessans", "itineraire": "RD 902 - Praz Rot", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1359586800000, "dateAvalanche": 1359586800000, "dateStr": "31/01/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "Vaste plaque partie spontan\u00e9ment entre le soir du 30 et le matin du 31 f\u00e9vrier", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1960, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1680, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.307122, "longitude": 6.958751, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-ZIdXZxc7k4k/UQ7Oh-JfQsI/AAAAAAAAMm4/qqWum9NzF_0/s88/IMG_7161.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1359924385144"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.721962, 44.950643]}, "properties": {"id": 1360076983614, "observateur": "Devalle Guillaume", "pays": "France", "massif": "Chaberton", "sommet": "Montgen\u00e8vre", "itineraire": "Vallon des Ba\u00efsses", "orientation": "E", "dateEvenement": 1359846000000, "dateAvalanche": 1359846000000, "dateStr": "03/02/2013", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": " 2 skieurs et 1 surfeur d\u00e9clenchent une plaque en versant est-nord-est, altitude 2400 , cassure de 50 \u00e0 20 , d\u00e9p\u00f4t de 60 m de large et 100m de long. Epaisseur sup \u00e0 2 m . Il y a 2 indemnes, et un blesse grave, mais personne d'enseveli. Blessures due aux arbres. Aucune des 3 personnes n'est \u00e9quip\u00e9e de mat\u00e9riel de secours en avalanche. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 300, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 2350, "commentaire_zone_depart": "La cassure est sur le haut de la photo \u00e0 droite sur la croupe neigeuse.", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2050, "commentaire_zone_arrivee": "Le d\u00e9p\u00f4t s'arr\u00eate au niveau des m\u00e9l\u00e8zes du bas", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.950643, "longitude": 6.721962, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-zbgvJW_FaV4/UREj5-e8jkI/AAAAAAAAU8M/DFeTWoMymPw/s88/image%252520a.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1360076983614"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.775002, 45.284031]}, "properties": {"id": 1360358378387, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Dent Parrach\u00e9e", "itineraire": "", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1360278000000, "dateAvalanche": 1360278000000, "dateStr": "08/02/2013", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "Cette plaque est partie aujourd'hui, entre 11h30 et 13h45.  La zone de d\u00e9part est \u00e0 environ 2200 m dans la zone de la Ferri\u00e8re (d'apr\u00e8s la carte). le d\u00e9p\u00f4t est venu jusqu'\u00e0 environ 1450 m. C'est en face ESE sur les contreforts de la Parrach\u00e9e.  - On suppose qu'une plaque de fond a gliss\u00e9 d'abord, provoquant ensuite l'ensemble de l'avalanche.  - Surprenant de voir une estimation de risque \u00e0 2 sur 5 pour cette journ\u00e9e proche d'une p\u00e9riode de pr\u00e9cipitations et de fort transport de neige par le vent.  - Une autre plaque du m\u00eame type est partie le lendemain un peu plus haut (pas de bonnes photos). Comme quoi, le refroidissement significatif de stoppe pas ces glissements de plaques de fond... .", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 750, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1450, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.284031, "longitude": 6.775002, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-PVcQHKxxPa8/URVt48QqCcI/AAAAAAAAMs4/cecOj9W3_uc/s88/DSCN2255%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1360358378387"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0, 0.0]}, "properties": {"id": 1360486302482, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Br\u00e9vent", "itineraire": "Un des couloirs du Brevent", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1360278000000, "dateAvalanche": 1360278000000, "dateStr": "08/02/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "Un skieur hors-piste c'est fait surprendre par une avalanche alors qu'il \u00e9voluait dans un des couloirs du Brevent. L'avalanche pourrait \u00eatre une plaque \u00e0 vent. Le skieur est malheureusement deced\u00e9.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 0.0, "longitude": 0.0, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1360486302482"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0, 0.0]}, "properties": {"id": 1360487074450, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Roc Merlet", "itineraire": "Secteur Chanrossa", "orientation": "T", "dateEvenement": 1360278000000, "dateAvalanche": 1360278000000, "dateStr": "08/02/2013", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "Un groupe de trois skieur hors-piste se sont fait emporter par une avalanche. Deux d'entre eux n'ont pas \u00e9t\u00e9 ensevellis alors que le troisi\u00e8me est rest\u00e9 plus de 20 minutes sous la neige. Il a pu \u00eatre retrouv\u00e9 grace \u00e0 son Arva.      ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 0.0, "longitude": 0.0, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1360487074450"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.409076, 45.300934]}, "properties": {"id": 1360530989222, "observateur": "Lassiaz Ludovic", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Cime de Lancheton", "itineraire": "Croix du Chatelard", "orientation": "S", "dateEvenement": 1357599600000, "dateAvalanche": 1357599600000, "dateStr": "08/01/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "Il s'agit d'une \u00e9norme plaque de fond partie dans le versant sud dans la journ\u00e9e du 08 janvier 2013. Nous (PGHM) avons \u00e9t\u00e9 avertis par le service des pistes des Karellis.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2150, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.300934, "longitude": 6.409076, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-VKCU3fSmtO0/URgPu2j5RMI/AAAAAAAANdA/pdets2FuEGg/s88/lancheton%2525202%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1360530989222"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.382202, 45.482239]}, "properties": {"id": 1360599743223, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Pic du Rognolet", "itineraire": "Entre l'\u00e9paule du Grand Chateau et la Combe des Plans", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1360364400000, "dateAvalanche": 1360364400000, "dateStr": "09/02/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Apr\u00e8s une mont\u00e9e sans histoire, sinon quelques tests du b\u00e2tons aux r\u00e9sultats contradictoires (ces derniers annon\u00e7ant des hauteurs de neige meuble \u00e0 la fois enviables et g\u00e9n\u00e9ratrices d'un certain \u00e9tat de vigilance), nous nous arr\u00eatons avec les autres groupes au col de Montartier, et renon\u00e7ons \u00e0 la descente en versant W compte tenu des traces de transport de neige par le vent plut\u00f4t importantes dans ce versant et de la pr\u00e9sence de rochers qui augmentent l'exposition, d'autant que le retour par le col des Paris Saint Jacques n'est pas tr\u00e8s engageant : un grosse cassure raye \u00e9galement ce qu'on voit de la face SO de la pointe Saint Jacques.    Au retour, nous nous engageons \u00e0 l'Est pour rejoindre l'\u00e9paule qui m\u00e8ne au Tchatcho. En tentant de rejoindre l'itin\u00e9raire classique de mont\u00e9e, nous empruntons une pente SE \u00e0 environ 35\u00b0 de moyenne avec un court passage \u00e0 40\u00b0. Compte tenu des accumulations observ\u00e9es, le groupe \u00e9volue 1 par 1. Le premier skieur franchit la pente sans encombre. Le second d\u00e9clenche une plaque d'une dizaine de m\u00e8tres mais qui s'\u00e9largit par la suite pour atteindre pr\u00e8s de 40 m\u00e8tres de large. Il est emport\u00e9 par la coul\u00e9e qui ne l'ensevelira pas. Il peut se d\u00e9gager seul et sortir du d\u00e9p\u00f4t.\"    Lire le r\u00e9cit complet et int\u00e9ressant sur camptocamp.org .  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 100, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2350, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 10, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2250, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.482239, "longitude": 6.382202, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-QBDzOcFIiwQ/URkeLXld77I/AAAAAAAANdY/UflAZEqZtkM/s88/1360593103_20120456.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1360599743223"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.882972, 45.134105]}, "properties": {"id": 1360772895197, "observateur": "Conseil G\u00e9n\u00e9ral 38", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Le Recoin", "itineraire": "RD111  - Route d'acc\u00e8s \u00e0 Chamrousse Le Recoin (PR 21+850) - Avalanche n\u00b01 CLPA St Martin d'Uriage", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1360537200000, "dateAvalanche": 1360537200000, "dateStr": "11/02/2013", "heureAuPlusTot": "13:00", "description": "L'avalanche a fini sa course sur la chauss\u00e9e. Elle a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9e \u00e0 13h.   Des signes d'un petit d\u00e9part en plaque ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9s dans la zone de d\u00e9part de l'avalanche n\u00b01 de la CLPA St Martin d'Uriage, s\u00fbrement \u00e0 l'origine de l'\u00e9v\u00e8nement qui a impact\u00e9 la route. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "D\u00e9part estim\u00e9 vers 1720m.", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1540, "commentaire_zone_arrivee": "D\u00e9p\u00f4t sur plus de la demi-chauss\u00e9e", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.134105, "longitude": 5.882972, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-NNX8YyCidzg/URvBGUG-dII/AAAAAAAANd4/zLn8fErliFg/s88/130211%252520%2525281%252529.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1360772895197"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.615361, 45.590278]}, "properties": {"id": 1360872194388, "observateur": "Duval Christian", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Pointe de Combe B\u00e9nite", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1360710000000, "dateAvalanche": 1360710000000, "dateStr": "13/02/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "Extrait du Compte-rendu sur Skitour: \"Arr\u00eat\u00e9s \u00e0 2513, le sommet \u00e9tant couvert. Descente Ouest. 3 d'entre nous ont descendu la pente et se sont arr\u00eat\u00e9s sur le petit mamelon. La plaque au vent est partie sous les skis des 2 skieuses suivants, une a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9e et pouss\u00e9e puis ensevelie dans le creux en amont du petit mamelon. La coul\u00e9e est pass\u00e9e au dessus du petit mamelon emportant les 3 premiers skieurs qui ont \u00e9t\u00e9 recouverts, tra\u00een\u00e9s mais qui ont pu se d\u00e9gager par leurs propres moyens. Les 2 veilleurs du groupe ont pr\u00e9venu les secours qui sont arriv\u00e9s dans les 5 min BRAVO. La 5\u00e8me skieuse s'est d\u00e9gag\u00e9e, a localis\u00e9 la victime et commenc\u00e9 \u00e0 creuser seule! Par chance 4 secouristes PGHM et CRS \u00e9taient \u00e0 l'entrainement sur place, MERCI. Les secouristes ont d\u00e9gag\u00e9 rapidement la t\u00eate sous 2m de neige, les pieds \u00e0 3m MERCI. Ils ont donn\u00e9 les premiers secours -oxyg\u00e8ne- avant l'\u00e9vacuation sur l'h\u00f4pital de Moutiers. La victime s'en sort bien. Nous remercions les secouristes tr\u00e8s organis\u00e9s dont celui qui s\u2019entra\u00eenait pour la Pierra Menta qui a parcouru la coul\u00e9e \u00e0 tr\u00e8s grande vitesse avec le DVA en position recherche pendant que son coll\u00e8gue creusait, ceux qui nous ont form\u00e9s et entra\u00een\u00e9s aux avalanches et la chance.\"  Voir l'ensemble du CR sur Skitour en cliquant sur le \"lien vers une description\".", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2480, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 130, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2310, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.590278, "longitude": 6.615361, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-8KIerzC29gE/UR1GkmWnTuI/AAAAAAAANfI/jvuFsoAlmQg/s88/hauteur-de-la-cassure%25252C46344-3.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1360872194388"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.065979, 42.89769]}, "properties": {"id": 1361033980812, "observateur": "Presse France 3 Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es", "pays": "France", "massif": "Haute-Bigorre", "sommet": "Bar\u00e8ges", "itineraire": "Couloir du Theil", "orientation": "T", "dateEvenement": 1360796400000, "dateAvalanche": 1360796400000, "dateStr": "14/02/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "L'avalanche est descendue en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi dans le couloir du Theil jusqu'au village de Bar\u00e8ges et a bloqu\u00e9 le ruisseau de Bastan qui traverse ce village.    Au m\u00eame endroit, le 09/02/2013, une avalanche \u00e9tait descendue et avait recouvert le parking des Thermes. 600 touristes avaient alors \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s du village.    Voir dans le \"Lire le r\u00e9cit\" deux articles de la presse (France 3 Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es et La R\u00e9publique des Pyr\u00e9n\u00e9es)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Pluie", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 42.89769, "longitude": 0.065979, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-w0CJVqZpt70/UR--8GLr8cI/AAAAAAAANgA/NYXx1287NPw/s88/avalanches_1.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1361033980812"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.711546, 45.188005]}, "properties": {"id": 1361120949597, "observateur": "Service des Pistes La Norma", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "La Norma", "itineraire": "Belle Plinier - Ruisseau de Saint Antoine", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1360969200000, "dateAvalanche": 1360969200000, "dateStr": "16/02/2013", "heureAuPlusTot": "10:30", "description": "D\u00e9part de plaque de fond observ\u00e9 par les pisteurs en cours de matin\u00e9e, alors que la temp\u00e9rature de l'air \u00e9tait encore tr\u00e8s froide (de l'ordre de -15\u00b0C) d'apr\u00e8s eux. \u00c9tant donn\u00e9 le ciel clair, la temp\u00e9rature de surface neige \u00e9tait sans doute bien inf\u00e9rieure.  D\u00e9parts observ\u00e9 \u00e9galement sur le versant en face, sous la dent Parrach\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 110, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 120, "longueur_rupture": 30, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2190, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.188005, "longitude": 6.711546, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-zKYQNPXBqZc/USERGvpvXkI/AAAAAAAANgI/_zoLEViYo1U/s88/IMG_7731.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1361120949597"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.461523, 45.087922]}, "properties": {"id": 1361393773391, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Rochilles", "itineraire": "Tours de Notre Dame", "orientation": "W", "dateEvenement": 1361314800000, "dateAvalanche": 1361314800000, "dateStr": "20/02/2013", "heureAuPlusTot": "10:00", "description": "\"Ce matin, vers 10 h 30, une avalanche s\u2019est d\u00e9clench\u00e9e dans le secteur du Seuil des Rochilles, sur la commune de Valloire. La coul\u00e9e a emport\u00e9 un militaire, qui effectuait une sortie d\u2019entrainement, en groupe. Enseveli, le militaire a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 et a \u00e9t\u00e9 pris en charge par les gendarmes du PGHM de Modane. Le malheureux est mort au CHU de Grenoble o\u00f9 il avait \u00e9t\u00e9 transport\u00e9 en arr\u00eat cardio-respiratoire.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 120, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2520, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 60, "longueur_rupture": 20, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.087922, "longitude": 6.461523, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-bxdLGxNvYu4/USU6eRg8jVI/AAAAAAAANh8/Q1id3LoRyZQ/s88/IMG_7886.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1361393773391"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.11161, 45.15009]}, "properties": {"id": 1361916596330, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Grandes Rousses", "sommet": "Petites Rousses", "itineraire": "Aval du Lac de Balme rousse", "orientation": "W", "dateEvenement": 1361833200000, "dateAvalanche": 1361833200000, "dateStr": "26/02/2013", "heureAuPlusTot": "13:20", "description": "D\u00e9clenchement de plaque au passage d'un skieur... qui est parvenu \u00e0 s'\u00e9chapper.  Glissement de la neige accumul\u00e9e par le vent la nuit pass\u00e9e, sur couche tr\u00e8s fragile.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 100, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2550, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 30, "longueur_rupture": 30, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1450, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.15009, "longitude": 6.11161, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-Dszhq_DtoUs/US00U6H7o8I/AAAAAAAANi0/NuQ6jCbeuZ4/s88/IMG_1195.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1361916596330"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.045759, 45.360389]}, "properties": {"id": 1362174461541, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe d'Andagne", "itineraire": "RD 902 - Rosse Zaille", "orientation": "W", "dateEvenement": 1362006000000, "dateAvalanche": 1362006000000, "dateStr": "28/02/2013", "heureAuPlusTot": "10:30", "description": "Beaucoup de purges spontan\u00e9es et de r\u00e9sultats positifs au d\u00e9clenchement pr\u00e9ventif lors de ce retour d'Est.  Cette avalanche s'est produite sur route ferm\u00e9e pendant la mise en \u0153uvre du PIDA (Gazex, plan d\u2019intervention pour le d\u00e9clenchement des avalanches)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "GAZEX", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2370, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1780, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.360389, "longitude": 7.045759, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-YdUzbaGjBis/UTEkG5V-kpI/AAAAAAAANj8/abG0b6uZUzQ/s88/IMG_8314.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1362174461541"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0, 0.0]}, "properties": {"id": 1362394906021, "observateur": "Fran\u00e7ois Albasini", "pays": "Italie", "massif": "Pi\u00e9mont", "sommet": "Val Maira", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1361660400000, "dateAvalanche": 1361660400000, "dateStr": "24/02/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "Pr\u00e9cisions \u00e0 venir...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 0.0, "longitude": 0.0, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-l0igwXm16ks/UTSA9CzYz9I/AAAAAAAANko/I0Qmoh2CcPA/s88/IMG_6127-2%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1362394906021"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.920942, 45.477785]}, "properties": {"id": 1362414244745, "observateur": "Damien Chareyre", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Tignes", "itineraire": "RD87A", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1362351600000, "dateAvalanche": 1362351600000, "dateStr": "04/03/2013", "heureAuPlusTot": "15:00", "description": "petite coul\u00e9e de talus situ\u00e9e entre le paravalanche du V\u00e9pier et le paravalanche des Combes ce jour \u00e0 15 heures. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.477785, "longitude": 6.920942, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-LoAqzzegouQ/UTTLuOWaatI/AAAAAAAANlY/-rmtalYSRN0/s88/IMG_3397%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1362414244745"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.64693, 44.531756]}, "properties": {"id": 1362504352849, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Ubaye - Parpaillon", "sommet": "Cr\u00e9voux", "itineraire": "Goulotte des enfers", "orientation": "W", "dateEvenement": 1362438000000, "dateAvalanche": 1362438000000, "dateStr": "05/03/2013", "heureAuPlusTot": "15:00", "description": "Accident en cascade de glace.  \"un guide de haute montagne a donn\u00e9 l\u2019alerte. Les quatre clients qu\u2019il encadrait ont \u00e9t\u00e9 pris dans une avalanche.\"  Voir le site du DL pour davantage d'informations", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Vent", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1800, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 44.531756, "longitude": 6.64693, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1362504352849"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.645147, 44.507147]}, "properties": {"id": 1362584596717, "observateur": "Vionnet Fred", "pays": "France", "massif": "Ubaye - Parpaillon", "sommet": "Grand Parpaillon", "itineraire": "Montagne de Razis", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1362178800000, "dateAvalanche": 1362178800000, "dateStr": "02/03/2013", "heureAuPlusTot": "15:00", "description": "Un skieur de randonn\u00e9e arrive \u00e0 s\u2019\u00e9chapper d'une avalanche qu'il avait d\u00e9clench\u00e9 lors de son arriv\u00e9e dans la pente.  T\u00e9moignage complet \u00e0 lire sur le Blog de Fred Vionnet lire via  \"lien vers une description.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 120, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 60, "longueur_rupture": 80, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2380, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 44.507147, "longitude": 6.645147, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-dna_MShjFQQ/UTdm5VEjj9I/AAAAAAAANlo/GS5NyBuS0p4/s88/P1140425.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1362584596717"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.926144, 45.47074]}, "properties": {"id": 1362584805281, "observateur": "Radio  Val d'Is\u00e8re", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Tignes", "itineraire": "Bois de la Laye", "orientation": "N", "dateEvenement": 1362524400000, "dateAvalanche": 1362524400000, "dateStr": "06/03/2013", "heureAuPlusTot": "11:30", "description": "Deux skieurs  \"ont trouv\u00e9 la mort ce matin, pris dans une avalanche au niveau du Bois de la Laye \u00e0 Tignes bien \u00e0 gauche des pentes du Lavachet. L\u2019accident s\u2019est produit au niveau de la cascade bien connue des randonneurs pendant l\u2019\u00e9t\u00e9. L\u2019avalanche s\u2019est produite \u00e0 11h30 couvrant une tr\u00e8s longue distance sur cette pente situ\u00e9e en face de la route d\u2019acc\u00e8s \u00e0 Tignes, pente qui s\u2019est transform\u00e9e en toboggan. L\u2019alerte a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e sans savoir qu\u2019il y avait des skieurs qui avaient emprunt\u00e9 cet itin\u00e9raire.\" ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 390, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2220, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 60, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1830, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.47074, "longitude": 6.926144, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-G4kU6oPrOOM/UTow6z4jEfI/AAAAAAAAU78/9gf9fY0IRbU/s88/IMG_8661.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1362584805281"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.661531, 45.155103]}, "properties": {"id": 1362591809037, "observateur": "PGHM Modane", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Valfr\u00e9jus", "itineraire": "Arrondaz - acc\u00e8s \u00e0 la \"Combe Perdue\"", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1362524400000, "dateAvalanche": 1362524400000, "dateStr": "06/03/2013", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "Deux skieurs d'excellent niveau se font emporter malgr\u00e9 leur tr\u00e8s bonne connaissance du site. L'un d'eux aura malheureusement la jambe bris\u00e9e.   Le vent encore fortement g\u00ean\u00e9 le secours par h\u00e9licopt\u00e8re. \u00c9vacuation r\u00e9ussie quand m\u00eame. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2210, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.155103, "longitude": 6.661531, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1362591809037"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.672778, 44.307222]}, "properties": {"id": 1362608485741, "observateur": "Rosso Marco", "pays": "France", "massif": "Mercantour", "sommet": "Le Cimet", "itineraire": "Piera Bruna", "orientation": "N", "dateEvenement": 1362265200000, "dateAvalanche": 1362265200000, "dateStr": "03/03/2013", "heureAuPlusTot": "13:30", "description": "\"J\u2019ai d\u00e9clench\u00e9e une plaque ce dimanche vers 13h30 sur le versant nord de Peira Bruna, \u00e0 environ 2300 m, dans le secteur Ubaye route Col de la Cayolle (d\u00e9part pr\u00e8s de Villard d\u2019Abbas).   La cassure s\u2019est form\u00e9e 1-2 m \u00e0 l\u2019amont de moi et il m\u2019a fallu au moins 1 ou 2 sec pour comprendre que la neige o\u00f9 j\u2019\u00e9tais bougeait par rapport \u00e0 la neige environnante, et non pas l\u2019inverse\u2026  La plaque \u00e9tant lente et en un seul bloc au d\u00e9part, j\u2019ai pu glisser assez facilement en dehors.  Plaque de duret\u00e9 moyenne, \u00e0 grains fins pr\u00e9dominants, largeur moyenne de 20-30 m, \u00e9paisseur 10-15 cm, d\u00e9nivel\u00e9 parcouru 40-50 m avec une pente comprise entre 30 et 35\u00b0 dans la zone de d\u00e9part.  Surface de glissement o\u00f9 j\u2019ai distingu\u00e9 particules reconnaissables et faces planes. Je n\u2019ai pas senti d\u2019affaissement au d\u00e9clenchement.  La neige en dessous semblait \u00e9galement s\u00e8che et encore fra\u00eeche (mais je n\u2019ai pas approfondi l\u2019analyse en profondeur vu les circonstances\u2026), compte tenu des temp\u00e9ratures des derni\u00e8res semaines et de l\u2019orientation.\"    Marco Rosso  ", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 2, "caracteristique": "", "denivele": 50, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 10, "epaisseur_max_rupture": 15, "longueur_rupture": 25, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2250, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.307222, "longitude": 6.672778, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-s8RiS9MPOF0/UTfD6u0g8TI/AAAAAAAANps/_Gn-kBCrPtg/s88/DSC01248a.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1362608485741"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.580556, 44.493889]}, "properties": {"id": 1362609970429, "observateur": "Guillaume Blanc", "pays": "France", "massif": "Ubaye - Parpaillon", "sommet": "Pic de Boussolenc", "itineraire": "Vallon de terre rouge", "orientation": "N", "dateEvenement": 1362438000000, "dateAvalanche": 1362438000000, "dateStr": "05/03/2013", "heureAuPlusTot": "10:30", "description": "Un randonneur \u00e0 ski se fait suprendre par un d\u00e9clanchement \u00e0 distance en lisi\u00e8re de for\u00eat.  L'inclinaison de la pente \u00e0 son niveau \u00e9tait de 26\u00b0, l'inclinaison au niveau de la rupture de 36\u00b0.  Heureusement l'avalanche fera plus de peur que de mal.  Lire absolument le recit tr\u00e8s detaill\u00e9  via le lien vers une description.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 70, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 100, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2250, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 10, "epaisseur_max_rupture": 20, "longueur_rupture": 15, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2150, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 44.493889, "longitude": 6.580556, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-anhkLehsXa0/UTfJvNAeXJI/AAAAAAAANqE/DSzGBOeRaXk/s88/2013-03-05--11-38-31_D200_Boussolenc_avalanche_0005.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1362609970429"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.449898, 45.994539]}, "properties": {"id": 1362611004873, "observateur": "Adrien Fournier", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Bornes - Pic du Jallouvre", "itineraire": "Cha\u00eene du Bargy - entre le Pic du Jallouvre et le Buclon ", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1362351600000, "dateAvalanche": 1362351600000, "dateStr": "04/03/2013", "heureAuPlusTot": "13:00", "description": "L'avalanche a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9e comme ayant une ampleur inhabituelle.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2050, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "Arriv\u00e9e en plusieurs \"bras\" entre 1497 et 1430m d'altitude", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.994539, "longitude": 6.449898, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-aDY_tUj_Gpc/UUYHg4pfvYI/AAAAAAAANuk/GNcJx1mqnAQ/s88/DSC09872.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1362611004873"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.896389, 44.736667]}, "properties": {"id": 1362735192922, "observateur": "Darr\u00e9 Pascal", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Peyre Ni\u00e8re", "itineraire": "En dessous de la Cr\u00eate de Peyre Ni\u00e8re", "orientation": "T", "dateEvenement": 1362265200000, "dateAvalanche": 1362265200000, "dateStr": "03/03/2013", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "\"Nous \u00e9tions assez espac\u00e9s car le passage en travers\u00e9e en question \u00e9tait un peu pentu (sans avoir besoin de mettre les couteaux!). Un premier skieur est pass\u00e9, a m\u00eame fait une mini-chute sans avoir d'\u00e9l\u00e9ments annonciateurs. C'est lors du passage du deuxi\u00e8me skieur (moi), \u00e0 l'endroit pr\u00e9cis o\u00f9 le premier skieur avait chut\u00e9 que la plaque s'est d\u00e9tach\u00e9e sur une largeur d'environ 50m et une \u00e9paisseur d'une quarantaine de cm. Le 3\u00e8me skieur a boug\u00e9 un peu mais se situait heureusement juste avant l'avalanche. J'ai gliss\u00e9 sur une 50aine de m\u00e8tres en essayant de nager pour rester en surface et pousser les blocs devant moi. J'\u00e9tais plut\u00f4t sur le cot\u00e9 de l'avalanche dont le centre a d\u00e9val\u00e9 sur bien 200m de long. Les skis, en position de mont\u00e9e, m'ont fait tourner un peu dans tous les sens mais sans r\u00e9el dommage (seul une entorse \u00e0 la cheville droite). Quand je me suis arr\u00eat\u00e9, j'\u00e9tais quasi d\u00e9gag\u00e9 sauf que les skis et la neige compact\u00e9e sur les jambes m'emp\u00eachaient de bouger et ont n\u00e9cessit\u00e9 une aide ext\u00e9rieure.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2500, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.736667, "longitude": 6.896389, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-AQGOLvGLNdM/UTmzPrv9lYI/AAAAAAAANmg/DZvqaeNz6pw/s88/image%252520%2525281%252529.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1362735192922"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.467462, 45.15913]}, "properties": {"id": 1362740055254, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Crey du Quart", "itineraire": "Combe des Granges - Hors-piste station de Valloire", "orientation": "T", "dateEvenement": 1362438000000, "dateAvalanche": 1362438000000, "dateStr": "05/03/2013", "heureAuPlusTot": "16:00", "description": "Extrait du Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9: \"Un p\u00e8re et son fils de 12 ans n\u2019ont \u00e9t\u00e9 que l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9s apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s par une avalanche, hier apr\u00e8s-midi, alors qu\u2019ils \u00e9voluaient en hors-piste \u00e0 Valloire, en Maurienne.  Aux alentours de 16 heures, dans le secteur de la Combe des Granges, une plaque cr\u00e9\u00e9e par le vent qui souffle par rafales de plus de 100 kilom\u00e8tres/heures depuis lundi, a c\u00e9d\u00e9 sur leur passage. Peu \u00e9paisse, la coul\u00e9e de 30 m\u00e8tres de large les a emport\u00e9s sur pr\u00e8s de 300 m\u00e8tres de distance, leur faisant franchir deux barres rocheuses de pr\u00e8s de quatre m\u00e8tres de haut chacune.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.15913, "longitude": 6.467462, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1362740055254"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.868611, 44.700833]}, "properties": {"id": 1362834789133, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "St V\u00e9ran", "itineraire": "Combe de Crose", "orientation": "T", "dateEvenement": 1362783600000, "dateAvalanche": 1362783600000, "dateStr": "09/03/2013", "heureAuPlusTot": "10:00", "description": "Extrait du Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9 : \"Deux skieurs qui \u00e9voluaient hors-piste dans le massif du Queyras \u00e0 Saint-V\u00e9ran (Hautes-Alpes) sont morts apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s par une avalanche qui s\u2019est d\u00e9clench\u00e9e samedi matin. Les deux victimes, un homme et une femme, skiaient sur la cr\u00eate de Combe Crosse \u00e0 2 800 m\u00e8tres d\u2019altitude en compagnie d\u2019un autre skieur lorsqu\u2019une coul\u00e9e s\u2019est d\u00e9clench\u00e9e, d\u00e9valant quelque 600 m\u00e8tres de long dans le couloir qui fait face au hameau de Fontgillarde.\"  Lire \u00e9galement l'article de La Provence dans \"Lire le r\u00e9cit\".", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.700833, "longitude": 6.868611, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-It6_WZkbtpY/UU7ACt32FEI/AAAAAAAAN1E/uhLFThTZiaI/s88/La%252525252520Provence_Maurice%252525252520Fortoul.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1362834789133"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.958611, 44.798889]}, "properties": {"id": 1362849027577, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Gilly", "itineraire": "Abri\u00e8s - \"Grande Combe\" (pente nord du point nomm\u00e9 \"Gilly\" sur la carte IGN)", "orientation": "N", "dateEvenement": 1362178800000, "dateAvalanche": 1362178800000, "dateStr": "02/03/2013", "heureAuPlusTot": "10:45", "description": "Une plaque d'assez grande ampleur est partie dans la pente appel\u00e9e localement \"Grande Combe\" (pente Nord du point appel\u00e9 \"Gilly\"sur l'IGN) en domaine hors-piste de la station d'Abri\u00e8s.   \"A 10h 45, la pente vient d\u2019\u00eatre trac\u00e9e par un un premier skieur. Sur mes gardes, compte-tenu des bonnes quantit\u00e9s de neige tomb\u00e9es ces derniers jours et du risque 3, j'observe cette pente qui semble peu accueillante en ces conditions. Je ne peux m\u2019emp\u00eacher de m'approcher jusqu'\u00e0 la rupture de pente afin d'analyser la sous couche du manteau neigeux. En effet, 40 cm de neige fra\u00eechement tomb\u00e9e sur une couche sans coh\u00e9sion. A l'abri sur une \u00e9paule, je donne un appui pour regagner la cr\u00eate lorsque le manteau se d\u00e9tache 2 \u00e0 3 m\u00e8tres au dessus de moi, la plaque glisse et dispara\u00eet sous la ligne de barre rocheuse. Je n'ai pas boug\u00e9 \u00e0 l'abri sur ce ressaut rocheux. Ce n'est que quelques secondes plus tard que je m'aper\u00e7ois que la fissure engendr\u00e9e par mon appui s'est propag\u00e9e sur plus de 150 m\u00e8tres et que la pente enti\u00e8re de la combe est partie. Grosse accumulation au bas de la pente.    Pourquoi avoir absolument voulu v\u00e9rifier que les conditions ne permettaient pas de skier cette pente?   1 : Je pense que le psychologique joue \u00e9norm\u00e9ment dans ces cas l\u00e0. Le fait de voir une trace partir dans la pente incite \u00e0 savoir si \u00e7a passe ou pas (je l'accorde r\u00e9action tr\u00e8s enfantile)   2. Le fait de voir la plaque partir a du je pense inconsciemment confirmer ma prise de d\u00e9cision. \"Tu vois tu avais raison\".... Apr\u00e8s r\u00e9flexion, je me dis qu'en ayant pr\u00e9par\u00e9 ma sortie consciencieusement avec lecture du BRA, r\u00e9flexion et prise de d\u00e9cision....je n'aurais jamais du me retrouver en haut de cette pente.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.798889, "longitude": 6.958611, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1362849027577"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.052715, 45.452363]}, "properties": {"id": 1362850966301, "observateur": "Moreau Michel", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Col de l'Iseran", "itineraire": "Col Pers - Plates du vallonnet - Grand-Torsai, ", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1362610800000, "dateAvalanche": 1362610800000, "dateStr": "07/03/2013", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "Deux skieurs d\u00e9clenche cette vaste plaque. ils r\u00e9ussiront \u00e0 s'en \u00e9chapper  de justesse.  Circonstances similaires \u00e0 celles de l'avalanche mortelle de la veille \u00e0 Tignes.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 310, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2510, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 190, "longueur_rupture": 60, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2200, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": " Plaque de neige dure, m\u00eame tr\u00e8s dure due en grande partie \u00e0 l'action du Foehn.", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.452363, "longitude": 7.052715, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-7-db0EPHQx8/UTt7wNbiXlI/AAAAAAAAU6E/8eoGQnj50eo/s88/DSCN3849.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1362850966301"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0, 0.0]}, "properties": {"id": 1363101343327, "observateur": "Falco Ennio Cristian", "pays": "Italie", "massif": "Pi\u00e9mont", "sommet": "Val Maira", "itineraire": "chialvetta - Pente au dessous Comba Emanuel Inferiore mt.2100 (cot\u00e9 italien de l'Ubaye).", "orientation": "T", "dateEvenement": 1362870000000, "dateAvalanche": 1362870000000, "dateStr": "10/03/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "Deux hommes ont \u00e9t\u00e9 pris dans la coul\u00e9e mais heureusement ils sont rest\u00e9s en surface.  50 cm de neige fra\u00eeche tomb\u00e9e pendant les chutes des 06 et 07 mars.  \"L'avalanche a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e par moi m\u00eame en essayant de sortir de la pente raide au dessus des rochers sur la gauche.  Mon copain \u00e9tait en bas pr\u00e8s du rocher noir sur la droite, mais b\u00eatement devant lui au lieu de derri\u00e8re : nous avons \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s tous les deux. Heureusement j\u2019\u00e9tais en surface et mon ami avec peu de neige sur lui ; nous sommes sortis tous les deux sans aide.\"   L'indice de danger du bulletin avalanche italien pour le secteur Alpi Cozie S. zone di confine (zone de fronti\u00e8re) \u00e9tait de 3 (marqu\u00e9).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 0.0, "longitude": 0.0, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-_QvfbT6sL34/UT9RhSDZEUI/AAAAAAAANqo/t9lB_tOCB8U/s88/IMG_1825%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1363101343327"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.436085, 45.083342]}, "properties": {"id": 1363189028163, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Grand Galibier", "itineraire": "Pointe du Vallon", "orientation": "N", "dateEvenement": 1362783600000, "dateAvalanche": 1362783600000, "dateStr": "09/03/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche spontan\u00e9e mobilisant la neige tomb\u00e9e le vendredi 8. Observ\u00e9e le matin du lundi 11. Sans doute descendue le samedi 9, mais pas impossible le 10.    On nous signale sur la Haute Maurienne une instabilit\u00e9 qui perdure : spontan\u00e9e, accidentelle et artificielle.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2350, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 30, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1985, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.083342, "longitude": 6.436085, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-zfAOx1f1Hs0/UUCfBfKrUyI/AAAAAAAANsA/qcWZ10_YHjA/s88/IMG_8920.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1363189028163"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.570891, 45.263248]}, "properties": {"id": 1363368844196, "observateur": "Service des Pistes Orelle", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Val Thorens", "itineraire": "Secteur Rosael, Versant Orelle", "orientation": "S", "dateEvenement": 1363302000000, "dateAvalanche": 1363302000000, "dateStr": "15/03/2013", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "Un surfeur est recherch\u00e9 par ses 2 copains qui l'on perdu de vue...  Seule l'obstination du service des pistes a permis de le retrouver 2 heures plus tard dans le d\u00e9p\u00f4t d'une coul\u00e9e de tr\u00e8s faible ampleur, en hypothermie s\u00e9v\u00e8re mais vivant !  Il semble que le froid intense et le vent violent aient g\u00ean\u00e9 le travail des chiens. La victime a \u00e9t\u00e9 localis\u00e9e \u00e0 la sonde par un pisteur sous 80 \u00e0 150 cm de neige.  Merci Manu ;-)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Surfeur", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2850, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 15, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.263248, "longitude": 6.570891, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1363368844196"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.70667, 45.292441]}, "properties": {"id": 1363591639978, "observateur": "Marnezy David", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Dent Parrach\u00e9e", "itineraire": "Roche Chevri\u00e8re", "orientation": "S", "dateEvenement": 1363302000000, "dateAvalanche": 1363302000000, "dateStr": "15/03/2013", "heureAuPlusTot": "12:45", "description": "\"Nous remontions la pente douce dans l axe de la pointe Chevriere. Pente a 20 25 degr\u00e9 , 30 m sous le col, nous avons d\u00e9clenche \u00e0 distance toute la pente sud qui va de la pointe Chevriere a la t\u00eate d Aussois. Tr\u00e8s grande plaque mais de faible \u00e9paisseur ( entre 5 et 20 cm \u00e0 la cassure sur au moins 500m de large) Nous nous tenions le plus loin possible de cette pente qui nous surplombait et nous n avons pas \u00e9t\u00e9 inqui\u00e8t\u00e9s par l \u00e9coulement. Photos vont suivre.\"", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3050, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 500, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.292441, "longitude": 6.70667, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-ptBCuwn8Jvs/UUjUCOngOJI/AAAAAAAANw4/xOgDeJKNKBQ/s88/IMG_1292%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1363591639978"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.847286, 45.63748]}, "properties": {"id": 1363778658103, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "La Rosi\u00e8re", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1363561200000, "dateAvalanche": 1363561200000, "dateStr": "18/03/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"En milieu de journ\u00e9e, le jeune Praguois de 33 ans a d\u00e9clench\u00e9 une plaque alors qu\u2019il \u00e9voluait en hors-piste au niveau du haut du t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge des Ecudets, \u00e0 1900 m\u00e8tres d\u2019altitude. Il a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par une coul\u00e9e d\u2019une soixantaine de m\u00e8tres de large et de 40 centim\u00e8tres d\u2019\u00e9paisseur. Equip\u00e9 d\u2019un d\u00e9tecteur de victimes d\u2019avalanches (DVA), il a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 au bout d\u2019une vingtaine de minutes par les pisteurs-secouristes de la station sous 1,20 m\u00e8tre de neige. Il n\u2019a pas pu \u00eatre ranim\u00e9.\"  Plusieurs autres avalanches accidentelles se sont produites le lendemain en Savoie : M\u00e9ribel, Valmorel, Val Thorens, etc.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 100, "longueur_rupture": 60, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.63748, "longitude": 6.847286, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-JemYKDnT4vg/UU7ZPVV4P-I/AAAAAAAAN24/EAGqPRCuyzE/s88/20130319_113506%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1363778658103"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.375227, 44.404729]}, "properties": {"id": 1363810856203, "observateur": "Presse France 3", "pays": "France", "massif": "Ubaye", "sommet": "Montclar", "itineraire": "Hors-piste Station de St Jean Montclar - Vallon de la Coul\u00e9e", "orientation": "T", "dateEvenement": 1363647600000, "dateAvalanche": 1363647600000, "dateStr": "19/03/2013", "heureAuPlusTot": "15:45", "description": "Extrait de l'article de France 3 Alpes C\u00f4te d'Azur :    \"Un skieur de randonn\u00e9e qui \u00e9voluait sur le domaine skiable de la station de Saint-Jean-Montclar, dans la Vall\u00e9e de l'Ubaye, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par une avalanche. La victime, un homme \u00e2g\u00e9e de 27 ans et originaire du village de Selonnet (Alpes de Haute-Provence), faisait partie d'un groupe de trois personnes \" qui \u00e9voluaient sur une piste noire de la station, mais qui \u00e9tait ferm\u00e9e \", a pr\u00e9cis\u00e9 \u00e0 l'AFP, V\u00e9ronique Caron, sous-pr\u00e9fet de la ville de Barcelonnette. La victime a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e ensevelie sous plusieurs m\u00e8tres de neige, plus d'une heure apr\u00e8s l'alerte. Les deux autres personnes, qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 emport\u00e9es par l'avalanche, ont \u00e9t\u00e9 rapidement retrouv\u00e9es saines et sauves. \"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.404729, "longitude": 6.375227, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1363810856203"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.969234, 44.680245]}, "properties": {"id": 1363812658239, "observateur": "Portier JB", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Pic de Caramantran", "itineraire": "Molines en Queyras - Col d'Agnel - Rive gauche de l'Aigue Agnelle", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1363215600000, "dateAvalanche": 1363215600000, "dateStr": "14/03/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "La date de d\u00e9part de l'avalanche est inconnue mais elle a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e le 14 mars depuis le refuge d'Agnel.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.680245, "longitude": 6.969234, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-9W_Xl8GARjA/UUoirttxYiI/AAAAAAAANyo/Rx9tVtlMfFk/s88/P1120379.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1363812658239"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.733786, 44.910224]}, "properties": {"id": 1363935054084, "observateur": "Devalle Guillaume", "pays": "France", "massif": "Brian\u00e7onnais", "sommet": "Montgen\u00e8vre", "itineraire": "Secteur Aigle", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1363820400000, "dateAvalanche": 1363820400000, "dateStr": "21/03/2013", "heureAuPlusTot": "10:30", "description": "Plaque d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 la r\u00e9ception d'un saut. Le skieur emport\u00e9 se luxe l'\u00e9paule.  Les photos illustrent l'ensemble du d\u00e9clenchement.      vid\u00e9o de l'avalanche", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 100, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 80, "longueur_rupture": 30, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.910224, "longitude": 6.733786, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-4oQqUcHIkhk/UU7MP3nYnSI/AAAAAAAAN3Y/2uGXY7vFQs4/s88/photo%2525201%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1363935054084"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.846453, 44.613068]}, "properties": {"id": 1363975507100, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Col Tronchet", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1363906800000, "dateAvalanche": 1363906800000, "dateStr": "22/03/2013", "heureAuPlusTot": "13:00", "description": "Extrait du Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9: \"Un skieur de randonn\u00e9e \u00e2g\u00e9 de 69 ans est mort ce vendredi en d\u00e9but d\u2019apr\u00e8s-midi, emport\u00e9 par une avalanche dans la vall\u00e9e du Queyras. La victime, originaire des Hauts-de-Seine, faisait partie d\u2019un groupe d\u2019une dizaine de personnes, qui \u00e9voluait en ski de randonn\u00e9e. La coul\u00e9e de neige a \u00e9galement emport\u00e9 une seconde personne qui a pu \u00eatre secourue et qui est indemne. \"   De grosses chutes de neige observ\u00e9es les 17 et 18 mars avec environ 85 cm de neige tomb\u00e9s au village de Ceillac.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "Pente sup\u00e9rieure \u00e0 30\u00b0", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.613068, "longitude": 6.846453, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-R8q5UWGMIWk/UVMmLNpnLDI/AAAAAAAAN54/wK7qtiuIX3s/s88/P1120468.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1363975507100"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.812336, 44.605793]}, "properties": {"id": 1364062292153, "observateur": "Carrard Xavier", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "T\u00eate de la Petite Part", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1362092400000, "dateAvalanche": 1362092400000, "dateStr": "01/03/2013", "heureAuPlusTot": "13:30", "description": "\"1 groupe de 12 avec deux guides, distances exig\u00e9es d\u00e8s le col, entr\u00e9e dans la pente par le premier guide et les clients pos\u00e9s sur le sommet du d\u00f4me \u00e0 droite avant l'entr\u00e9e dans la pente par le couloir de droite.  La plaque est partie juste 3 m\u00e8tres au dessus de moi.  Nous voyons \u00e0 gauche des images, la trace de sortie que j'ai faite.  Les deux c\u00f4t\u00e9s de la plaque mesuraient 1 m environ et 20 cm au centre \u00e0 mon point d'entr\u00e9e.\" Jour blanc ce jour-l\u00e0. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "Pente environ 35-38\u00b0", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.605793, "longitude": 6.812336, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-Fus-yb-HibI/UU3yAQTc31I/AAAAAAAAN0A/e35WGKUNKTM/s88/IMG_6036%252520%2525281%252529.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1364062292153"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.142362, 42.928992]}, "properties": {"id": 1364114968828, "observateur": "presse 24 Matins.fr", "pays": "Espagne", "massif": "Pyr\u00e9n\u00e9es", "sommet": "Pic du Midi de Bigorre", "itineraire": "Roche Noire", "orientation": "S", "dateEvenement": 1363302000000, "dateAvalanche": 1363302000000, "dateStr": "15/03/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Le ski \u00e9tait une passion pour ce quadrag\u00e9naire qui travaillait sur le Pic du Midi dans les Pyr\u00e9n\u00e9es. Ce vendredi matin, une avalanche s\u2019est d\u00e9clench\u00e9e et elle a caus\u00e9 la mort de ce skieur exp\u00e9riment\u00e9 qui faisait du hors-piste sur le versant sud\".   \"Ce dernier \u00e9tait \u00e0 moiti\u00e9 enseveli ; sa t\u00eate a sans doute heurt\u00e9 un des rochers.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 42.928992, "longitude": 0.142362, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1364114968828"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.072994, 45.503687]}, "properties": {"id": 1364416218772, "observateur": "Gouy Fran\u00e7ois", "pays": "Italie", "massif": "Val di Rheme", "sommet": "Benevolo", "itineraire": "En amont du refuge Benevolo ", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1363906800000, "dateAvalanche": 1363906800000, "dateStr": "22/03/2013", "heureAuPlusTot": "08:30", "description": " Plaque d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 distance par skieur \u00e9voluant en peaux dans une sorte de replat \u00e0 10-15\u00b0, avec un wouf caract\u00e9ristique. La rupture de la plaque a lieu \u00e0 une centaine de m\u00e8tres de distance, dans la pente qui le domine, sous les rochers, dans une zone \u00e0 environ 40\u00b0 d'orientation NE, \u00e9paisseur entre 20 et 50cm. Plan de glissement pr\u00e9sent sur toute la surface purg\u00e9e constitu\u00e9 d'une couche d'environ 1cm de neige sans coh\u00e9sion sur une couche plus ferme (enfoncement 10cm \u00e0 pied, impossible \u00e0 monter en peaux sans glisser).  L\u2019\u00e9coulement s'arr\u00eate \u00e0 peu pr\u00e8s sur le point de d\u00e9clenchement. A noter que la pente se prolonge vers le nord, en orientation E, mais moins raide (35\u00b0), fissur\u00e9e en haut mais sans mise en mouvement ( un autre wouf entendu pendant la fuite).  Compte tenu de la situation nivologue constat\u00e9e ces jours-l\u00e0, le reste du groupe \u00e9tait, au moment du d\u00e9clenchement, en retrait dans une zone plus sure.  L'image a \u00e9t\u00e9 prise quelques minutes plus tard alors que le groupe rejoignait l'\u00e9paule en empruntant la zone purg\u00e9e.    ", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 100, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2650, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.503687, "longitude": 7.072994, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-s0pBnfNPLEU/UVNhqkdohEI/AAAAAAAAN7I/tYJsoWuymnQ/s88/pano%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1364416218772"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.804061, 45.552967]}, "properties": {"id": 1364669424655, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Les Arcs", "itineraire": "Aiguille Grive - Roc du Grand renard", "orientation": "E", "dateEvenement": 1364511600000, "dateAvalanche": 1364511600000, "dateStr": "29/03/2013", "heureAuPlusTot": "16:00", "description": "En fin de journ\u00e9e, une avalanche s\u2019est d\u00e9clench\u00e9e dans le secteur du col du Grand Renard aux Arcs. La coul\u00e9e, large de 50 m\u00e8tres et haute de 1,50 m\u00e8tre, est alors venue couper la piste du m\u00eame nom, emportant sur son passage une skieuse russe de 41 ans. Apr\u00e8s sondage par une vingtaine de pisteurs-secouriste de la station, la victime a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e en arr\u00eat cardio-respiratoire ; elle n'a pas pu \u00eatre sauv\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 50, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2510, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 15, "epaisseur_max_rupture": 30, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2460, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Aucun", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.552967, "longitude": 6.804061, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-Eg9gLi2YDkw/UVs4Y_BkSqI/AAAAAAAAN80/piDSsk7S7iI/s88/IMG_9816.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1364669424655"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.609722, 45.276944]}, "properties": {"id": 1364934608320, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Aiguille de P\u00e9clet", "itineraire": "Secteur du Couloir du Rocs des Saint-P\u00e8res", "orientation": "W", "dateEvenement": 1364767200000, "dateAvalanche": 1364767200000, "dateObservation": 1364767200000, "dateStr": "01/04/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Une premi\u00e8re coul\u00e9e a emport\u00e9, sur pr\u00e8s de 300 m\u00e8tres de distance, un Su\u00e9dois \u00e2g\u00e9 d\u2019une vingtaine d\u2019ann\u00e9es qui descendait dans le secteur du couloir du Roc des Saints-P\u00e8res (3 470 m\u00e8tres d\u2019altitude) \u00e0 Val Thorens, en compagnie de deux compatriotes. Par chance, le jeune homme est rest\u00e9 \u00e0 la surface de l\u2019avalanche.  Pris en charge dans un premier temps par les pisteurs de la station, il souffrait d\u2019une fracture du bassin, ce qui a d\u00e9cid\u00e9 le recours au PGHM et son \u00e9vacuation par h\u00e9licopt\u00e8re \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de Mo\u00fbtiers. \" source DL", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 300, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.276944, "longitude": 6.609722, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1364934608320"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.61986, 45.358353]}, "properties": {"id": 1365008966397, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Aiguille du fruit", "itineraire": "Vers le couloir Nord-Ouest", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1364767200000, "dateAvalanche": 1364767200000, "dateStr": "01/04/2013", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "Partie de 2 900 m\u00e8tres d\u2019altitude peu avant 14 heures,  deux Is\u00e9rois \u00e2g\u00e9s d\u2019une quarantaine d\u2019ann\u00e9es ont d\u00e9clench\u00e9e une coul\u00e9e alors qu\u2019ils montaient un couloir en ski de randonn\u00e9e au nord-ouest de l\u2019Aiguille du Fruit.    Tous deux ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s alors qu\u2019un troisi\u00e8me homme qui les accompagnait, Is\u00e9rois \u00e9galement, rest\u00e9 en bas de la pente, a pu se mettre \u00e0 l\u2019abri \u00e0 temps.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 400, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.358353, "longitude": 6.61986, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1365008966397"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.87025, 45.400318]}, "properties": {"id": 1365175203089, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Grande Motte", "itineraire": "Refuge de la Leisse ; Plan des Chamois", "orientation": "S", "dateEvenement": 1364940000000, "dateAvalanche": 1364940000000, "dateStr": "03/04/2013", "heureAuPlusTot": "09:00", "description": "\"J'\u00e9tais en train de monter en face (au Charbonnier), du coup j'ai bien vu quand c'est parti.  \"Il a fait tr\u00e8s chaud dans les pentes sud. Beaucoup d'autres coul\u00e9es sont partesi toute la journ\u00e9e dans cette face raide de la Grand Casse / Grande Motte. Alors qu'en face (au nord) la neige poudreuse \u00e9tait parfaite...\"    Merci \u00e0 C\u00e9line et \u00e0 Greg, gardiens du refuge de la Leisse et tr\u00e8s attentifs aux conditions nivologiques :)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2650, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.400318, "longitude": 6.87025, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-WNMtt8AsEeU/UV7tyPNEH2I/AAAAAAAAN_M/whHRQKA-LUs/s88/Plaque%252520de%252520fond%252520Gd%252520Motte%252520%2525282%252529.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1365175203089"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.809609, 45.533165]}, "properties": {"id": 1365176277789, "observateur": "Service des pistes Le Mont Dore", "pays": "France", "massif": "Massif Central", "sommet": "Puy de Sancy", "itineraire": "Le Mont Dore ; Val d'Enfer", "orientation": "N", "dateEvenement": 1365026400000, "dateAvalanche": 1365026400000, "dateStr": "04/04/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"L'avalanche est descendue en soir\u00e9e ou dans la nuit. Nous l'avons d\u00e9couverte ce matin.\"  \"Occasionn\u00e9e par un redoux hier  avec une limite pluie neige vers 1400 \u00e0 1500m.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 1780, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1450, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.533165, "longitude": 2.809609, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-njgsfgi_efw/UV7xzNHYufI/AAAAAAAAOAQ/fDI1V9H4-TQ/s88/IMG_20130405_133715%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1365176277789"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.972973, 45.321812]}, "properties": {"id": 1365179314153, "observateur": "Pautas Roland", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bessans", "itineraire": "Pointes du Chatelard ; Revernotte", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1364853600000, "dateAvalanche": 1364853600000, "dateStr": "02/04/2013", "heureAuPlusTot": "17:00", "description": "\"Descendue mardi 2 avril vers 17 heures suivie de plusieurs autres plus petites m\u00eame versant a plusieurs altitudes.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2250, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1750, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "Pierres ; terre", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.321812, "longitude": 6.972973, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-jQ-fBkc-tPs/UV79l45sWZI/AAAAAAAAOBs/9q4bA5RN0lY/s88/IMG_9938.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1365179314153"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.099941, 46.42424]}, "properties": {"id": 1365250584835, "observateur": "Martin Florian", "pays": "Suisse", "massif": "Jura", "sommet": "La D\u00f4le", "itineraire": "", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1364767200000, "dateAvalanche": 1364767200000, "dateStr": "01/04/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche partie spontan\u00e9ment entre 11h et 13h.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1630, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 150, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1450, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 46.42424, "longitude": 6.099941, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-2JsyXIou9VI/UWAS9AwXkQI/AAAAAAAAOD0/9kENcjIAsN4/s88/DSC_0494.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1365250584835"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.882972, 45.134105]}, "properties": {"id": 1365252752459, "observateur": "Conseil G\u00e9n\u00e9ral 38", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Le Recoin", "itineraire": "RD111  - Route d'acc\u00e8s \u00e0 Chamrousse Le Recoin (PR 21+850) - Avalanche n\u00b01 CLPA St Martin d'Uriage", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1363993200000, "dateAvalanche": 1363993200000, "dateStr": "23/03/2013", "heureAuPlusTot": "15:00", "description": "L'avalanche a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9e vers 15h.   D'importantes chutes de neige ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9es dans la nuit du 17 au 18 mars suivi d'un net redoux le 22 mars (pas de regel dans la nuit du 22 au 23). il s'agit de la couche de neige r\u00e9cente humidifi\u00e9e qui s'est mise en mouvement.   Les photos du jour de l'avalanche ont \u00e9t\u00e9 prises par la Police Municipale.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "D\u00e9part ponctuel", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "D\u00e9part vers 1720m d'altitude", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1540, "commentaire_zone_arrivee": "D\u00e9p\u00f4t sur plus de la demi-chauss\u00e9e", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "Neige tr\u00e8s dense", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.134105, "longitude": 5.882972, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-vlzT0Z9zeGQ/UWAczs_fvmI/AAAAAAAAOF0/w7U1v3cpTok/s88/DSC01297.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1365252752459"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.376159, 46.068114]}, "properties": {"id": 1365349806009, "observateur": "Lagesse Yves", "pays": "Suisse", "massif": "Valais", "sommet": "Cabane de Prafleury", "itineraire": "Col de Mourty", "orientation": "N", "dateEvenement": 1363993200000, "dateAvalanche": 1363993200000, "dateStr": "23/03/2013", "heureAuPlusTot": "13:00", "description": "Un skieur se fait emporter et s'en sort heureusement indemne.  \"Je fais 5 a 6 virages avant une rupture de pente et je pense revenir \u00e0 gauche , d\u2019autant plus que j\u2019aper\u00e7ois des cailloux en dessous.  La suite \u2026 \u00e7a se fend de partout autour de moi ...\"    40 ann\u00e9es de pratique ; premi\u00e8re grosse surprise. Comme quoi....  Merci pour le t\u00e9moignage !", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 100, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2800, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "plaque : 20 cm de fraiche sur 20 cm de dur", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 46.068114, "longitude": 7.376159, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-PqIaMpLnM9k/UWGXju0P1xI/AAAAAAAAOHA/XxD-8gPI-OQ/s88/P3270180%252520d%2525C3%2525A9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1365349806009"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.736709, 45.242733]}, "properties": {"id": 1365759774669, "observateur": "Maitre Antoine", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Dent Parrach\u00e9e", "itineraire": "", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1365544800000, "dateAvalanche": 1365544800000, "dateObservation": 1365631200000, "dateStr": "10/04/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "Cette plaque a du partir dans la soir\u00e9e du Mercredi 10/04/2013, peut \u00eatre apr\u00e8s un passage pluvieux.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 40, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1960, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.242733, "longitude": 6.736709, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-3Wy02xOD0CQ/UWffnoYVnlI/AAAAAAAAOKA/IUwy5Swsc0g/s88/DSC_0925.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1365759774669"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.910259, 45.510499]}, "properties": {"id": 1365785920933, "observateur": "ONF Benoit", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Tignes", "itineraire": "Rocher Blanc", "orientation": "E", "dateEvenement": 1365631200000, "dateAvalanche": 1365631200000, "dateStr": "11/04/2013", "heureAuPlusTot": "10:34", "description": "Une des plaques de fond parties ce jour l\u00e0, parmi de nombreuses autres d'ampleur faible \u00e0 mod\u00e9r\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1650, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.510499, "longitude": 6.910259, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-1gpJyOOqCX8/UWg-rPe-qoI/AAAAAAAAOL8/bxeWgNJj4b0/s88/IMG_0158.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1365785920933"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.003238, 45.316477]}, "properties": {"id": 1365793526341, "observateur": "Jouannot Dominique", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bessans", "itineraire": "Tierce", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1365717600000, "dateAvalanche": 1365717600000, "dateStr": "12/04/2013", "heureAuPlusTot": "10:15", "description": "Une des multiples purges spontan\u00e9es de ce jour.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1730, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.316477, "longitude": 7.003238, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-RRwR0QMPh0k/UWhcwGBIZpI/AAAAAAAAOLs/nySirFFl3Ow/s88/P1030375%252520d%2525C3%2525A9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1365793526341"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.695564, 45.367791]}, "properties": {"id": 1365797173713, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Aiguille de Mey", "itineraire": "Doron de Chavi\u00e8re", "orientation": "E", "dateEvenement": 1365717600000, "dateAvalanche": 1365717600000, "dateStr": "12/04/2013", "heureAuPlusTot": "11:30", "description": "D\u00e9part spontan\u00e9 d'une assez vaste avalanche de fond. Au moins une autre, plus importante, a atteint le fond du Vallon de Chavi\u00e8re quelques heures auparavant.  Attention : de nombreux secteurs sont expos\u00e9s ces jours ci, \u00e0 cause de r\u00e9chauffement marqu\u00e9 sur un manteau neigeux encore tr\u00e8s \u00e9pais pour la saison.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1600, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.367791, "longitude": 6.695564, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-9d0w23eZg2g/UWhrbheDucI/AAAAAAAAONU/WML5f6BedfQ/s88/IMG_0255.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1365797173713"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.837516, 45.890627]}, "properties": {"id": 1365798278041, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Glacier de Taconnaz", "itineraire": "Syst\u00e8me paravalanche de Taconnaz", "orientation": "N", "dateEvenement": 1365717600000, "dateAvalanche": 1365717600000, "dateStr": "12/04/2013", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "Une avalanche de grande ampleur est partie du glacier de Taconnaz. Son souffle a \u00e9t\u00e9 ressenti sur la Route Blanche, situ\u00e9e quelques centaines de m\u00e8tres en contrebas. L'\u00e9coulement dense d\u2019un volume important a rempli \u00e0 moiti\u00e9 le paravalanche de Taconnaz.   L'accumulation dans le paravalanche est d'environ 15m. Une photo suppl\u00e9mentaire est visible sur le forum Photos TP ici ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque sur glacier", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1150, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.890627, "longitude": 6.837516, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-5fl011JMRMQ/UWhvUP-fBbI/AAAAAAAAOOI/0NRGDCCOfaI/s88/la-neige-a-rempli-a-moitie-le-paravalanche-de-taconnaz-elle-atteint-a-certains-endroits-plus-de-15-metres-de-hauteur-photo-dl-p-m.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1365798278041"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.754382, 45.287942]}, "properties": {"id": 1365937868880, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Dent Parrach\u00e9e", "itineraire": "Chaise du Pape. Pente sommitale", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1365890400000, "dateAvalanche": 1365890400000, "dateStr": "14/04/2013", "heureAuPlusTot": "09:00", "description": "Plusieurs skieurs de randonn\u00e9e emport\u00e9s, dont certains d\u00e9c\u00e9d\u00e9s ou dans un \u00e9tat grave.  Vaste plaque de neige s\u00e8che, plus ou moins crout\u00e9e en surface.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3630, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 150, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2900, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.287942, "longitude": 6.754382, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-mOB-FKjoTnY/UWrgBxQ4qjI/AAAAAAAAOkI/Kv-9VPIbd5U/s88/IMG_0518.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1365937868880"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.717408, 45.238978]}, "properties": {"id": 1365951891160, "observateur": "Maitre Antoine", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Rateau d'Aussois", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1365890400000, "dateAvalanche": 1365890400000, "dateObservation": 1365890400000, "dateStr": "14/04/2013", "heureAuPlusTot": "16:00", "description": "Apr\u00e8s de multiples avalanches de moyenne ampleur tomb\u00e9es ces derniers jours, une autre de plus grande ampleur est tomb\u00e9e en cette fin d\u2019apr\u00e8s midi. Elle a travers\u00e9 la route EDF et a fini sa course non loin du ruisseau saint Benoit.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 550, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1650, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.238978, "longitude": 6.717408, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-M44AyZLT6mM/UWrh_NAA9tI/AAAAAAAAOUQ/JQKnjoR74rM/s88/IMG_0506.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1365951891160"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.394167, 44.640833]}, "properties": {"id": 1365955621240, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Champsaur", "sommet": "Mourre Froid", "itineraire": "Col de la Montagne Haute - Prapic", "orientation": "T", "dateEvenement": 1365804000000, "dateAvalanche": 1365804000000, "dateStr": "13/04/2013", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "Extrait du Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9 : \"Un skieur de randonn\u00e9e, \u00e2g\u00e9 de 60 ans et originaire du Rh\u00f4ne, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans une avalanche, ce samedi dans le Champsaur (Hautes-Alpes). L\u2019accident a eu lieu vers 14 heures, plus pr\u00e9cis\u00e9ment dans le secteur du Mourre Froid, au col de Montagne haute, \u00e0 Prapic. Un secteur o\u00f9 les CRS des Alpes de Brian\u00e7on s\u2019\u00e9taient rendus plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e. Une premi\u00e8re avalanche leur avait \u00e9t\u00e9 signal\u00e9e \u00e0 seulement quelques m\u00e8tres du tragique accident d\u00e8s 10 heures, hier matin. [...] Un ami qui l\u2019accompagnait a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 emport\u00e9, mais il est sorti indemne de l\u2019avalanche et a pu pr\u00e9venir les secours, CRS des Alpes de Brian\u00e7on.\"  Le BRA indiquait un risque 2 \u00e9voluant en risque 3.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.640833, "longitude": 6.394167, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1365955621240"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.97685, 45.334776]}, "properties": {"id": 1365963562888, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bessans", "itineraire": "Claret", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1365890400000, "dateAvalanche": 1365890400000, "dateStr": "14/04/2013", "heureAuPlusTot": "15:30", "description": "Encore un d\u00e9part spontan\u00e9 de vaste avalanche de plaque", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1750, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.334776, "longitude": 6.97685, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-WzN73RkUg6E/UWr1rUKqzbI/AAAAAAAAOV8/nvyDp3QnWaU/s88/IMG_0582.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1365963562888"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.82346, 45.24998]}, "properties": {"id": 1366002677328, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Termignon", "itineraire": "Signal du Petit Mont Cenis ; l'Erellaz", "orientation": "W", "dateEvenement": 1365890400000, "dateAvalanche": 1365890400000, "dateStr": "14/04/2013", "heureAuPlusTot": "17:15", "description": "Tr\u00e8s vaste avalanche de plaque, partie en fin de journ\u00e9e semble-t-il", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2950, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2450, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.24998, "longitude": 6.82346, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-YInd-LaIUMU/UWuMPw9Y4_I/AAAAAAAAOi0/BPjaC2dh6mo/s88/IMG_0593.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1366002677328"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.69085, 44.924178]}, "properties": {"id": 1366134032683, "observateur": "Schwey Florian", "pays": "France", "massif": "Brian\u00e7onnais", "sommet": "Le Janus", "itineraire": "Couloir du Grand R\u00e9al - Montgen\u00e8vre - RN94", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1365890400000, "dateAvalanche": 1365890400000, "dateStr": "14/04/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "L'avalanche est partie apr\u00e8s 18h (l'heure exacte n'est pas connue). Elle a fini sa course en bordure de la RN94.  Elle ne serait pas descendue aussi bas depuis au moins 20 ans.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2450, "commentaire_zone_depart": "D\u00e9part sous l'ancien fort du Janus", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1453, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.924178, "longitude": 6.69085, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-d_Dtv5cT3c8/UW2QP-YRIYI/AAAAAAAAOmM/zBqMBDxOJ_E/s88/IMG_0189.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1366134032683"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.93298, 44.228348]}, "properties": {"id": 1366218761972, "observateur": "Presse Nice Matin", "pays": "France", "massif": "Mercantour", "sommet": "Cime du Chavalet", "itineraire": "Hors-piste domaine skiable Auron - Sous le T\u00e9l\u00e9si\u00e8ge du D\u00f4me", "orientation": "T", "dateEvenement": 1365976800000, "dateAvalanche": 1365976800000, "dateStr": "15/04/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "Deux skieurs qui \u00e9voluaient en hors-piste ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s par une avalanche. Malheureusement, l'un des deux est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 la suite de ses blessures. D'apr\u00e8s Nice Matin, l'avalanche mesurait \"300 m\u00e8tres de long sur 50 m\u00e8tres de large\".   Le BRA indiquait un risque 3 \u00e9voluant en 4.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.228348, "longitude": 6.93298, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-8a--AbF5em4/UW7a5yQzCoI/AAAAAAAAOnY/1daSsORPp6E/s88/nicematin_cyril_dodergny.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1366218761972"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.4283333, 45.030556]}, "properties": {"id": 1366226694532, "observateur": "Conseil G\u00e9n\u00e9ral 05", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Col du Lautaret", "itineraire": "La Madeleine - Mon\u00eatier-Les-Bains ", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1366063200000, "dateAvalanche": 1366063200000, "dateStr": "16/04/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une des nombreuses avalanches parties ces jours-ci.   Le BRA indiquait un risque 3 \u00e9voluant en risque 4 en journ\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2150, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1800, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.030556, "longitude": 6.4283333, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-mooftUEBl-8/UW74P5d7zSI/AAAAAAAAOoc/OHZo3XUxGaY/s88/Presse-papiers-1.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1366226694532"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.331944, 45.028611]}, "properties": {"id": 1366227782760, "observateur": "Conseil G\u00e9n\u00e9ral 05", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Pic de l'Homme", "itineraire": "La Seuire", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1366063200000, "dateAvalanche": 1366063200000, "dateStr": "16/04/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une des nombreuses avalanches parties ces jours-ci dans le secteur du Lautaret.   Le BRA indiquait un risque 3 \u00e9voluant en risque 4.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.028611, "longitude": 6.331944, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-TE1qHp087p0/UW770vAW-vI/AAAAAAAAOo8/nkor5P5u9O4/s88/Presse-papiers-2.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1366227782760"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.752124, 45.269723]}, "properties": {"id": 1366294155669, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Dent Parrach\u00e9e", "itineraire": "Col des Hauts ; Aussois", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1366063200000, "dateAvalanche": 1366063200000, "dateStr": "16/04/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9part spontan\u00e9, en fin de journ\u00e9e probablement.  Pas encore observ\u00e9 \u00e0 cet endroit... selon les \"anciens\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "D\u00e9part ponctuel", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2950, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2740, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.269723, "longitude": 6.752124, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-yTkw74q70N0/UW__gHz-BLI/AAAAAAAAOwE/vbsBx0LV5Qw/s88/IMG_1640.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1366294155669"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.745615, 45.268895]}, "properties": {"id": 1366295652333, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Dent Parrach\u00e9e", "itineraire": "Pointe de Bellec\u00f4te - Col des Hauts", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1366149600000, "dateAvalanche": 1366149600000, "dateStr": "17/04/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une des nombreuses avalanches parties spontan\u00e9ment ces jours ci, plut\u00f4t en fin de journ\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2880, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2640, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.268895, "longitude": 6.745615, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-ydm0mEpIlKQ/UXAFPltWl6I/AAAAAAAAOwo/eCiZErIhf2c/s88/IMG_1652.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1366295652333"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.701644, 45.218334]}, "properties": {"id": 1366308444893, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Rateau d'Aussois", "itineraire": "RD 215 - Avalanche de l'Apolonie", "orientation": "S", "dateEvenement": 1366149600000, "dateAvalanche": 1366149600000, "dateStr": "17/04/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "Cette avalanche, qui descend rarement, a presque atteint la chauss\u00e9e malgr\u00e9 un versant d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s d\u00e9neig\u00e9.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "D\u00e9part ponctuel", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2550, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.218334, "longitude": 6.701644, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-Ane5ZD3JMHQ/UXA4T2zEHnI/AAAAAAAAOyA/Nu2po0CIWMs/s88/IMG_1736.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1366308444893"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.510015, 44.932384]}, "properties": {"id": 1366471787629, "observateur": "Becu Hugo", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "La Cucumelle", "itineraire": "Vallons de la Cucumelle - Serre-Chevalier", "orientation": "T", "dateEvenement": 1365976800000, "dateAvalanche": 1365976800000, "dateStr": "15/04/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "L'avalanche est descendue dans les Vallons de la Cucumelle et a d\u00e9bord\u00e9 sur la piste des Vallons. Quelques arbres ont \u00e9t\u00e9 pli\u00e9s et emport\u00e9s.   Le BRA indiquait un risque de 3 \u00e9voluant en 4.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.932384, "longitude": 6.510015, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-mBZqdIKKcgE/UXK1yns8CTI/AAAAAAAAO0g/WkfT38LGNLc/s88/avalanche3.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1366471787629"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.924761, 46.248457]}, "properties": {"id": 1366550288736, "observateur": "PGM Jura", "pays": "Suisse", "massif": "Jura", "sommet": "Le Reculet", "itineraire": "Combe du  Narderant", "orientation": "E", "dateEvenement": 1362351600000, "dateObservation": 1362351600000, "dateStr": "04/03/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "L'avalanche a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e le 04/03/2013.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "D\u00e9part ponctuel", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1630, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1450, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 46.248457, "longitude": 5.924761, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-QCtxyl1kZ2o/UXPoSYPga2I/AAAAAAAAO2w/-yUiKyvrKPo/s88/DSC_0453.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1366550288736"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [8.914052, 42.375289]}, "properties": {"id": 1366552056200, "observateur": "Montagnes de Corse", "pays": "France", "massif": "Corse", "sommet": "Punta Minuta", "itineraire": "Cirque du Trimbulacciu - Vallon de Pampanosa", "orientation": "T", "dateEvenement": 1363820400000, "dateAvalanche": 1363820400000, "dateStr": "21/03/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "Les informations et les photos concernant cette avalanche sont issues du Blog Montagnes de Corse. \"Les dimensions de l'avalanche sont exceptionnelles : plus d'un km de long pour une largeur, par endroit sup\u00e9rieure \u00e0 100 m\u00e8tres.\"   Un autre lien vers le blog ici ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "D\u00e9part sous la Punta Minuta vers 2300m d'alitude", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1500, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 42.375289, "longitude": 8.914052, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-o2delOA2D5o/UXPwB4M0NkI/AAAAAAAAO3o/JE5ArWB2o2k/s88/5339941-7968084.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1366552056200"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-105.87917, 39.66361]}, "properties": {"id": 1366732536519, "observateur": "Denverpost.com", "pays": "Etats-Unis", "massif": "Colorado", "sommet": "Loveland Pass", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1366408800000, "dateAvalanche": 1366408800000, "dateObservation": 1366408800000, "dateStr": "20/04/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "Cinq personnes (4 snowboarders et un skieur) ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es par une avalanche \u00e0 proximit\u00e9 de Loveland Pass dans le Colorado. Les victimes participaient \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement de snowboard backcountry appel\u00e9 \"Rocky Mountain High Gathering Backcountry\". Plus d'infos dans le lien (en anglais) vers une description.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 39.66361, "longitude": -105.87917, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-C4aRY8shQ6Q/UXa07gpiikI/AAAAAAAAO4s/bmYIoXzL9Nw/s88/Loveland%252520pass%25252020%25252004%2525202013.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1366732536519"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.756095, 45.66317]}, "properties": {"id": 1367005579289, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Les Chapieux", "itineraire": "Aiguille de Praina", "orientation": "N", "dateEvenement": 1366840800000, "dateAvalanche": 1366840800000, "dateStr": "25/04/2013", "heureAuPlusTot": "15:45", "description": "Une des nombreuses purges observ\u00e9es cet apr\u00e8s midi, apr\u00e8s une nuit sans regel et une matin\u00e9e faiblement pluvieuse.  Versant ombrag\u00e9s encore \"bien\" enneig\u00e9s.  Altitudes indiqu\u00e9es approximatives.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2550, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1800, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.66317, "longitude": 6.756095, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-fpSYT1Qe7y4/UXrbegAMTEI/AAAAAAAAO7M/lJA1QnHHD4Q/s88/IMG_5152.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1367005579289"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.113145, 45.434186]}, "properties": {"id": 1367168145467, "observateur": "Juteau Jean-Pierre", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Grande Aiguille Rousse", "itineraire": "Pas du Bouquetin", "orientation": "S", "dateEvenement": 1365890400000, "dateAvalanche": 1365890400000, "dateStr": "14/04/2013", "heureAuPlusTot": "10:30", "description": "L'avalanche a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e en haut du couloir en mont\u00e9e skis sur le dos. La personne a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9e sur 150 m, elle en sortira fort heureusement indemne avec juste une grosse contusion \u00e0 la jambe.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Alpiniste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 30, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.434186, "longitude": 7.113145, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-pGeoNWZfM7E/UX1V2BR9aAI/AAAAAAAAPFI/csM58PfiM24/s88/P1100848.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1367168145467"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.771496, 45.192959]}, "properties": {"id": 1367264708837, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe Longe C\u00f4te", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1367186400000, "dateAvalanche": 1367186400000, "dateStr": "29/04/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "Tr\u00e8s nombreuses avalanches parties en journ\u00e9e, avec la pluie et les temp\u00e9ratures \u00e9lev\u00e9es.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "Pluie", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2000, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.192959, "longitude": 6.771496, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-sa30jU9q27c/UX7PYcFipTI/AAAAAAAAPGo/eoEEmlCFV-0/s88/IMG_5176.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1367264708837"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.165556, 44.960278]}, "properties": {"id": 1367415320484, "observateur": "Merviel Alexandre", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "Aiguille de Lanch\u00e2tra", "itineraire": "Combe de Moulin David - Avalanche n\u00b0116 de la CLPA de St Christophe en Oisans", "orientation": "T", "dateEvenement": 1366063200000, "dateAvalanche": 1366063200000, "dateStr": "16/04/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "L'avalanche a \u00e9t\u00e9 film\u00e9e depuis la Via Ferrata de St Christophe en Oisans.  Voir la vid\u00e9o dans le \"Lien vers une description\" et \u00e9galement le lien vers le site Skipass.    Le BRA indiquait pour ce jour un risque de 3 \u00e9voluant en 4.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "D\u00e9p\u00f4t dans le V\u00e9n\u00e9on.", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.960278, "longitude": 6.165556, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-el5b9bB2P2k/UYEbq56t7ZI/AAAAAAAAPH4/tJn7ziHFb1Y/s88/Presse-papiers-1.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1367415320484"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.108889, 45.328333]}, "properties": {"id": 1367417022680, "observateur": "Vincent Jean-Michel", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Albaron", "itineraire": "Itin\u00e9raire de mont\u00e9e par le Glacier des Evettes - Corniche Selle de l'Albaron", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1365890400000, "dateAvalanche": 1365890400000, "dateStr": "14/04/2013", "heureAuPlusTot": "09:00", "description": "L'avalanche a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e par la rupture de la corniche et a travers\u00e9 l'itin\u00e9raire de mont\u00e9e sous la Selle de l'Albaron. Voir le compte-rendu de la sortie sur Skitour dans le Lien vers une description.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "d\u00e9part vers 3450 m d'altitude environ", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.328333, "longitude": 7.108889, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-Ksx1jujowzo/UYEhiZbmGHI/AAAAAAAAPI4/8LGwrVSqr14/s88/la-coulee%25252C49476-5.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1367417022680"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.821122, 45.402799]}, "properties": {"id": 1367526106952, "observateur": "PGHM Modane", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Grande Casse", "itineraire": "Grands Couloirs", "orientation": "W", "dateEvenement": 1367445600000, "dateAvalanche": 1367445600000, "dateStr": "02/05/2013", "heureAuPlusTot": "10:30", "description": "L'avalanche s'est d\u00e9clench\u00e9e alors que les 4 alpinistes \u00e9taient proches de la sortie du couloir.  L'une des victimes n'a pas pu \u00eatre sauv\u00e9e.    La situation particuli\u00e8rement pi\u00e9geuse ce printemps (du moins en Savoie) se confirme dramatiquement.  Le PGHM redoute de nouveaux accidents, avec le beau temps annonc\u00e9 pour le week end.    ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Alpiniste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3550, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 300, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 3100, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.402799, "longitude": 6.821122, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-OqKqYpU1-O0/UYLPqSfsX1I/AAAAAAAAPKg/4kEaeEW8XKE/s88/IMG_2500%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1367526106952"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.411491, 45.066437]}, "properties": {"id": 1367958151070, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Grand Galibier", "itineraire": "RD 902 - Valloire - Col du Galibier", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1367877600000, "dateAvalanche": 1367877600000, "dateStr": "07/05/2013", "heureAuPlusTot": "15:00", "description": "Plaque d\u00e9clench\u00e9e par minage de la \"corniche\", en vue de s\u00e9curiser le secteur pour la course cycliste du GIRO d'Italia.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Minage de corniche", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 2670, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 150, "epaisseur_max_rupture": 200, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2550, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.066437, "longitude": 6.411491, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-UbSXwSmzJ2o/UYlkQqhWXYI/AAAAAAAAPSI/7r7v0NuWj-o/s88/IMG_5829.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1367958151070"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.657728, 45.694576]}, "properties": {"id": 1368711239966, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Lac de Roselend", "itineraire": "RD 217", "orientation": "W", "dateEvenement": 1368568800000, "dateAvalanche": 1368568800000, "dateStr": "15/05/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "Les plaques de fond continuent \u00e0 glisser dans ce secteur.  Celle ci est partie dans la nuit du 14 au 15 mai. D'ampleur modeste, elle marque n\u00e9anmoins la poursuite de l'activit\u00e9.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1690, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1650, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.694576, "longitude": 6.657728, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-oedEOX_jyhg/UZTiAdmDc7I/AAAAAAAAQFg/suDzoqkXRBg/s88/IMG_6002.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1368711239966"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.359609, 44.939026]}, "properties": {"id": 1369683935351, "observateur": "Vescovi Thierry", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "Roche Faurio", "itineraire": "", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1369519200000, "dateAvalanche": 1369519200000, "dateStr": "26/05/2013", "heureAuPlusTot": "08:30", "description": "Six randonneurs emport\u00e9s, dont l'un totalement enfoui.  \"Le leader nous pr\u00e9vient, je me met travers \u00e0 la pente, esp\u00e9rant pouvoir r\u00e9sister. 2 secondes plus tard, la neige arrive, je r\u00e9siste environ 1/2 seconde puis je suis emport\u00e9 cul par dessus t\u00eate.  Gabin s'est mis face \u00e0 la pente, il est le seul des 6 ayant \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s \u00e0 ne pas avoir \u00e9t\u00e9 enseveli..\"  (photos par plusieurs auteurs, impliqu\u00e9s dans l'avalanche ou arriv\u00e9s juste apr\u00e8s.)  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 60, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 3550, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 60, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.939026, "longitude": 6.359609, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-qC4nJJPJiYE/UaO5sZ11VII/AAAAAAAAQJU/_-fmwHylHBY/s88/plaque.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1369683935351"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.635331, 45.274188]}, "properties": {"id": 1370335309346, "observateur": "Andr\u00e9 Luc", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Aiguille de Polset", "itineraire": "Glacier de Polset, travers\u00e9e depuis les pistes de Val Thorens", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1370124000000, "dateAvalanche": 1370124000000, "dateStr": "02/06/2013", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "La neige est encore froide et plut\u00f4t dure, peut \u00eatre un peu accumul\u00e9e et transform\u00e9e par le vent. Mont\u00e9e avec les couteaux.  La neige de surface se met soudainement \u00e0 glisser. Jean Claude parvient \u00e0 s'accrocher \u00e0 la pente et \u00e0 ne pas \u00eatre emport\u00e9. Luc est malheureusement entrain\u00e9. Il n'es pas enfoui, mais a heurt\u00e9 des rochers au passage : tibia et p\u00e9ron\u00e9 fractur\u00e9s ; pied \u00e0 l'\u00e9querre. Secours h\u00e9liport\u00e9 un peu \"limite\" \u00e0 cause d'une mer de nuages fluctuante (merci, une fois de plus, au secours a\u00e9rien de Modane !).   Mauvaise fin de saison pour ces deux randonneurs chevronn\u00e9s...  heureux quand m\u00eame que l'issue n'ait pas \u00e9t\u00e9 pire.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 100, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3350, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 10, "epaisseur_max_rupture": 20, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "stratifi\u00e9e et irr\u00e9guli\u00e8re", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.274188, "longitude": 6.635331, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-tKsf7GaWHRU/UbNH4gqGzcI/AAAAAAAAQM0/F6xpDHIMFyU/s88/P5210008.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "06", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1370335309346"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.87758, 45.66065]}, "properties": {"id": 1370340719042, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Col du Petit Saint Bernard", "itineraire": "RD1090 ; aval du pont de la Marquise", "orientation": "W", "dateEvenement": 1370124000000, "dateAvalanche": 1370124000000, "dateStr": "02/06/2013", "heureAuPlusTot": "17:00", "description": "Avalanche descendue spontan\u00e9ment en fin d'apr\u00e8s midi. Elle a travers\u00e9 la route d'acc\u00e8s au col du Petit St Bernard, qui avait \u00e9t\u00e9 maintenus ferm\u00e9e par le Conseil G\u00e9n\u00e9ral de la Savoie.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "D\u00e9part ponctuel", "denivele": 300, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2000, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.66065, "longitude": 6.87758, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-q47dDqn8Lkg/Ua2_DlSRt7I/AAAAAAAAQLk/w2DpJ_E96-Y/s88/IMG_2099%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "06", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1370340719042"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.034319, 45.375202]}, "properties": {"id": 1370849251026, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bonneval sur Arc", "itineraire": "RD 902 - Acc\u00e8s au Col de l'Iseran ; secteur de La Met", "orientation": "S", "dateEvenement": 1370383200000, "dateAvalanche": 1370383200000, "dateStr": "05/06/2013", "heureAuPlusTot": "15:00", "description": "Glissement de talus, ayant d\u00e9pos\u00e9 un volume important sur la chauss\u00e9e encore ferm\u00e9e \u00e0 la circulation.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2025, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 80, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1950, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.375202, "longitude": 7.034319, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-BzQJOIXQgX4/UbWB7VztpHI/AAAAAAAAQNo/VT8sQ8p1onk/s88/P1020057.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "06", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1370849251026"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.377171, 45.444398]}, "properties": {"id": 1371044207845, "observateur": "Chenu Herv\u00e9", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Col de la Madeleine", "itineraire": "RD 94 - Couloir des Ardoisi\u00e8res", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1370901600000, "dateAvalanche": 1370901600000, "dateStr": "11/06/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche descendue spontan\u00e9ment en apr\u00e8s midi sur route jusque l\u00e0 ferm\u00e9e.  Nous surveillions cette plaque qui glissait depuis plusieurs semaines. La veille de son d\u00e9part, elle n'\u00e9tait plus en appui que sur un pilier de neige pr\u00e9caire (cf photos).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1940, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1850, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.444398, "longitude": 6.377171, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-l1w2bRFBr5I/Ubh7plX1oCI/AAAAAAAAU5Q/sR-AOJR3LNo/s88/P6120162.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "06", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1371044207845"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.041448, 45.400045]}, "properties": {"id": 1371502161716, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bonneval sur Arc", "itineraire": "RD 902 - Acc\u00e8s au Col de l'Iseran ; Rocher des Hirondelles", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1371333600000, "dateAvalanche": 1371333600000, "dateStr": "16/06/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "Cette avalanche semble avoir gliss\u00e9 en fin de journ\u00e9e du dimanche.  La route avait \u00e9t\u00e9 maintenue ferm\u00e9e \u00e0 la circulation.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2380, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2260, "commentaire_zone_arrivee": "Blocs durs sur la chauss\u00e9e ; environ 5 m au plus \u00e9pais", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.400045, "longitude": 7.041448, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-D5Qh6-QDOU4/Ub95hCnnVGI/AAAAAAAAQRw/0GVmwG8B-HQ/s88/IMG_2366.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "06", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1371502161716"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.878408, 45.863437]}, "properties": {"id": 1382287820696, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Mont Blanc du Tacul", "itineraire": "Face Nord", "orientation": "N", "dateEvenement": 1376344800000, "dateAvalanche": 1376344800000, "dateStr": "13/08/2013", "heureAuPlusTot": "04:00", "description": "\"La coul\u00e9e, provoqu\u00e9e par une chute de blocs de glace, a emport\u00e9 un groupe d'au moins sept personnes qui \u00e9voluait sur la montagne. Les secouristes ont retrouv\u00e9 dans une rimaye une cord\u00e9e de trois alpinistes emport\u00e9s par l'avalanche. \"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Chute de s\u00e9rac", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3950, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 3500, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.863437, "longitude": 6.878408, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-pkuod43-t7M/UmQM9gBLtcI/AAAAAAAAQtc/r_8ngoPlzg0/s88/P1060230%252520d%2525C3%2525A9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "08", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1382287820696"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.881075, 45.417169]}, "properties": {"id": 1382289885396, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Grande Motte", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1381615200000, "dateAvalanche": 1381615200000, "dateStr": "13/10/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"En d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi dimanche, quatre skieurs qui \u00e9voluaient sur un secteur hors-piste ont d\u00e9clench\u00e9 une avalanche.  L'un des jeunes hommes a \u00e9t\u00e9 partiellement enseveli par la neige, mais est parvenu \u00e0 se d\u00e9gager avant l'arriv\u00e9e des secours.\"  Les skieurs hors pistes, bien \u00e9quip\u00e9s, sont mont\u00e9s \u00e0 pied pour rejoindre la pente convoit\u00e9e.  L'avalanche a d\u00e9velopp\u00e9 un a\u00e9rosol qui a atteint une piste, heureusmeent sans cons\u00e9quences graves.  Arnaud Trinquier, directeur du service des pistes de Tignes, insiste encore sur la prudence dont devraient faire preuve les skieurs en dehors des zones s\u00e9curis\u00e9es, PARTICULIEREMENT AU DESSUS DES PISTES OUVERTES.   M\u00eame g\u00e9r\u00e9e avec professionnalisme, la s\u00e9curisation des pistes contre les avalanches assur\u00e9e par les pisteurs peut \u00eatre l'objet de failles impr\u00e9visibles.  Photos du \"secours\" par le service des pistes : 70 personnes et plusieurs chiens mobilis\u00e9s.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 200, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 80, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 80, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 3400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.417169, "longitude": 6.881075, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-TLGOcpMzgrw/UmQ2XAPLmOI/AAAAAAAAQvk/FXXQEZn8Hc4/s88/IMG_0064.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "10", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1382289885396"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.728187, 45.30414]}, "properties": {"id": 1382882940457, "observateur": "Gotti Christophe", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Pointe du G\u00e9n\u00e9py", "itineraire": "Passage de Rosoire", "orientation": "W", "dateEvenement": 1382738400000, "dateAvalanche": 1382738400000, "dateStr": "26/10/2013", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "Extrait de l'article du Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9: \"Deux alpinistes [...] se tirent ce samedi pratiquement indemnes d'une avalanche qui les a surpris vers 14 heures, \u00e0 quelques dizaines de m\u00e8tres du passage de Rosoire, entre Tarentaise et Maurienne, au sommet du glacier du G\u00e9n\u00e9py, \u00e0 Pralognan-La Vanoise. La plaque de neige est partie sous leurs pieds, sur une largeur d'une centaine de m\u00e8tres, sur environ 250 m\u00e8tres de long, dans une pente \u00e0 45 degr\u00e9s. \"A certains endroits, l'\u00e9paisseur de la couche de neige d\u00e9croch\u00e9e d\u00e9passait les deux m\u00e8tres\"indique-t-on chez les CRS du secours en montagne, en poste \u00e0 Modane. Miraculeusement, les deux hommes n'ont pas \u00e9t\u00e9 ensevelis. Ils ont pu se d\u00e9gager seuls, et aussit\u00f4t pr\u00e9venir les secours.\"  La trace de mont\u00e9e des deux alpinistes semble \u00eatre sur l'extr\u00e9mit\u00e9 gauche de la plaque.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Alpiniste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3460, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 3350, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.30414, "longitude": 6.728187, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-zQw-KyIOrYM/Um0k1MJtrbI/AAAAAAAAQyU/oKnxrju1g1k/s88/IMG_7916.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "10", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1382882940457"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [137.6153, 36.58469]}, "properties": {"id": 1385669343620, "observateur": "JapanPeuf.com", "pays": "Japon", "massif": "Japon - Tateyama", "sommet": "Mont Masago", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1385161200000, "dateAvalanche": 1385161200000, "dateStr": "23/11/2013", "heureAuPlusTot": "10:55", "description": "Une avalanche a fait 7 victimes dans le nord-ouest du Japon.  Plus de d\u00e9tails sur l'avalanche (dont une vid\u00e9o) sur le site de JapanPeuf.com : ici  ainsi que sur le site de Japan Avalanche Network (dans le lien vers une description)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Alpiniste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 200, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 36.58469, "longitude": 137.6153, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-SrROJ0MT3wM/UpenZPaBmgI/AAAAAAAAQ0I/0LOGsUYMEq4/s88/Screen-Shot-2013-11-23-at-8.26.04-PM.png", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1385669343620"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.813111, 45.455528]}, "properties": {"id": 1386512102145, "observateur": "Parc National de la Vanoise", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Col de Roche Noire", "itineraire": " Champagny en Vanoise", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1386025200000, "dateAvalanche": 1386025200000, "dateStr": "03/12/2013", "heureAuPlusTot": "16:00", "description": "Plaque \u00e0 vent d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 distance lors de la descente du versant sud du col de Roche Noire.  \"Sur la photo, \u00e0 gauche et vers le sommet de la plaque, on voit la trace de ski o\u00f9 j'ai fait demi-tour, apr\u00e8s que la plaque soit partie. Mon coll\u00e8gue donne l'\u00e9chelle. La mont\u00e9e s'est faite (en ski de randonn\u00e9e) par le refuge de Plaisance et le versant nord. A la descente, nous avons vu d'autres plaques similaires, parties naturellement, plut\u00f4t sur les bosses et les talus de la piste d'alpage de la Gli\u00e8re que nous avons suivie \u00e0 l'aval, jusqu'\u00e0 Champagny le Haut.\"  Un fort vent d'est/sud-est avait souffl\u00e9 le weekend pr\u00e9c\u00e9dent.   ", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.455528, "longitude": 6.813111, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-DQDkdG7Gi5s/UqSAm-mNTHI/AAAAAAAAQ2A/IIRKZELtVkY/s88/unnamed%252520%2525281%252529.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1386512102145"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.949, 45.593]}, "properties": {"id": 1387401120487, "observateur": "P-E Vincent", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Pointe de la Foglietta", "itineraire": "Sainte-Foy-Tarentaise", "orientation": "N", "dateEvenement": 1362178800000, "dateAvalanche": 1362178800000, "dateStr": "02/03/2013", "heureAuPlusTot": "16:50", "description": "\"Ce jour l\u00e0, navigant entre 2 itin\u00e9raires habituels (Col de l'Argentiere et Nord de la Fogliettaz), et en recherche de neige un peu moins b\u00e9ton sur le bas, nous sommes pass\u00e9s sur un secteur un peu plus expos\u00e9 (barres).\"  La plaque s'est d\u00e9clench\u00e9e lors du passage du 2\u00e8me skieur qui s'est alors retrouv\u00e9 au milieu de la plaque.  \"En fait, les conditions avaient \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s variables les jours pr\u00e9c\u00e9dents (vent sur plusieurs secteurs, redoux...). C'est sans doute \u00e7a qui nous a pi\u00e9g\u00e9...  On avait vu de tout sur cette sortie! (accumulations dues au vent, t\u00f4le ondul\u00e9e, quelques \"whoom\" au lac blanc...)  Mon copain s'en tire par miracle, apr\u00e8s avoir saut\u00e9 2 barres avec la coul\u00e9e (photos).1er saut d'environ 5-8m, 2eme d'environ... 15m \u00e0 vue de nez. Sans son airbag et s'il avait \u00e9t\u00e9 pris sous le flot, \u00e0 mon avis il y passait.  \"Le risque annonc\u00e9 en station \u00e9tait \u00e0 2 (bulletin du matin, c'est ce qui \u00e9tait au drapeau de l'Aiguille), r\u00e9vis\u00e9 ensuite \u00e0 3.\"   Voir \u00e9galement dans \"Lire le r\u00e9cit\" l'ensemble des photos avec description. Les photos ont \u00e9t\u00e9 prises le lendemain (03/03/13).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.593, "longitude": 6.949, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-U45Rti2g4VU/UrMj5aavosI/AAAAAAAAQ5Y/Kei9JWK6SUY/s88/3-Zone%252520de%252520depart.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1387401120487"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.118572, 45.099985]}, "properties": {"id": 1387724527999, "observateur": "Presse 20 Minutes Online", "pays": "France", "massif": "Grandes Rousses", "sommet": "Alpe d'Huez", "itineraire": "secteur de la Combe Charbonni\u00e8re", "orientation": "T", "dateEvenement": 1387580400000, "dateAvalanche": 1387580400000, "dateStr": "21/12/2013", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "\"Un homme d'une quarantaine d'ann\u00e9es est mort samedi en Is\u00e8re, emport\u00e9 par une avalanche alors qu'il pratiquait le speed riding\"  \"La coul\u00e9e s'est d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 son passage. Il a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9, puis enseveli par une plaque de neige. Il n'a pu \u00eatre ranim\u00e9 malgr\u00e9 l'intervention rapide des secours\u00bb, a indiqu\u00e9 la direction de la station, qui a appel\u00e9 \u00e0 la prudence quant \u00e0 la pratique du hors-piste.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Speed riding", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.099985, "longitude": 6.118572, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-Sjjv8URTU14/UriRC-TCQWI/AAAAAAAAQ9I/PEmOf1bnYRo/s88/IMG_0759.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1387724527999"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.038772, 45.225691]}, "properties": {"id": 1387740717567, "observateur": "Bernard Peyre Guy", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Belle Etoile", "itineraire": "Mont\u00e9e au col de l'Aigleton", "orientation": "S", "dateEvenement": 1387580400000, "dateAvalanche": 1387580400000, "dateStr": "21/12/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "\", je me suis fait prendre par une avalanche ce samedi en montant au col de l'Aigleton \u00e0 partir du Rivier d'Allemont.  Le manque de neige nous a oblig\u00e9 \u00e0 traverser la for\u00eat ski sur le sac.  A la sortie de la for\u00eat  (1600 m), 30 cm de poudreuse et arriv\u00e9e du soleil.  Quelques petites coul\u00e9es de neige tombant des rochers du Pic de Pin.  Nous poursuivons la progression au fond du talweg, puis au moment o\u00f9 la vall\u00e9e se resserre, nous montons en zig-zag, \u00e0 l'abri de gros rochers. Il ne me semble pas possible de passer rive gauche car le torrent est d\u00e9couvert par endroits et les ponts de neige semblent incertains.  Vers 1950 m, une coul\u00e9e plus importante entraine la neige jusqu'au sol et atteint une partie du groupe qui n'est pas encore \u00e0 l'abri.  2 personnes sont emport\u00e9es : une sera \"\u00e9ject\u00e9e\" de l'avalanche, l'autre sera ensevelie sous environ 50 cm de neige au bout de 75 m de glissade.  Rapidement rep\u00e9r\u00e9e car suivie des yeux, la personne sera sortie en 5 min sans dommage (perte d'un b\u00e2ton de ski).  J'ai sous estim\u00e9 le r\u00e9chauffement et l'importance que pouvait prendre les coul\u00e9es de neige humide.\"    Merci Guy pour le t\u00e9moignage !  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1950, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.225691, "longitude": 6.038772, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-vw_EsJ70gQI/UrdANd-cV4I/AAAAAAAAQ8A/TE9TcB0wYUI/s88/col%252520aigleton%2525201.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1387740717567"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.683852, 45.312574]}, "properties": {"id": 1387807254256, "observateur": "Presse 20 Minutes Online", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Doron de Chavi\u00e8re", "itineraire": "Ritort - Pralognan-la-Vanoise", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1387666800000, "dateAvalanche": 1387666800000, "dateStr": "22/12/2013", "heureAuPlusTot": "11:30", "description": "Un skieur de randonn\u00e9e a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 et tu\u00e9 par une avalanche au dessus du chalet d'alpage du Ritort sur la commune de Pralognan-la-Vanoise.  Extrait du site du 20minutes : \"La victime [...] terminait un raid de trois jours en compagnie d'un ami lorsque qu'une avalanche s'est d\u00e9clench\u00e9e, peu avant 11h30 au passage des deux hommes, l'emportant sur une centaine de m\u00e8tres avant de l'ensevelir. Tous deux redescendaient du col d'Aussois, situ\u00e9 \u00e0 2.900 m\u00e8tres d'altitude, en empruntant le Vallon des Prioux. La victime a \u00e9t\u00e9 ensevelie sous un m\u00e8tre de neige\u00bb.    L'intervention des secours organis\u00e9e est capitale (ici les CRS), mais ne permet que rarement de sauver \u00e0 temps les victimes compl\u00e8tement enfouies (m\u00eame avec un chien). Nos amis du secours rappellent donc la priorit\u00e9 \u00e0 l'auto-sauvetage (DVA, sonde pelle, etc.), pour d\u00e9gager les victimes le plus rapidement possible. Ils apporteront ensuite l'aide et les soins n\u00e9cessaires.  Les photos ont \u00e9t\u00e9 prises 2 jours plus tard. La cassure n'\u00e9tait plus visible car d\u00e9j\u00e0 recouverte par la temp\u00eate des derniers jours.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "L'avalanche a suivi le talweg du Ruisseau du Ritort.", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "La victime a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e presque en bas de l'avalanche (100 \u00e0 150 m de d\u00e9nivel\u00e9e) ", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 45.312574, "longitude": 6.683852, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-w0mgEWeSNoM/UrwNIVERHtI/AAAAAAAAQ_I/EI1P0X5g2Oc/s88/IMG_9554.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1387807254256"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.055049, 45.353207]}, "properties": {"id": 1387900430588, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe d'Andagne", "itineraire": "Bord de piste des 3000", "orientation": "W", "dateEvenement": 1387839600000, "dateAvalanche": 1387839600000, "dateStr": "24/12/2013", "heureAuPlusTot": "13:30", "description": "Fort transport de neige par le vent en cours.  Plaque de neige accumul\u00e9e au cours des derni\u00e8res heures, d\u00e9clench\u00e9e involontairement lors de notre retour sur la piste (ferm\u00e9e).   Le cocktail \"neige nouvelle\" sur \"couche fragile\" dans \"pente \u00e0 plus de 30\u00b0\" fonctionne d\u00e9cid\u00e9ment tr\u00e8s bien....  Attention \u00e0 la situation particuli\u00e8rement instable ces jours ci, l\u00e0 ou de la neige s'accumule suite aux pr\u00e9cipitations et/ou au transport par le vent !!!  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2890, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 40, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2810, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Aucun", "commentaire_qualite_neige": "Neige s\u00e8che accumull\u00e9e par le vent, mais non portante \u00e0 ski", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.353207, "longitude": 7.055049, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-zpbIaHNBThA/UrmwQtjdzzI/AAAAAAAAQ90/tK7KLlqGW90/s88/IMG_0851.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1387900430588"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.661602, 45.50761]}, "properties": {"id": 1388166723525, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "La Plagne", "itineraire": "Secteur hors-piste au niveau du village Plagne-Aime 2000", "orientation": "N", "dateEvenement": 1388012400000, "dateAvalanche": 1388012400000, "dateStr": "26/12/2013", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "Extrait du Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9: \"un jeune homme de 18 ans [...] a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 dans une coul\u00e9e de neige de 200 m\u00e8tres de long et 60 \u00e0 80 m\u00e8tres de large \u00e0 La Plagne. \". Le jeune homme d\u00e9c\u00e9dera malheureusement des suites de ses blessures.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2265, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2100, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.50761, "longitude": 6.661602, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-_zJGq-2x5nw/Ur3nMOdIgeI/AAAAAAAARC8/SF_1VD4ck4k/s88/IMG_0901.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1388166723525"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.491222, 45.891572]}, "properties": {"id": 1388169980673, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Torch\u00e8re", "itineraire": "Secteur hors-piste La Clusaz", "orientation": "T", "dateEvenement": 1388098800000, "dateAvalanche": 1388098800000, "dateStr": "27/12/2013", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "L\u2019avalanche aurait \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e par un petit groupe de skieurs \u00e9voluant en hors-piste. Deux d'entre eux ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s.  Plus d'infos d\u00e8s que possible.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.891572, "longitude": 6.491222, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-pu-7KoJ9RfA/Ur3MtrvWPOI/AAAAAAAARBs/wljJDiCfzk4/s88/a-la-clusaz-le-depart-de-l-avalanche-de-plaque-au-sommet-de-torchere-est-encore-visible-photo-le-dl-greg-yetchmeniza.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1388169980673"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.385492, 45.500299]}, "properties": {"id": 1388251676998, "observateur": "Loulou38", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Pic de Lachat", "itineraire": "Combe \u00e0 gauche du Pic", "orientation": "N", "dateEvenement": 1388098800000, "dateAvalanche": 1388098800000, "dateStr": "27/12/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "Deux skieurs tr\u00e8s exp\u00e9riment\u00e9s se font surprendre.... et racontent !  Voir \"lien vers une description\" ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.500299, "longitude": 6.385492, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1388251676998"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.596338, 45.787604]}, "properties": {"id": 1388254828254, "observateur": "Rey Herv\u00e9", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Mont de Vor\u00e8s", "itineraire": "Plan des Fours - Entre les pistes Jonction Praz et Les Crozats - Notre Dame de Bellecombe", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1388098800000, "dateAvalanche": 1388098800000, "dateStr": "27/12/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "L'avalanche est partie de la cr\u00eate au moment o\u00f9 un pisteur a voulu d\u00e9poser la charge lors de la mise en oeuvre du PIDA (plan d'intervention pour le d\u00e9clenchement des avalanches)  . Un pisteur a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 et sorti indemne.  Photos compl\u00e9mentaires(non dat\u00e9es)  par Christophe Jond.  Merci aux deux photographes !", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.787604, "longitude": 6.596338, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-GQaeSbz0Lrg/Ur8YFyYK4pI/AAAAAAAARW8/9YZPpp3tQi4/s88/965860_442956525827460_1117637916_o%252520%2525281%252529.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1388254828254"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.572932, 46.150479]}, "properties": {"id": 1388512073206, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "", "massif": "", "sommet": "Praz de Lys", "itineraire": "Pointe de V\u00e9ran", "orientation": "E", "dateEvenement": 1388444400000, "dateAvalanche": 1388444400000, "dateStr": "31/12/2013", "heureAuPlusTot": "12:30", "description": "Pla", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1750, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "Humide en surface", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 46.150479, "longitude": 6.572932, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-fLjRTJSDQls/UsMEGonFUiI/AAAAAAAARII/nruzeue6kQ4/s88/IMG_1092.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1388512073206"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.566024, 46.145408]}, "properties": {"id": 1388587667678, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "", "massif": "", "sommet": "Praz de Lys", "itineraire": "Pointe du haut Fleury - Lac du Roy", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1388271600000, "dateAvalanche": 1388271600000, "dateStr": "29/12/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "S\u00e9rie de glissements de plaques de fond, apr\u00e8s l'\u00e9pisode de pr\u00e9cipitations du samedi.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1850, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 46.145408, "longitude": 6.566024, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-ekwmV4aVIlk/UsQrsc84iBI/AAAAAAAARJM/OdWHFoY-nfk/s88/IMG_1084.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1388587667678"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.616226, 45.12526]}, "properties": {"id": 1388588732782, "observateur": "Cellard Sylvain", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Col de la Vall\u00e9e Etroite", "itineraire": "La Replanette - Amont itin\u00e9raire d'acc\u00e8s au refuge du Thabor", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1385938800000, "dateAvalanche": 1385938800000, "dateStr": "02/12/2013", "heureAuPlusTot": "13:30", "description": "Au passage du dernier skieur, heureusement \u00e9quip\u00e9 d'un ABS...  D\u00e9but de saison qui illustre l'instabilit\u00e9 qui perdurera ensuite.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2450, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2340, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Aucun", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.12526, "longitude": 6.616226, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-7RvCxAe-niY/UsQxgODKW5I/AAAAAAAARKc/2qwbIROUImE/s88/DSC03303%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1388588732782"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.230641, 45.240808]}, "properties": {"id": 1388594775074, "observateur": "MH Girollet", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Pointe de Corbier", "itineraire": "Plan de l'Oullaz - Secteur hors-piste station du Corbier sous le t\u00e9l\u00e9ski du Ni\u00e9blais", "orientation": "N", "dateEvenement": 1388444400000, "dateAvalanche": 1388444400000, "dateStr": "31/12/2013", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "Trois surfeurs se sont fait prendre par une avalanche. L'un deux a saut\u00e9 une barre rocheuse.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Surfeur", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.240808, "longitude": 6.230641, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-2_6noy6BlS8/UsRIggLGLBI/AAAAAAAARLs/E2Y9nzYb0oc/s88/IMG_1616.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1388594775074"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.510213, 44.932338]}, "properties": {"id": 1388612076614, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "La Cucumelle", "itineraire": "Sous le T\u00e9l\u00e9si\u00e8ge des Vallons - secteur hors-piste Serre-Chevalier (abords de la piste des Vallons)", "orientation": "T", "dateEvenement": 1388098800000, "dateAvalanche": 1388098800000, "dateStr": "27/12/2013", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "Un jeune snowboarder a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 et tu\u00e9 par une avalanche alors qu'il \u00e9voluait en hors-piste sur la station de Serre-Chevalier. Photos prises le 28/12 (mauvais temps) et le 29/12 (beau temps) ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Surfeur", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 80, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 20, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "D\u00e9p\u00f4t au fond d'un talweg; 2.5m d'\u00e9paisseur.", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.932338, "longitude": 6.510213, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-V7Uwt_Toz80/UsSLDZZBlcI/AAAAAAAARNo/UVYmyFhK9rY/s88/DSC_0031.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1388612076614"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.846084, 45.25902]}, "properties": {"id": 1388919501779, "observateur": "JM Margueron", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Termignon", "itineraire": "couloir entre La Maure et le chalet Finaz - Hors-piste station de Termignon  ", "orientation": "T", "dateEvenement": 1388358000000, "dateAvalanche": 1388358000000, "dateStr": "30/12/2013", "heureAuPlusTot": "15:30", "description": "Une avalanche a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e par 4 skieurs \u00e9voluant en hors-piste: une personne a \u00e9t\u00e9 partiellement recouverte, une autre est rest\u00e9e en surface et les 2 autres ont \u00e9t\u00e9 retenues par des arbres.  Une 2\u00e8me avalanche a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e par un randonneur t\u00e9moin de la sc\u00e8ne qui \u00e9tait venu avec son DVA pour une \u00e9ventuelle recherche.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.25902, "longitude": 6.846084, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1388919501779"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.6586303, 45.3670111]}, "properties": {"id": 1388922279915, "observateur": "Gotti Christophe", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Grande Val", "itineraire": "Mont\u00e9e au Refuge du Grand Plan - Cr\u00eate en rive droite du ruisseau de la Planche", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1388098800000, "dateAvalanche": 1388098800000, "dateStr": "27/12/2013", "heureAuPlusTot": "13:00", "description": "Alors qu'il rejoignait son refuge, le gardien du refuge du Grand Plan a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 et tu\u00e9 par une avalanche au sud des falaises de Grande Val.   Lieu de d\u00e9part de la plaque: La piste fait 4 virages avant une travers\u00e9e plein sud au pied de la pente raide o\u00f9 s'est d\u00e9tach\u00e9e la plaque.   Les photos ont \u00e9t\u00e9 prises le 03/01/2014.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "d\u00e9part estim\u00e9 vers 2250m", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2050, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.3670111, "longitude": 6.6586303, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-TbmEsygA7i8/UslMeal1uwI/AAAAAAAARRw/ZJNorE3VZ3Y/s88/IMG_9669.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1388922279915"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.4424, 44.798087]}, "properties": {"id": 1389374282536, "observateur": "Jeremy Tessier", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "col du Bal", "itineraire": "A proximit\u00e9 de la station de Puy St Vincent", "orientation": "N", "dateEvenement": 1388444400000, "dateAvalanche": 1388444400000, "dateStr": "31/12/2013", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "Alors qu'une dizaine de skieurs \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9s, la plaque s'est d\u00e9croch\u00e9e sur 150m au passage d'un nouveau skieur. Il a r\u00e9ussi \u00e0 \u00e9chapper \u00e0 la coul\u00e9e ainsi que son coll\u00e8gue qui l'accompagnait. Voir la vid\u00e9o ci-joint dans \"lire le r\u00e9cit\"  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.798087, "longitude": 6.4424, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/--gEfmuYdWGo/UtAsbR4KxdI/AAAAAAAARiM/tB-6rsVnEPo/s88/image.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1389374282536"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.345716, 45.218461]}, "properties": {"id": 1390556225315, "observateur": "Jouve Elisabeth", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Albiez le Vieux", "itineraire": "RD 80 - Sur La Char", "orientation": "N", "dateEvenement": 1362524400000, "dateAvalanche": 1362524400000, "dateStr": "06/03/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "Glissement de talus sur route", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1520, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1500, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.218461, "longitude": 6.345716, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-6URxwkWLqEU/UuI1JurhoyI/AAAAAAAAU7E/ui0vWFMa3bM/s88/20130306_095608.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1390556225315"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.955786, 45.216867]}, "properties": {"id": 1441179822077, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Col du Mont Cenis", "itineraire": "RD 1006 Les Echelles", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1366495200000, "dateAvalanche": 1366495200000, "dateStr": "21/04/2013", "heureAuPlusTot": "", "description": "Attention : date incertaine (observation le matin du 25 avril).  Avalanche spontan\u00e9e qui a emport\u00e9 des ouvrages de protection en bord de chauss\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1850, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1795, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "Vielle neige mobilis\u00e9e", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.216867, "longitude": 6.955786, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1441179822077-1441181015605-DSCN1108-1.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2013", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1441179822077"}}
























            




            ]}