{"type": "FeatureCollection", "features": [
    {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.47140295573149, 45.99921523088615]}, "properties": {"id": 1546637564614, "observateur": "Lethenet", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "", "itineraire": "Col de Balafrasse ", "orientation": "E", "dateEvenement": 1546470000000, "dateAvalanche": 1546470000000, "dateStr": "03/01/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plaque dure de regel (20 cm) sur couche fragile (2 cm) d\u00e9croch\u00e9e depuis une cr\u00eate. \u00c9pisode r\u00e9cent. Pas \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin-simple constatation. M\u00eame itin\u00e9raire samedi 29/12 (soit 6 jours avant) pour un  exercice analyse du manteau neigeux. Couche fragile rep\u00e9r\u00e9e dans ce secteur (2150 m) en versant NE et ce malgr\u00e9 les couches de regel dessus et dessous importantes et nettement visibles (suite aux \u00e9pisodes pluvieux). La coul\u00e9e (taille 1) n\u2019y \u00e9tait pas \u00e0 cette date. Sur cette p\u00e9riode, l\u2019isotherme \u00e9tait haut pendant 3 jours puis coup de froid les 2 jours suivants jusqu\u2019\u00e0 ce jour.  Remarque par Alain Duclos : les cro\u00fbtes de regel sont tr\u00e8s favorables \u00e0 la formation de couches fragiles au dessus et au dessous. Tr\u00e8s facile \u00e0 observer avec des tests nivologiques.. ou apr\u00e8s avalanche. Situation tr\u00e8s classique en ce moment, y compris en exposition ensoleill\u00e9e et \u00e0 haute altitude.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2100, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1900, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 45.99921523088615, "longitude": 6.47140295573149, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1546636688977-DE0B2CFE-0D94-494D-8805-EBBA5B0C9360.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1546637564614"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.061998411792057, 45.36124763006141]}, "properties": {"id": 1547050436216, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bonneval sur Arc", "itineraire": "Hors piste de la Lechette", "orientation": "E", "dateEvenement": 1546988400000, "dateAvalanche": 1546988400000, "dateObservation": 1546988400000, "dateStr": "09/01/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Attention au transport de neige...des d\u00e9parts sous mes skis ;parfois cons\u00e9quents) cet apr\u00e8s midi secteur L\u00e9chette \u00e0 Bonneval...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.36124763006141, "longitude": 7.061998411792057, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1547050436216-1547050732271-BE1FB7B5-5B33-42CF-B318-4610A5338E0B.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1547050436216"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.411849985008132, 45.49045049951173]}, "properties": {"id": 1547454650087, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Le Grand Plan", "itineraire": "Couloir de la Roche", "orientation": "E", "dateEvenement": 1547420400000, "dateAvalanche": 1547420400000, "dateStr": "14/01/2019", "heureAuPlusTot": "6:00", "description": "Avalanche de plaque form\u00e9 par les chutes de neiges et le vent de la nuit.   On voit bien sur le graphique, l\u2019accumulation de neige, puis la diminution de la hauteur de neige lorsque l\u2019avalanche est partie. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 1900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.49045049951173, "longitude": 6.411849985008132, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1547454650087-1547455108259-CE5E53BF-9F81-4C78-9E76-77E7D50BF0D2.png", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1547454650087"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.5357739122183975, 45.40864876341096]}, "properties": {"id": 1547488705990, "observateur": "Philou", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "montagne de Cherferie", "itineraire": "Hors piste des Grandes Arcosses", "orientation": "E", "dateEvenement": 1547420400000, "dateAvalanche": 1547420400000, "dateObservation": 1547420400000, "dateStr": "14/01/2019", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "Plaque d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 distance. Elle est partie alors que j'\u00e9tais 40m au dessus. La pente au niveau de la cassure est \u00e0 37\u00b0.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 40, "caracteristique": "", "denivele": 20, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 10, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.40864876341096, "longitude": 6.5357739122183975, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1547488705990-1547489114390-IMG_4979.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1547488705990"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.580590054057836, 46.18003021788397]}, "properties": {"id": 1547568357885, "observateur": "Florent CELLIER", "pays": "France", "massif": "Chablais", "sommet": "", "itineraire": "Travers\u00e9e Alpage de Petetoz - col de V\u00e9sinaz", "orientation": "T", "dateEvenement": 1547506800000, "dateAvalanche": 1547506800000, "dateStr": "15/01/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Vaste avalanche de plaque partie sans doute hier (le 14 janvier); la cassure d'origine se trouve au milieu du couloir m\u00e9ridional de la pointe de Chalune puis semble s'\u00eatre propag\u00e9 ensuite vers l'ouest; une bonne partie du versant a d\u00e9gag\u00e9, ce qui finit par faire un d\u00e9p\u00f4t cons\u00e9quent!  Parcourant (tr\u00e8s) r\u00e9guli\u00e8rement ce secteur depuis une dizaine d'ann\u00e9e, jamais vu un truc pareil ici!  Question origine, je dirais soit naturelle, soit animale (nombreuses traces de chamois aux abords!)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1700, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 46.18003021788397, "longitude": 6.580590054057836, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1547568219045-IMG_20190115_122844.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1547568357885"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.538056273843371, 45.16598232733239]}, "properties": {"id": 1547576693221, "observateur": "Jean Mi Arnaud", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Col des Marches", "itineraire": "", "orientation": "S", "dateEvenement": 1547506800000, "dateAvalanche": 1547506800000, "dateStr": "15/01/2019", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "D\u00e9clenchement \u00e0 distance sous le Col de Marches.  Forte propagation.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 50, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.16598232733239, "longitude": 6.538056273843371, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1547576693221-1547576930299-IMG_4993.PNG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1547576693221"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.896079445649154, 45.89793627067144]}, "properties": {"id": 1547584646352, "observateur": "Yan Raulet", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "", "itineraire": "pied de l'Aiguille du Peigne", "orientation": "N", "dateEvenement": 1547506800000, "dateAvalanche": 1547506800000, "dateStr": "15/01/2019", "heureAuPlusTot": "8:30", "description": "Avalanche de plaque probablement en accumulation de pied de falaise avec d\u00e9clenchement par surcharge naturelle pendant la temp\u00eate.  Beaucoup de travail et transport par le vent dans le secteur.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.89793627067144, "longitude": 6.896079445649154, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1547584279030-peigne avalanche.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1547584646352"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.468202, 45.830955]}, "properties": {"id": 1547585576095, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Chaucisse", "itineraire": "La Croix Cartier", "orientation": "S", "dateEvenement": 1547506800000, "dateAvalanche": 1547506800000, "dateStr": "15/01/2019", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "Itin\u00e9raire tr\u00e8s emprunt\u00e9 par les raquettistes coup\u00e9 par plusieurs avalanches entre 13:00 et 15:30. Neige fra\u00eeche humidifi\u00e9e en surface ; glissement sur le terrain.  Restez bien m\u00e9fiants malgr\u00e9 le risque 2 annonc\u00e9.   Avalanches de ce type (r\u00e9chauffement) encore tr\u00e8s probables demain mercredi !", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 17000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 30, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1530, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.830955, "longitude": 6.468202, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1547585576095"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.805747096579498, 45.92005984563008]}, "properties": {"id": 1547585632140, "observateur": "Jc devouassoux", "pays": "France", "massif": "Aiguilles Rouges", "sommet": "Aiguillette des Houches", "itineraire": "Aiguillette des Houches  depuis Coupeau", "orientation": "S", "dateEvenement": 1547506800000, "dateAvalanche": 1547506800000, "dateStr": "15/01/2019", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "Petite avalanche de plaque 200 m de long par 50 m de large.  D\u00e9clenchement sans doute naturel le 14/01.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2270, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2100, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.92005984563008, "longitude": 6.805747096579498, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1547585458832-20190115_143639.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1547585632140"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [9.8354, 46.8015]}, "properties": {"id": 1547586491317, "observateur": "Skipass", "pays": "Suisse", "massif": "Grisons", "sommet": "Davos", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1547506800000, "dateAvalanche": 1547506800000, "dateStr": "15/01/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"En Suisse, suite aux cumuls importants tomb\u00e9s ces derniers jours, les d\u00e9clenchements pr\u00e9ventifs d'avalanche ont donn\u00e9 des r\u00e9sultats de grand ampleur. Du c\u00f4t\u00e9 de Davos, le d\u00e9clenchement a d\u00e9pass\u00e9 ce \u00e0 quoi les autorit\u00e9s s'attendaient, avec ici une personne qui filme depuis ce qui semble \u00eatre une dameuse qui se fait toucher par l'avalanche (\u00e0 priori sans gravit\u00e9, il a du avoir une belle frayeur) :   voir la vid\u00e9o  Plusieurs autres avalanches d'ampleur exceptionnelles signal\u00e9es dans le secteur (suivre lien ci dessous).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "A\u00e9rosol", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 46.8015, "longitude": 9.8354, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1547586491317"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.3965535163879395, 45.46755306956442]}, "properties": {"id": 1547622595526, "observateur": "mathieu des noes", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "La revalette", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1547420400000, "dateAvalanche": 1547420400000, "dateStr": "14/01/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Grosse plaque partie durant la derni\u00e8re chute de neige (dimanche 13 ou lundi 14 janvier).  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1850, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.46755306956442, "longitude": 6.3965535163879395, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1547622580861-1547568821_326863013BI.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1547622595526"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.714384356582301, 45.47045489769424]}, "properties": {"id": 1547634770512, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Pointe de V\u00e9li\u00e8re", "itineraire": "", "orientation": "S", "dateEvenement": 1547506800000, "dateAvalanche": 1547506800000, "dateObservation": 1547593200000, "dateStr": "15/01/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plaque \u00e0 vent partie a distance lors du passage de skieurs.   ", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 10, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 10, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2350, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 80, "epaisseur_max_rupture": 1200, "longueur_rupture": 25, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.47045489769424, "longitude": 6.714384356582301, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1547634770512-1547635170462-B0AEE38D-3471-4B79-911B-98CEDC38FAC2.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1547634770512"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.747989, 45.256447]}, "properties": {"id": 1547725106413, "observateur": "Aussois Service des Pistes", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Aussois", "itineraire": "Les Balmes", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1547506800000, "dateAvalanche": 1547506800000, "dateStr": "15/01/2019", "heureAuPlusTot": "16:00", "description": "Assez vaste plaque partie en fin de journ\u00e9e dans ce secteur tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9 en hors piste (piste ferm\u00e9e \u00e0 proximit\u00e9). Superbe journ\u00e9e de ski en poudre (photos no repr\u00e9sentatives, prises 2 jours plus tard). Mobilisation d'une importante op\u00e9ration de secours. Personne dessous... Possible d\u00e9part spontan\u00e9 (cas similaires observ\u00e9s ailleurs).  Des photos compl\u00e9mentaires par les secouristes (CRS) ?", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 40, "longueur_rupture": 80, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2000, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "Probable humidification en surface. Couche fragile enfouie tr\u00e8s bien form\u00e9e (persistante) malgr\u00e9 l'altitude modeste et l'exposition ensoleill\u00e9e.", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.256447, "longitude": 6.747989, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1547725106413-1547725858102-DJI_0106.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1547725106413"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.9755139679367435, 46.045794910873376]}, "properties": {"id": 1547812510333, "observateur": "David Vigouroux", "pays": "France", "massif": "Aiguilles Rouges", "sommet": "T\u00eate de Balme", "itineraire": "t\u00eate de carraye depuis alpage de Catogne", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1547679600000, "dateAvalanche": 1547679600000, "dateStr": "17/01/2019", "heureAuPlusTot": "11:30", "description": "sous le sommet de carraye C\u00f4t\u00e9  Trient (sud est)  Plaque \u00e0 vent de 150 m large \u00e9paisseur irr\u00e9guli\u00e8re (20 a 80 cm). D\u00e9p\u00f4t de gros blocs 100 m\u00e8tres en dessous.  Pente autour de 30 degr\u00e9.  Partie a la 4 ieme personne.  Importance des distances de s\u00e9curit\u00e9  ( ici 50 m\u00e8tres). 1 seule personne emport\u00e9e. Ski et b\u00e2ton perdus. Pas de bobo.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2100, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2000, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 46.045794910873376, "longitude": 6.9755139679367435, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1547812238564-DSC_0061.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1547812510333"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.883770064627834, 45.875944859221086]}, "properties": {"id": 1547813641054, "observateur": "SNGM", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Aiguille du Midi", "itineraire": "Glacier rond", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1547506800000, "dateAvalanche": 1547506800000, "dateStr": "15/01/2019", "heureAuPlusTot": "10:39", "description": "D\u00e9clenchement d'une plaque friable \u00e0 distance. Au glacier rond (pente entre 40 et 50) par risque marqu\u00e9 le lendemain de forte chute de neige vent\u00e9es par des vents fort de Nord.   Suite \u00e0 plusieur passages en amateur et avec client cet hiver sur cet itin\u00e9raire, Je savais que il ni avait pas de glace soujasente \u00e0 la chute de neige des 2 jours pr\u00e9c\u00e9dents. Je choisi donc d'aller \"gratter\" \u00e0 droite la ou la neige \u00e0 \u00e9t\u00e9 accumul\u00e9 par le vent \u00e9tant donn\u00e9 que l'\u00e9paule est en neige dure \"pel\u00e9 par le vent\".  Apr\u00e8s avoir fait coup\u00e9 la pente par un premier skieur, Je ski la zone et d\u00e9clenche une plaque 5 m\u00e8tres sous mes skis de environ 25 cm d'epais et 50m de large.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3400, "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "altitude_arrivee": 2500, "qualite_neige": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.875944859221086, "longitude": 6.883770064627834, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1547813641054"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.516166795045138, 45.9251781804629]}, "properties": {"id": 1547831555598, "observateur": "Hubert Maitrejean", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Ambrevetta", "itineraire": "Tardevant ", "orientation": "N", "dateEvenement": 1547506800000, "dateAvalanche": 1547506800000, "dateStr": "15/01/2019", "heureAuPlusTot": "12:30", "description": "Plaque partie lors de notre passage 10m au dessus de nous \u00e0 environ 5m de la cr\u00eate.  30cm d'\u00e9paisseur, 15 \u00e0 20m de large. S'est arr\u00eat\u00e9 dans la combe.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2100, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2000, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.9251781804629, "longitude": 6.516166795045138, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1547831544331-88001-5.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1547831555598"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.685279846191407, 46.37879377835873]}, "properties": {"id": 1548183296504, "observateur": "Froidevaux", "pays": "Suisse", "massif": "Alpes valaisannes", "sommet": "", "itineraire": "Du lac de Wysse see au Mauerhorn", "orientation": "S", "dateEvenement": 1548025200000, "dateAvalanche": 1548025200000, "dateStr": "21/01/2019", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "Avalanche avec d\u00e9part jusqu'au sol.  D\u00e9clenchement naturel   Env 1.5 a 2 m de hauteur et 50m de la large   L\u2019avalanche a recouvert l\u2019itin\u00e9raire   Pente env. 40 a 45 degr\u00e9s ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Autres", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2500, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 46.37879377835873, "longitude": 7.685279846191407, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1548182537544-4906084C-B38F-47BC-9D5D-F45409ACF2B1.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1548183296504"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.898948286971097, 45.35777810343835]}, "properties": {"id": 1548425261067, "observateur": "Thib", "pays": "France", "massif": "Chartreuse", "sommet": "", "itineraire": "couloir en virgule", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1548370800000, "dateAvalanche": 1548370800000, "dateStr": "25/01/2019", "heureAuPlusTot": "12h45", "description": "Cassure d'une 40aine de cm pour une dizaine de m\u00e8tres de large, la plaque a d\u00e9croch\u00e9 au niveau d'une rupture de pente au premier virage dans la pente, sur un petit couloir en bifurquant \u00e0 droite dans l'itin\u00e9raire du couloir de la virgule. Il s'agissait d'un couloir bien ombrag\u00e9 voyant peu (pas?) le soleil ; configuration bien propice \u00e0 la formation d'une couche fragile (faible \u00e9paisseur totale de neige, fort gradient de temp\u00e9rature). L'avalanche a coul\u00e9 sur une grosse centaine de m\u00e8tres de d\u00e9nivel\u00e9, emportant un skieur (non enseveli), pour s'arr\u00eater dans les pentes plus douces et le d\u00e9but de la for\u00eat en contrebas.  Avalanche de taille moyenne, suffisante pour ensevelir un skieur je pense. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 100, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1750, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 10, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1650, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.35777810343835, "longitude": 5.898948286971097, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1548425261067"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.276648, 45.28296]}, "properties": {"id": 1548442021397, "observateur": "Roche Patrice", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Jarrier", "itineraire": "Cr\u00eate de Roche Noire", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1548370800000, "dateAvalanche": 1548370800000, "dateStr": "25/01/2019", "heureAuPlusTot": "12:30", "description": "\"Tr\u00e8s bonne poudre. Un couloir pas ski\u00e9 : encore des traces \u00e0 faire, comme tous ces jours...  Au 4\u00e8me virage, tout se met \u00e0 glisser. Eviter de descendre le couloir comme \u00e7a !  Trace directe \u00e0 gauche. Ouf, sorti ! \"  Pas \u00e0 la port\u00e9e de tout le monde de s'\u00e9chapper comme \u00e7a...  Attention : probablement le d\u00e9but d'une p\u00e9riode durable d'instabilit\u00e9, avec le vent et les pr\u00e9cipitations pr\u00e9vues, alors que le manteau neigeux en place est particuli\u00e8rement fragile.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 45.28296, "longitude": 6.276648, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1548442021397-1548442194586-4a6b9e8d-faf9-47ee-87c8-bb06e94c81d5 d\u00e9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1548442021397"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.447601318359376, 45.84108827960676]}, "properties": {"id": 1548597889264, "observateur": "adrien Bour", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "pointe sud de l'Etale", "itineraire": "Alpage de Tardevent", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1548457200000, "dateAvalanche": 1548457200000, "dateStr": "26/01/2019", "heureAuPlusTot": "1300", "description": "Nous remontions la facette qui part du col des contrebandiers, en direction de la pointe sud de l'Etale.  D\u00e9but de cette facette, dans une pente \"faible\" avoisinant 30\u00b0.  La neige de surface \u00e9tait dure. quelques rochers affleurants alentours nous indiquant une \u00e9paisseur totale du manteau relativement faible.    Le skieur ouvrant la marche a entendu un premier woum, non per\u00e7u par les 2 autres membres du groupe (\u00e9voluant \u00e0 15m les uns des autres).   Nous \u00e9tions en plein milieu de la facette, dans une zone en tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8re d\u00e9pression, ayant peut etre re\u00e7u quelques accumulations.  Poursuite de la progression sur 5m. Le skieur leader a r\u00e9alis\u00e9 une conversion. Lorsque le second skieur arrive sur la zone de conversion (30 secondes plus tard), rupture de la plaque sur 50m de large.   Le skieur leader et le second \u00e9taient alors tous deux sur la plaque. Le leader n'a eu que 2 pas \u00e0 faire pour sortir imm\u00e9diatement de la zone fractur\u00e9e. Le second, en pleine conversion, a chut\u00e9, mais r\u00e9ussi \u00e0 sortir de la coul\u00e9e en roulant sur lui m\u00eame.    Heureusement, vu la pente assez faible, la faible \u00e9paisseur de la cassure (30cm) la coul\u00e9e n'a pas pris de vitesse, et s'est m\u00eame arr\u00eat\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2100, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.84108827960676, "longitude": 6.447601318359376, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1548597889264"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.738208, 45.250152]}, "properties": {"id": 1548671104114, "observateur": "Aussois Service des Pistes", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Aussois", "itineraire": "Balmes", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1548630000000, "dateAvalanche": 1548630000000, "dateStr": "28/01/2019", "heureAuPlusTot": "08:00", "description": "Une des plaques d\u00e9clench\u00e9es pr\u00e9ventivement par le service des pistes. D\u00e9parts souvent larges, parfois \u00e9pais, mobilisant surtout la neige r\u00e9cemment accumul\u00e9e par le vent.  Attention au moins sen Savoie : tr\u00e8s nombreux d\u00e9parts signal\u00e9s, en toute logique.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 150, "origine_principale": "Grenadage \u00e0 main", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "plus ou moins cartoonn\u00e9e", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.250152, "longitude": 6.738208, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1548671104114-1548671454377-IMG_6928.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1548671104114"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.176842, 44.983008]}, "properties": {"id": 1548778884132, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Les 2 Alpes", "itineraire": "Br\u00e8che du Grand Creux, descente de Pierre Grosse", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1548716400000, "dateAvalanche": 1548716400000, "dateStr": "29/01/2019", "heureAuPlusTot": "13:00", "description": "\"les deux skieurs avaient emprunt\u00e9 le t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge de La Toura (situ\u00e9 sur le domaine skiable des Deux Alpes) pour basculer en secteur hors-piste vers Saint-Christophe-en-Oisans, commune o\u00f9 l'avalanche s'est produite. C'est au d\u00e9but de la descente en versant sud qu'ils ont \u00e9t\u00e9 victimes de la coul\u00e9e\"  Les secours organis\u00e9s, avec l'aide de 6 chiens ( 2 Alpes, Alpe d'Huez, CRS), ne sont pas parvenus \u00e0 sauver les deux skieurs, qui sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s. L'un des DVA n'aurait pas fonctionn\u00e9.  Les secouristes tiennent \u00e0 rappeler la persistance du danger d'avalanche. Il est d\u00fb principalement aux accumulations de neige r\u00e9cente (dimanche \u00e0 lundi)  sur un manteau neigeux particuli\u00e8rement fragile. Il persistera encore au moins plusieurs jours, avec la poursuite d'un temps m\u00e9diocre accompagn\u00e9 de pr\u00e9cipitations.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2750, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2380, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.983008, "longitude": 6.176842, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1548778884132-1548779322124-les-secouristes-de-la-crs-alpes-sur-les-lieux-de-l-avalanche-ce-mardi-on-peut-nettement-voir-la-coulee-qui-s-est-declenchee-sous-la-breche-du-grand-creux-et-qui-a-emporte-les-deux-skieurs-photo-crs-alpes-1548774983.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1548778884132"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.313299660311157, 45.05751185913204]}, "properties": {"id": 1548859445743, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "La Grave", "itineraire": "C\u00f4te Rouge.", "orientation": "E", "dateEvenement": 1548802800000, "dateAvalanche": 1548802800000, "dateObservation": 1548802800000, "dateStr": "30/01/2019", "heureAuPlusTot": "14:30", "description": "Deux petites avalanche de plaque \u00e0 vent en  neige poudreuse sont parties lors de mon passage sur l'\u00e9paule au dessus. L\u2019une d\u2019elle s'est d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 distance. ", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 2, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 30, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2030, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 80, "longueur_rupture": 20, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.05751185913204, "longitude": 6.313299660311157, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1548859445743-1548859982307-DD9D759A-534C-44E6-A538-D89D99092484.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1548859445743"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.837879, 45.321026]}, "properties": {"id": 1548887657811, "observateur": "CRS Alpes", "pays": "France", "massif": "Chartreuse", "sommet": "Dent de Crolles", "itineraire": "Roc d'Arguille", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1548802800000, "dateAvalanche": 1548802800000, "dateStr": "30/01/2019", "heureAuPlusTot": "14:30", "description": "Sauvetage in extremis d'un randonneur d\u00e9couvert en hypothermie l\u00e9g\u00e8re , a demi enseveli et bloqu\u00e9 contre un arbre apr\u00e8s avoir saut\u00e9 2 barres rocheuses..", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.321026, "longitude": 5.837879, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1548887657811"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.719776, 45.499953]}, "properties": {"id": 1548933432886, "observateur": "Le Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Roche de Mio", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1548802800000, "dateAvalanche": 1548802800000, "dateStr": "30/01/2019", "heureAuPlusTot": "14:25", "description": "un pisteur-secouriste de la station de La Plagne a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par une avalanche sur le secteur de Plagne-Bellec\u00f4te, \u00e0 proximit\u00e9 de la t\u00e9l\u00e9cabine de la Roche de Mio. Dix minutes plus tard, l\u2019homme de 54 ans a \u00e9t\u00e9 extrait par un autre pisteur avec lequel il patrouillait sur un secteur hors-piste. Malgr\u00e9 l'intervention des pisteurs de La PLagne et des secouristes de la CRS Alpes, l\u2019homme est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 peu de temps apr\u00e8s son arriv\u00e9e au CHU de Grenoble.  Voir plus d'informations sur le lien suivant.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2350, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.499953, "longitude": 6.719776, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1548933432886"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.81476568376643, 45.37729022134439]}, "properties": {"id": 1548942806972, "observateur": "stephane miloche Thierry M.", "pays": "France", "massif": "Chartreuse", "sommet": "Grand Som", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1548716400000, "dateAvalanche": 1548716400000, "dateStr": "29/01/2019", "heureAuPlusTot": "11H", "description": "Mont\u00e9e vers le Grand Som par l'ar\u00e8te nord puis la face est classique. Un   randonneur nous pr\u00e9c\u00e8de dans la travers\u00e9e en face est, nous sommes   largement espac\u00e9. Le randonneur devant nous arrive \u00e0 l'emplacement oU la   trace descend de quelques m\u00e8tres avant de remonter pour rejoindre la   longue travers\u00e9e finale.  Sa trace est profonde, la neige sans coh\u00e9sion comme nous l'avions d\u00e9j\u00e0   constat\u00e9 \u00e0 haute voix avec mon compagnon de rando dans la for\u00eat en   descendant le col de Mauvernay. Cette travers\u00e9e est de l'ordre de 30m et   nous nous interrogeons tous les deux INTERIEUREMENT  mais sans \u00e9changer   \u00e0 haute voix.  Une fois \u00e0 l'abri au bout de ces trente m\u00e8tres, notre pr\u00e9decesseur   commence \u00e0 remonter pour rejoindre l'ar\u00e8te finale. Je m'engage alors et   \u00e0 ce moment l\u00e0 la neige ne me semble pas dangereuse outre mesure, la   pente sous jacente s'arr\u00eate au bout de 50M environ.    Je poursuis vers le haut et mon coll\u00e8gue suit \u00e0 distance non sans s'\u00eatre   \u00e9galement pos\u00e9 des questions.  Nous \u00e9changeons avec le randonneur une fois \u00e0 la croix qui me d\u00e9clare   que seul, il n'aurait pas poursuivi et que notre pr\u00e9sence l'y a incit\u00e9.   Effet de groupe;( ce n'est pas un jugement du tout) mais une fois de   plus la fragilit\u00e9 de notre libre arbitre face \u00e0 la virtuelle s\u00e9curit\u00e9   engendr\u00e9e par la pr\u00e9sence d'autres personnes.    La descente est entam\u00e9e quelques minutes apr\u00e8s notre traceur: Nous   arrivons en haut de la combe douteuse et je le vois disparaitre derri\u00e8re   l'\u00e9chine, bien en contrebas de la trace de mont\u00e9e; je ne suis pas   inspir\u00e9 par ce passage et souhaite passer plus haut pr\u00e8s de la trace de   mont\u00e9e.  Nous d\u00e9cidons de nous engager l'un apr\u00e8s l'autre; je n'arrive pas \u00e0   maintenir ma trajectoire et rejoint la trace de notre pr\u00e9d\u00e9cesseur et je   sens tout de suite que la position est scabreuse.    J'entame une ultra prudente remont\u00e9e pour franchir l'\u00e9chine lorsque   j'entends mon ami arriv\u00e9 et je pense alors oh merde. Un bruit mat et le   wouf caract\u00e9ristique \u00e9branle le manteau neigeux et toute la pente en   dessous de nous glisse brutalement emportant un volume de neige colossal   environ 80 m plus bas.    Nous sommes secou\u00e9s et notre position sur une roche affleurante nous a   sauv\u00e9 la mise sur ce coup. Mais tout n'est pas parti, particuli\u00e8rement   au dessus de nous et il reste cette ar\u00e8te \u00e0 franchir.    Nous d\u00e9cidons de faire demi tour sur place et de nous mettre \u00e0 l'abri,   en retrait en contrebas ou la pente est faible et non domin\u00e9 par des   pentes importantes. La courbe se fait sans souci et nous d\u00e9cidons de   repeauter pour rejoindre la trace de mont\u00e9e afin de franchir l'\u00e9chine.  Je trace donc quelques virages jusqu'\u00e0 rejoindre notre trace puis part   en travers\u00e9e. La neige qui a du se tasser n'a absolument plus la m\u00eame  consistance: le crissement est inoubliable: j'ai l'impression de   froisser de la ouate \u00e0 chaque pas et m'attend \u00e0 partir \u00e0 tout moment.  Je marche sur des oeufs et franchis l'\u00e9chine ou je me mets \u00e0 l'abri;    Je signale \u00e0 mon ami que je suis sorti et il se met en route. A mi   chemin de la travers\u00e9e, tout la pente se met en branle, l'emportant dans   son mouvement. Il surnage \u00e0 la surface et tout s'arr\u00eate une cinquantaine   de m\u00e8tres en contrebas au milieu d'\u00e9normes blocs de neige. Pas de   blessure, un b\u00e2ton perdu et une \u00e9norme frayeur.    Il remonte dans le lit de l'avalanche et franchit le ressaut sur des   rochers devenus accessibles car lib\u00e9r\u00e9s par la coul\u00e9e d'environ 50 cm   d'\u00e9paisseur sur 10 M de large .    Bien conscient d'avoir grill\u00e9 deux jokers, nous en voulons d'avoir   n\u00e9glig\u00e9 autant de signes pr\u00e9curseurs dont nous \u00e9tions inform\u00e9s ou   conscients; bra 3 en face Est, neige en grosse quantit\u00e9 sans aucune   coh\u00e9sion, le tout magnifi\u00e9 par le soleil la poudreuse et encourag\u00e9 par   notre pr\u00e9d\u00e9cesseur....    Et pourtant nous randonnons r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 la journ\u00e9e, en raid autonome   sur plusieurs jours. Notre premier adversaire ce jour l\u00e0 n'a pas \u00e9t\u00e9 le   manteau neigeux mais nous m\u00eames: exc\u00e8s de confiance, pas de remise en   cause ouvertement entre nous, une trace devant nous, la perspective du   sommet juste l\u00e0....  Bref le cocktail habituel dont je pensais m'\u00eatre extrait....On n'est   jamais gu\u00e9ri de soi m\u00eame et de ses faiblesses bien humaines.  ", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 10, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1820, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.37729022134439, "longitude": 5.81476568376643, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1548942547736-IMG_1971[1].JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1548942806972"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.780915631194402, 45.285085955067835]}, "properties": {"id": 1548962786901, "observateur": "Thomas", "pays": "France", "massif": "Chartreuse", "sommet": "chamechaude", "itineraire": "descente par la voie classique ", "orientation": "W", "dateEvenement": 1548889200000, "dateAvalanche": 1548889200000, "dateStr": "31/01/2019", "heureAuPlusTot": "11:25", "description": "LE SECOURS  Je n'ai pas assist\u00e9 en direct \u00e0 l'avalanche. Je suis arriv\u00e9 deux minutes apr\u00e8s, alors qu'un groupe de deux skieurs aidait une victime du m\u00eame groupe, ensevelie seulement au niveau des jambes. Il s'est av\u00e9r\u00e9 qu'elle avait une jambe cass\u00e9e au niveau du tibia p\u00e9ron\u00e9. Les skis \u00e9taient d\u00e9chauss\u00e9s mais maintenus attach\u00e9s au skieur par un \"leash\". Les secours de la CRS Alpes sont intervenus en 20 minutes avec l'h\u00e9licopt\u00e8re de la s\u00e9curit\u00e9 civile. Un m\u00e9decin et deux secouristes ont pris en charge la victime, lui ont administr\u00e9 des anti-douleurs, ont immobilis\u00e9 sa jambe dans une attelle et l'ont mis dans un brancard. L'h\u00e9licopt\u00e8re est revenu une demi heure plus tard pour le transporter \u00e0 l'h\u00f4pital nord. Tout s'est bien pass\u00e9 et les skieurs pr\u00e9sents, faisant partie ou non du groupe, se sont mobilis\u00e9s efficacement pour faire une plateforme et faciliter le travail des CRS. Le groupe ayant subi l'avalanche avait heureusement une couverture de survie et tout le monde avait son ARVA. Aucune autre victime ensevelie \u00e0 signaler.    L'AVALANCHE  L'avalanche n'\u00e9tait pas tr\u00e8s impressionnante visuellement et assez localis\u00e9e. La plaque de d\u00e9part devait faire 20 m\u00e8tres de large. La coul\u00e9e s'est \u00e9largie sur une soixantaine de m\u00e8tres en aval. La longueur totale \u00e9tait d'environ 100 m\u00e8tres. Elle d\u00e9marrait juste en contrebas d'une petite falaise, surplomb\u00e9e de sapins recouvrant le d\u00e9but du plateau sommital de Chamechaude. Le vent a vraisemblablement d\u00e9plac\u00e9 de la neige du bord du plateau vers le bas de cette petite falaise. Quand le premier skieur du groupe est pass\u00e9 en descente, la plaque s'est d\u00e9tach\u00e9e sous son poids. Les deux autres skieurs \u00e9taient en retrait et n'ont pas \u00e9t\u00e9 pris.     Photos compl\u00e9mentaires prises une heure apr\u00e8s l'avalanche :Genesys Mining Rig ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1720, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1650, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.285085955067835, "longitude": 5.780915631194402, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1548962566846-DSC08029.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1548962786901"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.4212, 45.296422]}, "properties": {"id": 1548970391348, "observateur": "Roche Patrice", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Saint Julien Montdenis", "itineraire": "C\u00f4te de Lanchetons", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1548889200000, "dateAvalanche": 1548889200000, "dateStr": "31/01/2019", "heureAuPlusTot": "13:30", "description": "\"Excellente poudre, peut \u00eatre un peu plus \u00e9paisse ici que plus haut...  D\u00e9part de la plaque environ 20 m en dessous de nous. Rien ne laissait supposer l'instabilit\u00e9..\".   Un gros doute pour Patrice, qui parcoure les pentes depuis des d\u00e9cennies, en pratique amateur comme en exercice professionnel.     Alors bon : instabilit\u00e9 exceptionnelle ces temps ci, et ce n'est pas parti pour s'arranger :-( ", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 20, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1850, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1580, "commentaire_zone_arrivee": "Dans le ruisseau ...", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.296422, "longitude": 6.4212, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1548970391348-1548971085501-Resized_20190131_133802_7318 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1548970391348"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.443277597427369, 46.16601144543076]}, "properties": {"id": 1549121441704, "observateur": "Polinacce", "pays": "France", "massif": "Chablais", "sommet": "", "itineraire": "Pointe des Brasses", "orientation": "W", "dateEvenement": 1549062000000, "dateAvalanche": 1549062000000, "dateStr": "02/02/2019", "heureAuPlusTot": "9", "description": "Belle plaque 50cmde haut \u00e0 peu pr\u00e8s .    ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Engin de damage", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1350, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 46.16601144543076, "longitude": 6.443277597427369, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1549121164270-IMG_20190202_091406.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1549121441704"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.018078237664444, 45.20994990924314]}, "properties": {"id": 1549143270362, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Pointe du Sifflet", "itineraire": "Ruisseau des villages", "orientation": "E", "dateEvenement": 1548975600000, "dateAvalanche": 1548975600000, "dateStr": "01/02/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "L'avalanche de tr\u00e8s grande ampleur a coup\u00e9 la route entre les deux villages du Rivier d'Allemont  pour finir sa course dans le lit de \"L'Eau d'Olle\"  \u00c9normes  volumes de neige mobilis\u00e9s et gros d\u00e9p\u00f4t encombr\u00e9 de multiples arbres bris\u00e9s.  L\u2019ensemble des plaques dans la zone de d\u00e9part montre une tr\u00e8s forte propagation de la rupture dans la couche fragile enfouie.    D'apr\u00e8s l'Enqu\u00eate Permanente sur les Avalanches (EPA) Cette avalanche (n\u00b013) n'avait pas attend la route depuis 1999.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 2150, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1100, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "5 - TRES FORT", "latitude": 45.20994990924314, "longitude": 6.018078237664444, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1549143270362-1549143752212-DJI_0664.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1549143270362"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.185771754953615, 44.95016927095317]}, "properties": {"id": 1549144920213, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Aig du Plat de la Selle", "itineraire": "L'Aiguillat", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1548975600000, "dateAvalanche": 1548975600000, "dateStr": "01/02/2019", "heureAuPlusTot": "10:00", "description": "Avalanche spontan\u00e9 de grande ampleur, descendue pendant la fermeture pr\u00e9ventive de la route.  D\u00e9p\u00f4t dans le V\u00e9n\u00e9on.  Zones de d\u00e9part non observ\u00e9.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "5 - TRES FORT", "latitude": 44.95016927095317, "longitude": 6.185771754953615, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1549144920213-1549145362667-DJI_0628.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1549144920213"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.186502699940034, 44.94933972901902]}, "properties": {"id": 1549145577363, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Aig du Plat de la Selle", "itineraire": "Combe Blanche", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1548975600000, "dateAvalanche": 1548975600000, "dateStr": "01/02/2019", "heureAuPlusTot": "10:00", "description": "Vaste avalanche naturelle, descendue pendant la fermeture pr\u00e9ventive de la route.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "5 - TRES FORT", "latitude": 44.94933972901902, "longitude": 6.186502699940034, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1549145577363-1549145846001-DJI_0628.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1549145577363"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.868585, 45.268394]}, "properties": {"id": 1549182450717, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Val Cenis", "itineraire": "Hors Piste des Sources", "orientation": "N", "dateEvenement": 1549062000000, "dateAvalanche": 1549062000000, "dateStr": "02/02/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Une avalanche s\u2019est produite en secteur hors-piste, aux Sources, entre Lanslebourg et Termignon. Une dizaine de personnes ont \u00e9t\u00e9 ensevelies, et le premier bilan fait \u00e9tat d\u2019un mort et deux bless\u00e9s en urgence relative. Les recherches continuent car les premiers t\u00e9moignages sont confus, et les secouristes ne savent pas si un seul groupe \u00e9tait engag\u00e9 dans ce secteur.\"  Le BERA \u00e9tait de 4 \u00e9voluant en 3 en journ\u00e9e. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 60, "epaisseur_max_rupture": 100, "longueur_rupture": 300, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2050, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.268394, "longitude": 6.868585, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1549182450717-1549182604398-ensemble a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1549182450717"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.739165531510963, 45.254330243077284]}, "properties": {"id": 1549194969010, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Aussois", "itineraire": "", "orientation": "S", "dateEvenement": 1549062000000, "dateAvalanche": 1549062000000, "dateStr": "02/02/2019", "heureAuPlusTot": "08/45", "description": "D\u00e9part d'une grande plaque de neige poudreuse lors du d\u00e9clenchement pr\u00e9ventif par les pisteurs de la station. L'Avalanche a provoqu\u00e9 plusieurs autre d\u00e9part en contrebas. Situation inqui\u00e9tante car la plupart des autres points de tir n'ont pas boug\u00e9s bien qu'\u00e9tant tr\u00e8s charg\u00e9s.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage \u00e0 main", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2350, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1800, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.254330243077284, "longitude": 6.739165531510963, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1549194868790-IMG_20190202_083550.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1549194969010"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.973412850236117, 46.038602086855995]}, "properties": {"id": 1549231249854, "observateur": "Julien MILLER ", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "", "itineraire": "Combe de catogne", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1549062000000, "dateAvalanche": 1549062000000, "dateStr": "02/02/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Observation d'une plaque qui s'est d\u00e9tach\u00e9e peut-\u00eatre \u00e0 distance. S\u00fbrement samedi matin. Difficile avec le jour blanc de distinguer le parcours des 2 skieurs qui ont laiss\u00e9 une trace mais il semblerait qu'ils aient aient ski\u00e9 la pente en rive gauche de la coul\u00e9e ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2150, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2060, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 46.038602086855995, "longitude": 6.973412850236117, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1549231202066-IMG_20190203_224847.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1549231249854"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.787035171299736, 45.28690489274735]}, "properties": {"id": 1549274879166, "observateur": "Vincent OLIVA", "pays": "France", "massif": "Chartreuse", "sommet": "chamechaude", "itineraire": "Voie normale. Domaine skiable Col de Porte - T\u00e9l\u00e9ski de l'Hotel", "orientation": "W", "dateEvenement": 1549234800000, "dateAvalanche": 1549234800000, "dateStr": "04/02/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Grosse plaque avec d\u00e9part naturel. Ne doit pas descendre tous les ans avec un tel volume. Un bel exemple d'itin\u00e9raire expos\u00e9 en for\u00eat lors de conditions nivologiques d\u00e9licates.  Avalanche de tr\u00e8s grande ampleur partie spontan\u00e9ment un jour de fermeture de la station (fermeture syst\u00e9matique le lundi). T\u00e9l\u00e9ski atteint.  D\u00e9part en amont des paravalanches.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2050, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.28690489274735, "longitude": 5.787035171299736, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1549274822314-IMG_4809.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1549274879166"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.380773528878741, 45.22458882245316]}, "properties": {"id": 1549292564136, "observateur": "Service des Pistes  Les Karellis", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Casse Massion", "itineraire": "Hors piste de Messolard", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1549234800000, "dateAvalanche": 1549234800000, "dateObservation": 1549234800000, "dateStr": "04/02/2019", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "Tr\u00e8s vaste avalanche partie en plusieurs plaques, signe d'une grande propagation. Rare ampleur, Cassures jusqu'\u00e0 1.5 m d'\u00e9pais, d\u00e9p\u00f4t tr\u00e8s bas dans la vall\u00e9e.  Les pisteurs de la station ainsi que le PGHM, on fait des recherches DVA, RECO et chien d\u2019avalanche, sans trouver de traces de personnes.  D\u00e9part Spontan\u00e9 ?  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "Nombreuses plaques dispres\u00e9es", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 150, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1450, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.22458882245316, "longitude": 6.380773528878741, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1549292564136-1549293249537-IMG_5249.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1549292564136"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.044991795030447, 45.451639865231904]}, "properties": {"id": 1549294398675, "observateur": "Philippe Mazelaigue", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "", "itineraire": "Vallonnets", "orientation": "N", "dateEvenement": 1549234800000, "dateAvalanche": 1549234800000, "dateStr": "04/02/2019", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "Hors piste du Vallonnets, expo NE, fracture 50cm, largeur 50m environ.  Deux skieurs emport\u00e9s sont sortis indemnes, 50m sous le d\u00e9part de la plaque.    Plusieurs autres plaques observ\u00e9s sous la m\u00eame expo.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2350, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2100, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.451639865231904, "longitude": 7.044991795030447, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1549294398675-1549294749600-IMG_5255.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1549294398675"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.9013452529907235, 45.77877795608451]}, "properties": {"id": 1549309052059, "observateur": "Yan Raulet pas pr\u00e9sent", "pays": "", "massif": "", "sommet": "Cresta d'Arp", "itineraire": "couloir des espagnols", "orientation": "N", "dateEvenement": 1549148400000, "dateAvalanche": 1549148400000, "dateStr": "03/02/2019", "heureAuPlusTot": "inconnue", "description": " Voir la vid\u00e9o    Les corps sans vie de quatre freeriders, trois hommes et une femme, ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s et retrouv\u00e9s sur Courmayeur. Les quatre skieurs \u00e9taient disparus hier, le 3 f\u00e9vrier, apr\u00e8s qu'une avalanche les ait submerg\u00e9s. Les corps ont \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9s sous deux m\u00e8tres de neige \u00e0 Val Veny, dans la r\u00e9gion du canal espagnol.  Le dernier \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 \u00e9tait le corps d'un homme \u00e2g\u00e9 de 38 ans, originaire de Pologne et r\u00e9sidant \u00e0 Chamonix (France). Le corps a \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9 sous la neige pr\u00e8s du ruisseau, au fond de la gorge, o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 tra\u00een\u00e9 par l'avalanche. Avant lui, les cadavres d'une femme \u00e2g\u00e9e de 39 ans originaire de Nouvelle-Z\u00e9lande et r\u00e9sidant \u00e0 Londres, d'un homme suisse \u00e2g\u00e9 de 43 ans r\u00e9sidant dans la capitale britannique et d'un homme fran\u00e7ais \u00e2g\u00e9 de 36 ans originaire de Chamonix ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s. Deux des trois freeriders portaient un sac \u00e0 dos avec un airbag, qu'ils ont r\u00e9ussi \u00e0 activer pour tenter de flotter dans l'avalanche. Les trois ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s gr\u00e2ce au signal de leurs dispositifs Artva, au bout du canal, non loin d'un ruisseau.    ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.77877795608451, "longitude": 6.9013452529907235, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1549308283098-avalanche aoste.png", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1549309052059"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.017475345723231, 46.04730037374632]}, "properties": {"id": 1549372332954, "observateur": "Christophe Boloyan", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "", "itineraire": "depuis col de La Forclaz, sommet, puis descente versant N.", "orientation": "N", "dateEvenement": 1549321200000, "dateAvalanche": 1549321200000, "dateStr": "05/02/2019", "heureAuPlusTot": "12:30", "description": "d\u00e9but de la descente. Nous avons coup\u00e9 la pente tout en haut par prudence. Il y avait d\u00e9j\u00e0 une trace dans le couloir de descente.  Le premier a suivi la croupe Rive G de la combe. Au moment de s'arr\u00eater sur une croupe, toute la pente, et m\u00eame au del\u00e0 part. Un Wroum impressionnant. 1m d'\u00e9paisseur sur 100m de large. aerosol en dessous. on est indemne par miracle, pas par experience.  d\u00e9pot 70m de large sur 300m de long.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2360, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 100, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2100, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 46.04730037374632, "longitude": 7.017475345723231, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1549372259719-IMG_20190205_124708.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1549372332954"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.63055792199995, 45.493425144926455]}, "properties": {"id": 1549387765387, "observateur": "Jakyv LE MASLE", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Mont Jovet", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1549321200000, "dateAvalanche": 1549321200000, "dateStr": "05/02/2019", "heureAuPlusTot": "13:00", "description": "Ruptures spontan\u00e9es de 2 plaques \u00e0 150m d'intervalle juste sous la cr\u00eate sur les seules parties encore \u00e0 l'ombre  Estimation tr\u00e8s approximative de la rupture (vue depuis le Mont des Archets) : au moins 50cm  Largeur env 70m chaque, \u00e9coulement sur 100m (toute la partie raide)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.493425144926455, "longitude": 6.63055792199995, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1549387765387"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.060635300367722, 45.36299035412338]}, "properties": {"id": 1549397713022, "observateur": "Christian Crueize", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bonneval sur Arc", "itineraire": "Domaine skiable", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1549321200000, "dateAvalanche": 1549321200000, "dateStr": "05/02/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plaque d'environ 50/60 m\u00e8tres de large pour 150 m\u00e8tres de long pour une \u00e9paisseur d'environ 60 cm.  Zone de d\u00e9p\u00f4t sur piste bleue d'environ 50 m\u00e8tres de large pour un m\u00e8tre d'\u00e9paisseur.  A noter la pr\u00e9sence d'un gazex en rive droite de la coul\u00e9e.   Cette derni\u00e8re est partie en amont du gazex.    Aucune victime....    ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2420, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 60, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.36299035412338, "longitude": 7.060635300367722, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1549397063871-sketch-1549396559243.png", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1549397713022"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.4919328689575195, 45.922348718211346]}, "properties": {"id": 1549401641916, "observateur": "Herv\u00e9 CHAPPAZ", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "combe de grand cr\u00eat", "itineraire": "Combe du Grand Cr\u00eat", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1548975600000, "dateAvalanche": 1548975600000, "dateStr": "01/02/2019", "heureAuPlusTot": "?", "description": "D\u00e9parts vraisemblablement naturel pendant l'intense \u00e9pisode neigeux du 01/02/2019 (ou le 02/02/2019 ?). signes de d\u00e9parts et d'\u00e9coulements depuis T\u00eate Pelouse (2400m, en rive gauche sous le sommet), le Par\u00e9 de Joux (vers 2100m environ) et le Mont Rachais (vers 2100m ?)  \u00c9v\u00e9nement remarquable de part le point d'arriv\u00e9e et l'ampleur de l'avalanche (dernier \u00e9v\u00e8nement de cette ampleur ici : f\u00e9vrier 1999).  d\u00e9p\u00f4t de 400m de large en bas de la combe de grand cr\u00eat puis \u00e9coulement plus r\u00e9duit (100m de large) jusqu'\u00e0 1350m.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "altitude_arrivee": 0, "qualite_neige": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.922348718211346, "longitude": 6.4919328689575195, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1549400626984-20190204_160613.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1549401641916"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.439344526906143, 45.12950881833685]}, "properties": {"id": 1549475359214, "observateur": "Patrick Gillot", "pays": "France", "massif": "Cerces", "sommet": "La Mitre", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1549407600000, "dateAvalanche": 1549407600000, "dateObservation": 1549407600000, "dateStr": "06/02/2019", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "Tr\u00e8s vaste d\u00e9part spontan\u00e9 (?) d\u00e9clenchement \u00e0 distance (?).  800m de large et 40 a 60 cm d\u2019\u00e9paisseur. Propagation tr\u00e8s importante sur ce versant.    D'autres photos demain.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2650, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 60, "longueur_rupture": 700, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1800, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.12950881833685, "longitude": 6.439344526906143, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1549475359214-1549475701531-71074610-B753-41D3-8790-38C0A843FC70.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1549475359214"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.486226702523999, 45.334060380119546]}, "properties": {"id": 1549482625818, "observateur": "yorick vion", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Gefriand", "itineraire": "Emcombres ", "orientation": "W", "dateEvenement": 1549407600000, "dateAvalanche": 1549407600000, "dateStr": "06/02/2019", "heureAuPlusTot": "13h00 ", "description": "D\u00e9part d'avalanche d'ampleur importante \u00e0 mon passage. L'amorce \u00e0 eu lieu quand je suis arriv\u00e9 en bas de la pente. Pas de cons\u00e9quences mais impressionnant. Cassure sur 50 cm, amplitude d'une centaine de m\u00e8tres de large. Assez courte 70/80 m\u00e8tres de long", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2390, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.334060380119546, "longitude": 6.486226702523999, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1549482556734-IMG_20190205_123642.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1549482625818"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.67355647979052, 45.47356355014364]}, "properties": {"id": 1549482809936, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Mont de la Guerre", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1549234800000, "dateAvalanche": 1549234800000, "dateObservation": 1549407600000, "dateStr": "04/02/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Tr\u00e8s vaste avalanche avec une propagation de grande ampleur.  Photos prises le 6 f\u00e9vrier?     Vid\u00e9o d'un test de propagation r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 la rupture le 6 f\u00e9vrier ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2260, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.47356355014364, "longitude": 6.67355647979052, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1549482809936-1549491713876-DJI_0837.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1549482809936"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.529583506889574, 45.1614641787459]}, "properties": {"id": 1549488521872, "observateur": "Christian Crueize", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "", "itineraire": "Col des marches", "orientation": "N", "dateEvenement": 1549407600000, "dateAvalanche": 1549407600000, "dateStr": "06/02/2019", "heureAuPlusTot": "08h30", "description": "Cassure qui oscille entre 20 cm et plus de 1 m\u00e8tres de hauteur. Longueur d'environ 400 m\u00e8tres  et largeur  qui varie de 25 \u00e0   75 m\u00e8tres. D\u00e9p\u00f4t tr\u00e8s \u00e9pais...    Le d\u00e9p\u00f4t recouvre une trace de mont\u00e9e \u00e0 ski et au niveau de la cassure il y a des traces de ski \u00e0 la descente qui ressortent plus bas du d\u00e9p\u00f4t  Les recherches \u00e9lectroniques sont n\u00e9gatives et les deux  chiens  engag\u00e9s  marquent au m\u00eame endroit.   Le sondage et le pelletage \u00e0 cet endroit se r\u00e9v\u00e8leront \u00eatre \u00e9galement n\u00e9gatif.....    Le BERA indiquait un risque de niveau 3 \u00e9voluant \u00e0 4 en journ\u00e9e. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2450, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2320, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.1614641787459, "longitude": 6.529583506889574, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1549487763273-_20190206_214946.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1549488521872"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.444683074951173, 45.13264879631321]}, "properties": {"id": 1549519627077, "observateur": "Giraud nicolas", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Valloire", "itineraire": "La Setaz", "orientation": "E", "dateEvenement": 1549407600000, "dateAvalanche": 1549407600000, "dateStr": "06/02/2019", "heureAuPlusTot": "11h00", "description": "Depart a 2600 M exposition est sur le massif de la setaz \u00e0 valloire   Lieu : couloirs setaz des pr\u00e9 ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1800, "commentaire_zone_arrivee": "Arriv\u00e9e dans le ruisseau la nevachette ", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.13264879631321, "longitude": 6.444683074951173, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1549519426135-B2699906-EBAA-40D5-8C3D-09B1803D3CEF.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1549519627077"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.3602693050233015, 45.55136596730199]}, "properties": {"id": 1549539068985, "observateur": "Lo\u00efc GENIN", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "", "itineraire": "itin\u00e9raire classique, tioul\u00e9ver - ruisseau du lac noir pour le sommet petit arc puis char de la turche", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1549148400000, "dateAvalanche": 1549148400000, "dateStr": "03/02/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9part spontan\u00e9 d'une plaque \u00e0 vent. Secteur fr\u00e9quemment ski\u00e9 d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale. Environ 30cm d'\u00e9paisseur sur 50m de large et arriv\u00e9 sur un replat 100m en contre bas.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1700, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.55136596730199, "longitude": 6.3602693050233015, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1549538482672-thumbnail_Screenshot_20190207-121707__02.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1549539068985"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.9530496781326345, 45.52487624640796]}, "properties": {"id": 1549656723815, "observateur": "PGHM Modane", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Grande Sassi\u00e8re", "itineraire": "Les Balmettes", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1549580400000, "dateAvalanche": 1549580400000, "dateStr": "08/02/2019", "heureAuPlusTot": "12/14", "description": "Un skieur de randonn\u00e9e solitaire emport\u00e9 dans ce secteur en fin de matin\u00e9e et partiellement enseveli mais indemne (cassure de 40 cm d'\u00e9paisseur). Ce skieur  relate qu'il a mesur\u00e9 une couche de 50 cm d'\u00e9paisseur de gobelets au niveau de la cassure. Photos compl\u00e9mentaires extraite de la vid\u00e9o aimablement transmises par le skieur en question.    Vers 14h00 dans ce m\u00eame secteur un groupe de trois skieurs d\u00e9clenche  une plaque : un skieur est partiellement enseveli et une skieuse  se retrouve sous un m\u00e8tre de neige. Elle sera extraite par les autres membres du groupe miraculeusement indemne.     Nous observons  depuis l'h\u00e9licopt\u00e8re  que sur ce versant six plaques diff\u00e9rentes de taille moyenne sont parties.     ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2450, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.52487624640796, "longitude": 6.9530496781326345, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1549656075862-IMG-20190208-WA0005.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1549656723815"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.727575267735793, 45.76536013723562]}, "properties": {"id": 1549722193064, "observateur": "Simon Destombes", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Mont Jovet", "itineraire": "Couloir NW entre sommet sud et nord", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1549666800000, "dateAvalanche": 1549666800000, "dateStr": "09/02/2019", "heureAuPlusTot": "13:30", "description": "D\u00e9clenchement par passage de skieur. Cassure d\u2019environ 80-100m sur 40cm d\u2019\u00e9paisseur . Juste sous la Cr\u00e8te au d\u00e9part du couloir proprement dit.   32T 323294 5070589", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 90, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1900, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.76536013723562, "longitude": 6.727575267735793, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1549722193064"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.964057069077284, 45.435797374780144]}, "properties": {"id": 1549784003793, "observateur": "Service des pistes Val d'is\u00e8re", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Bellevarde", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1549666800000, "dateAvalanche": 1549666800000, "dateStr": "09/02/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9clenchement pr\u00e9ventif d'une plaque de fond par les pisteur de Val d'Is\u00e8re.   Un d\u00e9clenchement pas comme les autres... voir la vid\u00e9o sur le lien suivant.  Info de la page Facebook des pisteurs de Val d'Is\u00e8re.    Lieu impr\u00e9cis...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.435797374780144, "longitude": 6.964057069077284, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1549784003793-1549784473702-01.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1549784003793"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.5724639808067895, 45.02150373206686]}, "properties": {"id": 1549833889758, "observateur": "Antoine Boyrie", "pays": "France", "massif": "Vercors", "sommet": "Pas de l'Oeille", "itineraire": "HP des jaux- travers\u00e9e C\u00f4t\u00e9 2000 Pas de l'Oeille", "orientation": "E", "dateEvenement": 1549407600000, "dateAvalanche": 1549407600000, "dateStr": "06/02/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche de plaque partie sans doute spontan\u00e9ment, apr\u00e8s les gros \u00e9pisodes de neige du WE dernier, \u00e0 proximit\u00e9 directe d'un HP de la station Cote 2000 Correncon et de l'itin\u00e9raire d'acc\u00e8s au pas de l'oeille et aux aretes du Gerbier depuis la station", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1900, "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "altitude_arrivee": 1750, "qualite_neige": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.02150373206686, "longitude": 5.5724639808067895, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1549833703221-20190208_100749.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1549833889758"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.7080116271972665, 45.746763119220475]}, "properties": {"id": 1550075512466, "observateur": "AlexisMallon", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "", "itineraire": "Col du Bonhomme ", "orientation": "E", "dateEvenement": 1549926000000, "dateAvalanche": 1549926000000, "dateStr": "12/02/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanches successives de plaques. D\u00e9part sous le sommet. Gros d\u00e9p\u00f4t en bas. Vraisemblablement d\u00e9clench\u00e9e le 12. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2683, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1900, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.746763119220475, "longitude": 6.7080116271972665, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1550075488022-IMG-20190213-WA0003.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1550075512466"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.76, 45.272068]}, "properties": {"id": 1550087177547, "observateur": "Charon Clovis", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Dent Parrach\u00e9e", "itineraire": "Col des Hauts - Pointe de Pas Rosset", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1549926000000, "dateAvalanche": 1549926000000, "dateStr": "12/02/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Encore des plaques d\u00e9clench\u00e9es sur l'itin\u00e9raire de descente du Col des Hauts. Premi\u00e8res plaques sans doute parties bien en amont. D\u00e9parts spontan\u00e9s. Observation le matin du 12 f\u00e9vrier. Illustre la grande instabilit\u00e9 potentielle dans le secteur (couches fragiles enfouies en de nombreuses altitudes et expositions).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Vent", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2675, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.272068, "longitude": 6.76, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1550087177547-1550087580631-IMG_7896 d\u00e9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1550087177547"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.838727386862615, 45.23681511319481]}, "properties": {"id": 1550088227173, "observateur": "Jonas", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Mont Froid", "itineraire": "combe des archettes", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1550012400000, "dateAvalanche": 1550012400000, "dateStr": "13/02/2019", "heureAuPlusTot": "15:00", "description": "Vaste plaque partie \u00e0 distance lors de notre passage.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2650, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.23681511319481, "longitude": 6.838727386862615, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1550088227173-1550088629635-PHOTO-2019-02-13-19-35-36.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1550088227173"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.008076, 45.347038]}, "properties": {"id": 1550089261267, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bessans", "itineraire": "Croix de Dom Jean Maurice", "orientation": "E", "dateEvenement": 1549926000000, "dateAvalanche": 1549926000000, "dateStr": "12/02/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche spontan\u00e9e d'une ampleur surprenante, illustration de la grande instabilit\u00e9 potentielle qui r\u00e8gne dans le secteur (plusieurs couches fragiles enfouies, parfois \u00e9paisses et continues). Une menace qui devrait perdurer pendant la suite de l'hiver.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Vent", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2480, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 200, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2290, "commentaire_zone_arrivee": "largeur de 300 m", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.347038, "longitude": 7.008076, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1550089261267-1550089441142-IMG_7920.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1550089261267"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.002299, 45.360447]}, "properties": {"id": 1550089885982, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bonneval sur Arc", "itineraire": "Pointe des Buffettes", "orientation": "S", "dateEvenement": 1550012400000, "dateAvalanche": 1550012400000, "dateStr": "13/02/2019", "heureAuPlusTot": "12:30", "description": "Une des nombreuses purges de neige r\u00e9cente humide ce jour en mi journ\u00e9e dans le secteur.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "D\u00e9part ponctuel", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2500, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.360447, "longitude": 7.002299, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1550089885982-1550090407346-IMG_8022 d\u00e9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1550089885982"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.762691296503697, 45.85035249852522]}, "properties": {"id": 1550098298605, "observateur": "Patrick DUCLOS-MONTAGNE", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Mont Joly", "itineraire": "Mont Vorassay", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1549926000000, "dateAvalanche": 1549926000000, "dateStr": "12/02/2019", "heureAuPlusTot": "13:30", "description": "Le manteau neigeux semble \u00eatre parti en totalit\u00e9 dans la partie sup\u00e9rieure.  Les photos ont \u00e9t\u00e9 prises d'assez loin (LD Comlombaz, commune des Contamines). Devait \u00eatre particuli\u00e8rement visible depuis le refuge de Miage (itin\u00e9raire TMB). ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.85035249852522, "longitude": 6.762691296503697, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1550098066368-IMG_20190212_165310_238.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1550098298605"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.017765826669806, 48.03911863770553]}, "properties": {"id": 1550234098153, "observateur": "David Pierre-Marie", "pays": "France", "massif": "Vosges", "sommet": "Hohneck", "itineraire": "Combe Dagobert ", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1549234800000, "dateObservation": 1549234800000, "dateStr": "04/02/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Gros d\u00e9crochement d'une plaque dans la combe Dagobert, versant Nord du Hohneck durant le weekend du 2 et 3 f\u00e9vrier.  En pointill\u00e9s, la cassure et l'emprise de l'avalanche. Le cercle indique le d\u00e9p\u00f4t.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "A proximit\u00e9 de la Grotte Dagobert", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 48.03911863770553, "longitude": 7.017765826669806, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1550234098153-1550234243838-vosges.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1550234098153"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.115093231201173, 45.09006570583821]}, "properties": {"id": 1550235639749, "observateur": "Laffon Julie", "pays": "France", "massif": "Grandes Rousses", "sommet": "L'herpie", "itineraire": "Hors-piste Alpe d'Huez - T\u00eate du Serre", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1549234800000, "dateAvalanche": 1549234800000, "dateStr": "04/02/2019", "heureAuPlusTot": "15:45", "description": "Plaques d\u00e9clench\u00e9es \u00e0 distance (\u00e0 environ 20m) par un groupe de skieurs hors-piste \u00e0 la descente . Nous avons vu le groupe faire demi-tour ensuite.    Photo compl\u00e9mentaire de l'avanche par Fran\u00e7ois Nicard ", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "Environ 2350/2400m d'altitude", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "Environ 500m de d\u00e9nivel\u00e9e", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.09006570583821, "longitude": 6.115093231201173, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1550235639749-1550235823032-received_313907409295330.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1550235639749"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.9021089004929195, 45.36830422504937]}, "properties": {"id": 1550245824125, "observateur": "Raph", "pays": "France", "massif": "Chartreuse", "sommet": "Aulp du seuil", "itineraire": "Tour Isabelle en A/R depuis le col de Marcieu", "orientation": "E", "dateEvenement": 1550185200000, "dateAvalanche": 1550185200000, "dateStr": "15/02/2019", "heureAuPlusTot": "10:15", "description": "Une \u00e9norme avalanche de fonte partie du sommet du cirque (expos\u00e9 E) a balay\u00e9 l\u2019ensemble du couloir \u00e0 10h10. Par chance, nous \u00e9tions en s\u00e9curit\u00e9 sur la plateforme de la tour Perc\u00e9e en train de chausser nos skis et pr\u00eats \u00e0 descendre. Une quantit\u00e9 de neige impressionnante a \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9e dans le couloir et jusqu\u2019au d\u00e9but de la foret     BRA \u00e0 2 : mentionnant une faible activit\u00e9, surtout localis\u00e9e dans les pentes ensoleill\u00e9es en moyenne montagne, avec quelques coul\u00e9es de neige r\u00e9cente humide; une rupture de plaques de fond sur des pentes herbeuses est possible.    Aucun signe avant-coureur pendant la mont\u00e9e et aucune purge r\u00e9cente dans les autres secteurs. Le mauvais regel nocturne aurait d\u00fb nous alerter.  1\u00b0C au col de Marcieu \u00e0 7h, tr\u00e8s mou lors de l\u2019approche dans la foret, faible regel dans l\u2019ascension.      Un gros rappel \u00e0 l\u2019ordre...  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1850, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1600, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.36830422504937, "longitude": 5.9021089004929195, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1550245824125-1550246824623-1550245637893-file4-1.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1550245824125"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.1177968978881845, 45.28074187467377]}, "properties": {"id": 1550297767631, "observateur": "Michael C", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1550012400000, "dateAvalanche": 1550012400000, "dateStr": "13/02/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche de plaque - tout le cirque est parti.  Date inconnue mais \u00e0 priori apr\u00e8s les derni\u00e8res chutes de neige.  la coul\u00e9e est descendue jusqu'au lac blanc. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2125, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.28074187467377, "longitude": 6.1177968978881845, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1550297608189-IMG_20190216_071308.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1550297767631"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.006586346675432, 45.2226870105727]}, "properties": {"id": 1550326573723, "observateur": "Antony VANDEL", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Jas des Li\u00e8vres", "itineraire": "Habert de Muret", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1548975600000, "dateAvalanche": 1548975600000, "dateStr": "01/02/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "\u00c9norme avalanche du Muret. Descendue entre le 1 et le 2 F\u00e9vrier lors de la crue avalancheuse. Un puissant a\u00e9rosol a ras\u00e9 la for\u00eat qui \u00e9tait dans le prolongement du couloir. La coul\u00e9e est ensuite partie sur la droite en suivant le lit du ruisseau pour s'arr\u00eater \u00e0 l'entr\u00e9e du p\u00e2turage du M\u00fbret.  Le pyl\u00f4ne de la ligne HT EDF a eu chaud. M\u00eame une petit partie de l'avalanche a travers\u00e9 le bois et est venue s'arr\u00eater \u00e0 droite du habert du Muret. Des \u00e9pic\u00e9as d'une cinquantaine d'ann\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 cass\u00e9s et m\u00eame dessouch\u00e9s.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1430, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "5 - TRES FORT", "latitude": 45.2226870105727, "longitude": 6.006586346675432, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1550325581549-20190216_112533.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1550326573723"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.0119226964393455, 45.22314065258744]}, "properties": {"id": 1550327501665, "observateur": "Antony VANDEL", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Jas des Li\u00e8vres", "itineraire": "Habert d'Aiguebelle", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1548975600000, "dateAvalanche": 1548975600000, "dateStr": "01/02/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche rarissime descendue pendant la crue avalancheuse du 1-2 F\u00e9vrier. Le d\u00e9p\u00f4t principal s'est arr\u00eat\u00e9 sous la ligne HT EDF et une langue de neige a travers\u00e9 la for\u00eat pour s\u2019arr\u00eater au niveau du chemin d'\u00e9t\u00e9 entrainant avec elle de nombreux \u00e9pic\u00e9as d'une trentaine d'ann\u00e9es.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1600, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "5 - TRES FORT", "latitude": 45.22314065258744, "longitude": 6.0119226964393455, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1550327120967-20190216_074434.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1550327501665"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.029084354673692, 45.374146145778084]}, "properties": {"id": 1550333401428, "observateur": "No\u00e9 Coubat", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe de la Met", "itineraire": "", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1550271600000, "dateAvalanche": 1550271600000, "dateStr": "16/02/2019", "heureAuPlusTot": "13:30", "description": "Plaque de fond partie naturellement en d\u00e9but d'apr\u00e8s midi. Une partie de cette plaque \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 descendu en d\u00e9but de matin\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 100, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1900, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.374146145778084, "longitude": 7.029084354673692, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1550333401428-1550334600755-P2160007.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1550333401428"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.731083642613048, 45.43778784661628]}, "properties": {"id": 1550409279274, "observateur": "Dominique MOUCHENE", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Ar\u00eate de la Grand Marianne", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1549839600000, "dateAvalanche": 1549839600000, "dateStr": "11/02/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "cassure de plus de 400m de long, longeant l'ar\u00eate N, la face NW puis l'ar\u00eate W. Une face connue pour ne jamais partir !", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2130, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.43778784661628, "longitude": 6.731083642613048, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1550409272767-7D__0161_gd.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1550409279274"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.767959769671786, 46.3186425995176]}, "properties": {"id": 1550573390832, "observateur": "Yves LOREAU", "pays": "France", "massif": "Chablais", "sommet": "Chalets de MENS (SW des cornettes de bise)", "itineraire": "itin\u00e9raire pr\u00e9vu : chalets de chevenne - chalets de Mens -  combe au trot - pas de la bosse .( non ffectu\u00e9 compte tenu de l'activit\u00e9 avalancheuse ce jour en versant Sud)", "orientation": "S", "dateEvenement": 1550185200000, "dateAvalanche": 1550185200000, "dateStr": "15/02/2019", "heureAuPlusTot": "11:07", "description": "Avalanche de glissement. Fissuration partie haute caract\u00e9ristique. Temp\u00e9rature printani\u00e8re.  \u00e9paisseur des blocs 1,50m environ. vitesse d'\u00e9coulement lente . pente sup\u00e9rieure \u00e0 30 degr\u00e9s.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 46.3186425995176, "longitude": 6.767959769671786, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1550570347100-avalanche 1.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1550573390832"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.193898672212731, 45.403748134818684]}, "properties": {"id": 1550682570877, "observateur": "pierre", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Les Grands Moulins", "itineraire": "En plein dans la face, itin\u00e9raire GR entre refuge de la perriere et col de la freche", "orientation": "W", "dateEvenement": 1550617200000, "dateAvalanche": 1550617200000, "dateStr": "20/02/2019", "heureAuPlusTot": "11", "description": "Grosse plaque de fond qui est partie +/- sur la trace de mont\u00e9e au col de la freche et au sommet des grands moulins.    Constat\u00e9 ce jour du collet d'allevard. Le volume \u00e0 l'air cons\u00e9quent.   La plaque est partie tr\u00e8s r\u00e9cemment, mais sans \u00eatre s\u00fbr de la date exacte... ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.403748134818684, "longitude": 6.193898672212731, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1550682499031-IMG_20190220_130754607.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1550682570877"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.2229702452978595, 44.93938746939099]}, "properties": {"id": 1550940004754, "observateur": "Pierre Rizardo", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "T\u00eate de la Marsare", "itineraire": "Couloir du Belliou", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1550876400000, "dateAvalanche": 1550876400000, "dateStr": "23/02/2019", "heureAuPlusTot": "15:00", "description": "Tr\u00e8s gros \u00e9coulement jusqu'en fond de vall\u00e9e pour cette avalanche spontan\u00e9e qui a coup\u00e9 la route d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la B\u00e9rarde (RD 530, route ferm\u00e9e en hiver)  Zone de d\u00e9part non observ\u00e9e.  Voir la vid\u00e9o ICI  Peut \u00eatre un peu le m\u00eame m\u00e9canisme que celui que nous avions observ\u00e9 avec ce  test nivologique    https://www.youtube.com/watch?v=PY7fkxbz15M", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1500, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 44.93938746939099, "longitude": 6.2229702452978595, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1550940004754-1550940636069-01.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1550940004754"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.024165355600066, 45.36094839128429]}, "properties": {"id": 1551116973235, "observateur": "Charon Victor", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe des Buffettes", "itineraire": "", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1551049200000, "dateAvalanche": 1551049200000, "dateStr": "25/02/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche spontan\u00e9e partie avec la chaleur de la journ\u00e9e.  Zone de d\u00e9part non observ\u00e9e.    BERA : 1--> 3", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1980, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.36094839128429, "longitude": 7.024165355600066, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1551116973235-1551117174082-781D4E32-9975-429D-A80A-7DD203FB428A.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1551116973235"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.07865, 46.1668]}, "properties": {"id": 1551274464493, "observateur": "Philippe Aigroz", "pays": "Suisse", "massif": "Valais", "sommet": "Le Diabley", "itineraire": "", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1550358000000, "dateAvalanche": 1550358000000, "dateStr": "17/02/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Samedi 16 et dimanche 17 f\u00e9vrier, plusieurs avalanches de neige lourdes dans la r\u00e9gion du Diabley - canton Valais.        Degr\u00e9 risque d'avalanche 2/5 en matin\u00e9e  3/5 durant l'apr\u00e8s-midi  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "Altitudes de d\u00e9parts 2200m \u00e0 2400m - D\u00e9crochements jusqu'au sol avec des fractures de 70cm \u00e0 90cm.", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "1000m de longueur pour la plus grande", "altitude_arrivee": 1700, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "Quelques arbres cass\u00e9s ou d\u00e9racin\u00e9s. ", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 46.1668, "longitude": 7.07865, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1551274464493-1551274799319-IMG_1682.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1551274464493"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.729426383972168, 45.44004965975667]}, "properties": {"id": 1551275335923, "observateur": "Dominique MOUCHENE", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Ar\u00eate de la Grand Marianne", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1550530800000, "dateAvalanche": 1550530800000, "dateStr": "19/02/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une partie de la face \u00e9tait partie le 11/02 avalanche du 11/02  La partie gauche est partie le 19/02, avant 15h.  Des traces de skieurs ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9es le 17/02. L'avalanche est pass\u00e9e sur leurs traces.    BERA de 1 \u00e9voluant en 2 apr\u00e8s 14h/15h. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 45.44004965975667, "longitude": 6.729426383972168, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1551275335923-1551275538029-7D__0164.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1551275335923"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.358790384889224, 45.10575508120468]}, "properties": {"id": 1551299076287, "observateur": "Julien FERLET", "pays": "France", "massif": "Grandes Rousses", "sommet": "Aiguille d'Argenti\u00e8re", "itineraire": "", "orientation": "S", "dateEvenement": 1551222000000, "dateAvalanche": 1551222000000, "dateStr": "27/02/2019", "heureAuPlusTot": "12:30", "description": "Tr\u00e8s grosse avalanche de fonte en face sud de l'Aiguille d'Argenti\u00e8re qui aura bien purg\u00e9 l'ensemble du couloir jusqu'en fond de vallon.  D\u00e9part suite \u00e0 rupture de corniche. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3100, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2500, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.10575508120468, "longitude": 6.358790384889224, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1551298824161-IMG_20190227_130034.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1551299076287"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.988647785131597, 45.18730905862786]}, "properties": {"id": 1551362613546, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Rocher de l'homme", "itineraire": "Ruissseau du Frenet", "orientation": "E", "dateEvenement": 1548975600000, "dateAvalanche": 1548975600000, "dateObservation": 1550790000000, "dateStr": "01/02/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Tr\u00e8s vaste avalanche observ\u00e9e le 22 f\u00e9vrier. Date de l'avalanche incertaine, mais probablement le 1er f\u00e9vrier.  La combe du ruisseau de la roche noir et le ruisseau de la Jasse sont descendu jusqu'\u00e0 1400m. Zone de d\u00e9part non observ\u00e9 dans le ruisseau de la Jasse, mais bien identifi\u00e9s en haut du ruisseau de la roche noir (sous le sommet de la Roche de l\u2019Homme).  Ecoulement important ayant transporter de nombreux arbres.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "tr\u00e8s large plaque", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.18730905862786, "longitude": 5.988647785131597, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1551362613546-1551364676104-P2220015.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1551362613546"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.71897, 45.237944]}, "properties": {"id": 1551372863709, "observateur": "Duclos Tom", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Rateau d'Aussois", "itineraire": "Col du Barbier", "orientation": "E", "dateEvenement": 1551222000000, "dateAvalanche": 1551222000000, "dateStr": "27/02/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Grosse avalanche spontan\u00e9e terminant sa course sur une route foresti\u00e8re. Petite incertitude sur la date exacte.  Il est certain en revanche qu'il ne s'agit pas d'une plaque de fond, mais plut\u00f4t d'une plaque partie sur couche fragile mouill\u00e9e, comme illustr\u00e9 par ce test nivologique", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1800, "commentaire_zone_arrivee": "Route foresti\u00e8re", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.237944, "longitude": 6.71897, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1551372863709-1551375051958-IMG_8633 d\u00e9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1551372863709"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.189866625688391, 45.70360786738219]}, "properties": {"id": 1551379467133, "observateur": "Silva Rui", "pays": "France", "massif": "Bauges", "sommet": "Tr\u00e9lod", "itineraire": "", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1551308400000, "dateAvalanche": 1551308400000, "dateStr": "28/02/2019", "heureAuPlusTot": "13h30", "description": "Plaque de fond partie vers 13h30. Fissures observ\u00e9es au long de la cr\u00eate  \u00c9paisseur de environ 60cm.  Longueur de 20m    BERA \u00e0 1 \u00e9voluant \u00e0 2", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1820, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 60, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 20, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1780, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.70360786738219, "longitude": 6.189866625688391, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1551379387247-IMG_20190228_142554.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1551379467133"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.458099, 44.998212]}, "properties": {"id": 1551463120594, "observateur": "Presse  La Provence", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "Le Casset", "itineraire": "Bois des Bergers", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1551394800000, "dateAvalanche": 1551394800000, "dateStr": "01/03/2019", "heureAuPlusTot": "12:30", "description": "\"Un britannique meurt emport\u00e9 par une avalanche dans le massif des Ecrins.\"  \"La victime pratiquait le ski de randonn\u00e9e avec d'autres participants\"  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2170, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 80, "longueur_rupture": 25, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2025, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 44.998212, "longitude": 6.458099, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1551463120594-1551547755598-IMG_8736.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1551463120594"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.896678884547472, 45.88088695204224]}, "properties": {"id": 1551539332569, "observateur": "Yan Raulet", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Vall\u00e9e Blanche", "itineraire": "Envers du Plan", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1551481200000, "dateAvalanche": 1551481200000, "dateStr": "02/03/2019", "heureAuPlusTot": "Inconnue", "description": "Avalanche de plaque avec instabilit\u00e9 notable et transport par le vent sur une bande de 200 m\u00e8tres de large", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 200, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 3550, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.88088695204224, "longitude": 6.896678884547472, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1551539063652-20190302_095323.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1551539332569"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.126497983932496, 45.27364823201414]}, "properties": {"id": 1551636525962, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Puy Gris", "itineraire": "col du tepey par versant sud ouest", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1551567600000, "dateAvalanche": 1551567600000, "dateStr": "03/03/2019", "heureAuPlusTot": "11:30", "description": "en arrivant au collu vers 2500m, le 1er skieur a vu arriver une coul\u00e9e du c\u00f4t\u00e9 du versant Sud EST du rocher d'arguille, la coul\u00e9e a fait une virgule et  a pris la pente sud ouest sous le collu. au point bas vers 2350m, elle faisait environ 50m de large. \u00e9paisseur : la neige r\u00e9cente, \u00e9paisseur en bas 40-50cm.   nous supposons que la coul\u00e9e est due au r\u00e9chauffement.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2350, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.27364823201414, "longitude": 6.126497983932496, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1551636449876-collu 2500 avant coul\u00e9e.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1551636525962"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.699100529116394, 45.78034060175957]}, "properties": {"id": 1552253955785, "observateur": "Fran\u00e7ois Gouy", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "B\u00fbche Crois\u00e9e", "itineraire": "Hors-piste Les Contamines-Montjoie - A proximit\u00e9 T\u00e9l\u00e9si\u00e8ge de B\u00fbche Crois\u00e9e", "orientation": "N", "dateEvenement": 1552172400000, "dateAvalanche": 1552172400000, "dateStr": "10/03/2019", "heureAuPlusTot": "14:10", "description": "Enorme d\u00e9part spontan\u00e9 en zone hors piste habituellement tr\u00e8s ski\u00e9e, secteur buche crois\u00e9e. Pas de victime. Plaque de neige humide sur vieille couche fragile semble-t-il.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1700, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.78034060175957, "longitude": 6.699100529116394, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1552253699147-20190310_170504.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1552253955785"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.414718626881951, 68.14369249972863]}, "properties": {"id": 1552256277788, "observateur": "SNGM", "pays": "Norv\u00e8ge", "massif": "Lofoten", "sommet": "stornappstinden", "itineraire": "versant sud puis ouest pour rejoindre le sommet", "orientation": "S", "dateEvenement": 1551826800000, "dateAvalanche": 1551826800000, "dateStr": "06/03/2019", "heureAuPlusTot": "10:30", "description": "", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 68.14369249972863, "longitude": 13.414718626881951, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1552256277788"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.262736206366087, 45.690454758581524]}, "properties": {"id": 1552283305110, "observateur": "Pascal Cuillery", "pays": "France", "massif": "Bauges", "sommet": "Pointe de la Sambuy", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1552172400000, "dateAvalanche": 1552172400000, "dateStr": "10/03/2019", "heureAuPlusTot": "11.00", "description": "6 personnes ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9es sans toutefois \u00eatre ensevelies. Il s'agissait d'une rupture en plaque d'une neige humidifi\u00e9e par la pluie.  Intervention de la gendarmerie avec 2 h\u00e9licopt\u00e8res et deux ma\u00eetres chiens pour s'assurer que personne d'autre n'\u00e9tait enseveli. Vu le denivel\u00e9 (pratiquement 300m) nous ne pouvions en \u00eatre s\u00fbr.   Le site est situ\u00e9 \u00e0 100 m sous l'ar\u00eate des bassins entre la Pointe de la Sambuy et celle de Chaurionde.    Etat du manteau neigeux :  Neige humide partout, en bas, le b\u00e2ton s'enfoncait bien mais pas de d\u00e9part spontan\u00e9 ou de boule de neige dans les couloirs. La face sous l'ar\u00eate des bassins \u00e9tait tr\u00e8s ski\u00e9e et pratiquement dam\u00e9e .   L'avalanche bien que large (au moins 100m) n'a concern\u00e9 que la zone ski\u00e9e.  Dessous, il y avait une belle cro\u00fbte de regel suite \u00e0 une pluie intervenue plus t\u00f4t en saison.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1600, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.690454758581524, "longitude": 6.262736206366087, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1552283218232-20190310_114422.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1552283305110"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.436250584899549, 45.86827595388704]}, "properties": {"id": 1552294941875, "observateur": "Service des Pistes  La Clusaz", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Pointe de Merdassier", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1552258800000, "dateAvalanche": 1552258800000, "dateObservation": 1552258800000, "dateStr": "11/03/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Belle plaque partie spontan\u00e9ment dans la nuit. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1870, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 180, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.86827595388704, "longitude": 6.436250584899549, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1552294941875-1552295125949-5984A580-25EB-43F8-A785-04607A837C2E.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1552294941875"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.9188431613027355, 45.78080728851006]}, "properties": {"id": 1552667270645, "observateur": "Yan Raulet", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1552604400000, "dateAvalanche": 1552604400000, "dateStr": "15/03/2019", "heureAuPlusTot": "10.00", "description": "D\u00e9part de plaque qui invite \u00e0 l'observation quand on voit les divers mouvements de neige similaires dans le secteur.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2200, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.78080728851006, "longitude": 6.9188431613027355, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1552667138135-20190315_110702.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1552667270645"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.917251871475748, 45.8787744305619]}, "properties": {"id": 1552741461834, "observateur": "Yan Raulet", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Vall\u00e9e Blanche", "itineraire": "Secteur Envers du Plan, vraie Vall\u00e9e Blanche et sous l'Envers des Aiguilles", "orientation": "T", "dateEvenement": 1552604400000, "dateAvalanche": 1552604400000, "dateStr": "15/03/2019", "heureAuPlusTot": "10.00", "description": "Crue avalancheuse avec de nombreux d\u00e9parts dans la Vall\u00e9e Blanche pendant la temp\u00eate.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.8787744305619, "longitude": 6.917251871475748, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1552741257441-20190316_105504.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1552741461834"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.364002227783204, 45.4367974945045]}, "properties": {"id": 1552766240388, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Saint Fran\u00e7ois Longchamp", "itineraire": "T\u00e9l\u00e9si\u00e8ge de la Lauzi\u00e8re - Reverdy", "orientation": "S", "dateEvenement": 1552690800000, "dateAvalanche": 1552690800000, "dateStr": "16/03/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Groupe de 5 personnes qui empruntent un hors piste de proximit\u00e9 sur domaine de St Francois Longchamps.    Vers 13H00, le groupe skie la pente SSW sous \u00ab L\u2019homme de beurre \u00bb, les personnes ne sont pas regroup\u00e9es. Des skieurs sur le t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge de Lauziere sont t\u00e9moins d\u2019une coul\u00e9e de neige lourde, partie sans doute naturellement, venant en direction du groupe de skieurs. Une seule personne est ensevelie, le reste du groupe ayant eu le temps de sortir de la coul\u00e9e.  D\u00e9part de la coul\u00e9e sur des pentes raides (+ de 30\u00b0) en amont, Un deuxi\u00e8me \u00e9coulement (coul\u00e9e de gauche) est venu recouvrir la premi\u00e8re au niveau de la victime. \u00c9coulements quasi simultan\u00e9s,  peut \u00eatre d\u00e9part par propagations.  Victime retrouv\u00e9e d\u00e9c\u00e9d\u00e9 sous 1,50m de neige.  Photos compl\u00e9mentaires par Barnard Pascal M. \"neige de printemps, d\u00e9parts naturels, une premi\u00e8re coul\u00e9e qui couche et tra\u00eene la victime suivie d'une deuxi\u00e8me qui la recouvre\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2150, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.4367974945045, "longitude": 6.364002227783204, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1552766240388-1552768188891-IMG_7329.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1552766240388"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.171022827073572, 45.19150164724941]}, "properties": {"id": 1552898962072, "observateur": "mathieu des noes", "pays": "France", "massif": "Grandes Rousses", "sommet": "", "itineraire": "Pic de l'Etendard depuis le refuge", "orientation": "E", "dateEvenement": 1552604400000, "dateAvalanche": 1552604400000, "dateStr": "15/03/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plaque de 100m de large", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.19150164724941, "longitude": 6.171022827073572, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1552898941771-1552760802_2017229885BI.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1552898962072"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.023900400183901, 45.23350757001655]}, "properties": {"id": 1552899338570, "observateur": "mathieu des noes", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "", "itineraire": "Cime de la Jasse- S", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1552604400000, "dateAvalanche": 1552604400000, "dateStr": "15/03/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plaque partie vraisemblablement durant le redoux vendredi 15. \u00c9coulement sur ~100m", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.23350757001655, "longitude": 6.023900400183901, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1552899175049-1552829604_964088649BI.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1552899338570"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.006125117540587, 46.36404441878791]}, "properties": {"id": 1553071854371, "observateur": "SDIS Ain", "pays": "Suisse", "massif": "Jura", "sommet": "", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1551999600000, "dateAvalanche": 1551999600000, "dateStr": "08/03/2019", "heureAuPlusTot": "10:08", "description": "Coul\u00e9e de neige humide dans un couloir de forte inclinaison. La coul\u00e9e a travers\u00e9 une piste de ski alpin sans faire d'impliquer. La coul\u00e9e a purg\u00e9 le couloir jusqu'au sol.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1230, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1100, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 46.36404441878791, "longitude": 6.006125117540587, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1553071801110-Resized_20190308_123753.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1553071854371"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.747214794158936, 45.96699130058835]}, "properties": {"id": 1553085137473, "observateur": "Yves DETRY", "pays": "France", "massif": "Fiz", "sommet": "Avalanche observ\u00e9e entre Passage et Pointe du D\u00e9rochoir versant Nord", "itineraire": "Descente en ski depuis les Grandes Plati\u00e8res \u00e0 Flaine et remont\u00e9e au Marteau", "orientation": "N", "dateEvenement": 1552950000000, "dateAvalanche": 1552950000000, "dateObservation": 1552604400000, "dateStr": "19/03/2019", "heureAuPlusTot": "9h30", "description": "J'ai observ\u00e9 cette avalanche le 19-03-2019 sur le versant Nord entre Passage et Pointe du D\u00e9rochoir. Un peu de neige tomb\u00e9e le 18-03-2019 recouvre cette avalanche. L'\u00e9v\u00e8nement a du se produire les jours pr\u00e9c\u00e9dents. Date incertaine.  A l'Ouest de la Pointe du D\u00e9rochoir, il y a eu une avalanche par risque 1 le 17 mars 2003.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2000, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.96699130058835, "longitude": 6.747214794158936, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1553079681538-08 Plaque au N du Passage du D\u00e9rochoir nomm\u00e9.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1553085137473"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.799840345871307, 45.49778004276382]}, "properties": {"id": 1553093989771, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Pointe de Bellec\u00f4te", "itineraire": "Petite face nord", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1553036400000, "dateAvalanche": 1553036400000, "dateStr": "20/03/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9part naturel sous la corniche, puis cassure importante \u00e0 mi pente.   1er d\u00e9part vers 2750,2e vers 2500, orientation nord est (Rodzins)d\u00e9part naturel cassure entre 1 et 2 mje pense mais pas venu \u00e0 proximit\u00e9. Descendu \u00e0 2250.   Grosse    Localisation sur la carte approximative. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2750, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 200, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2250, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 45.49778004276382, "longitude": 6.799840345871307, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1553093989771-1553094328882-8E210B17-3DD9-4B96-8607-59E11571EA02.png", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1553093989771"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.011851, 48.042605]}, "properties": {"id": 1553966912558, "observateur": "David Pierre-Marie", "pays": "France", "massif": "Vosges", "sommet": "Hohneck", "itineraire": "Couloir du Falimont , commune de Stosswihr", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1552950000000, "dateAvalanche": 1552950000000, "dateStr": "19/03/2019", "heureAuPlusTot": "11:45", "description": "Un skieur solitaire a d\u00e9clench\u00e9 une plaque dans le couloir du Falimont versant sud/est. Il a d\u00e9clench\u00e9 l'airbag , ce qui l'a sauv\u00e9.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1280, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1180, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 48.042605, "longitude": 7.011851, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1553966912558-1553967263822-plaque_19_03_2019_1er_gauche_sign.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1553966912558"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.491366, 45.894859]}, "properties": {"id": 1554209494894, "observateur": "Service des Pistes  La Clusaz", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "La Clusaz", "itineraire": "Torch\u00e8re", "orientation": "W", "dateEvenement": 1554156000000, "dateAvalanche": 1554156000000, "dateStr": "02/04/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plaque de fonte qui a l\u00e2ch\u00e9 sans signes pr\u00e9curseurs (pas de reptation), et malgr\u00e9 les syst\u00e8mes de protection en place. D\u00e9part entre 01:00 et 08:00.\"  Attention au effets d'un regel nocturne moins bon, \u00e0 cause du ciel nocturne couvert.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2390, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2290, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 45.894859, "longitude": 6.491366, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1554209494894-1554209793513-3f2c386b-179a-41f5-9f16-7374cdfca0a1.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1554209494894"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.018858194351197, 45.38974058883575]}, "properties": {"id": 1554383077028, "observateur": "Giovanni ROCCHIETTI", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Pointe de la Met", "itineraire": "Col de Fonds", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1552777200000, "dateAvalanche": 1552777200000, "dateStr": "17/03/2019", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "D\u00e9tachement observ\u00e9 \u00e0 gauche du canal de mont\u00e9e au col des Fonds dans le vallon du ruisseau des Fonds, pour monter \u00e0 la Pointe de la Met \u2013 Vallon de la Lenta.    \"Nous envisagions cet itineraire et avons chang\u00e9 d'avis en voyant ce goulet piegeux. Nous avons eu du flaire car 5 minutes apr\u00e8s cette prise de decision salutaire, nous avons vu partir la plaque. \u00e7a chauffait fort ce jour-l\u00e0\". Photos prises le jour m\u00eame par Pierre Moore    Le BERA indiquait un risque de 3 au dessus de 2400m et 2 en dessous.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.38974058883575, "longitude": 7.018858194351197, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1554382936302-CIMG0454.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1554383077028"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.993023157119752, 45.403837672744956]}, "properties": {"id": 1554383077047, "observateur": "David Bail", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "refuge du fond des fours", "itineraire": "Val d'is\u00e8re - refuge du fond des fours", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1553554800000, "dateAvalanche": 1553554800000, "dateStr": "26/03/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plaque s\u00fbrement partie avec le passage d'un skieur, propagation.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "altitude_arrivee": 2450, "qualite_neige": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.403837672744956, "longitude": 6.993023157119752, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1554383038962-J1_IMG_20190327_134930.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1554383077047"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.87745, 45.1337]}, "properties": {"id": 1554480897541, "observateur": "CD38", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "", "itineraire": "RD 111 Chamrousse", "orientation": "T", "dateEvenement": 1554328800000, "dateAvalanche": 1554328800000, "dateStr": "04/04/2019", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "Coul\u00e9e spontan\u00e9 qui a atteint la chauss\u00e9e et bloqu\u00e9 la circulation.  Peut \u00eatre favoris\u00e9e par la pose r\u00e9cente de filets pare pierres et la suppression d'arbres.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1523, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.1337, "longitude": 5.87745, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1554480897541-1554481243517-DSC03440 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1554480897541"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.134856785324186, 45.31394043084472]}, "properties": {"id": 1554577535230, "observateur": "Boris Gelinotte", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "refuge de l\u2019oule", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1554501600000, "dateAvalanche": 1554501600000, "dateStr": "06/04/2019", "heureAuPlusTot": "08:00", "description": "Une plaque de 10 m\u00e8tres de large sur 20-30 cm d\u2019\u00e9paisseur se d\u00e9tache au passage du 1er skieur \u00e0 quelques m\u00e8tres du replat avant d\u2019atteindre le refuge de l'Oule.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1830, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1810, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.31394043084472, "longitude": 6.134856785324186, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1554577535230"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.053924720939628, 45.24563336524619]}, "properties": {"id": 1554637661033, "observateur": "Am\u00e9lie GENDRON", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Belle Etoile", "itineraire": "Pic Belle Etoile face N", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1554588000000, "dateAvalanche": 1554588000000, "dateStr": "07/04/2019", "heureAuPlusTot": "13:00", "description": "Une grosse cassure ( une petite \u00e0 c\u00f4t\u00e9) a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e semble-t-il par un/des skieur(s) au-dessus de la trace de mont\u00e9e pour la Belle Etoile.  Le BERA \u00e9tait \u00e0 2 \u00e9voluant \u00e0 3 l'apr\u00e8s-midi.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2000, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.24563336524619, "longitude": 6.053924720939628, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1554637656202-IMG_2548.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1554637661033"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.390365165950774, 45.18428120745012]}, "properties": {"id": 1554755570273, "observateur": "herve sarret", "pays": "France", "massif": "Grandes Rousses", "sommet": "Paroi du midi", "itineraire": "Les sallanches ; mont\u00e9e par la paroi du midi , cheminement en cr\u00eate , attaque du couloir d'en haut .", "orientation": "N", "dateEvenement": 1554415200000, "dateAvalanche": 1554415200000, "dateStr": "05/04/2019", "heureAuPlusTot": "14:45", "description": "50 cm de neige fra\u00eeche la veille . belle randonn\u00e9e \u00e0 ski .  1er skieur passe , RAS , se met en s\u00e9curit\u00e9 .  2\u00e8me skieur fait 3 virages , visualise une fissure , fait un bon virage avec arr\u00eat sur la fissure .  d\u00e9part initial , plaque peu compacte , propagation du d\u00e9part large .  gros volume , \u00e9coulement rapide avec petit a\u00e9rosol , zone impact\u00e9e longue et un large d\u00e9pot .  analyse post avalanche , une belle couche de gobelets bien form\u00e9s qui attendaient . aucun grain rond (pas de r\u00e9chauffement) .", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2550, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2200, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.18428120745012, "longitude": 6.390365165950774, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1554754938208-IMG_20190405_144449.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1554755570273"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.07998, 45.367267]}, "properties": {"id": 1555169829661, "observateur": "Gardien de refuge", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bonneval sur Arc", "itineraire": "Ouille Mouta - Pland de l'Aigle", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1555020000000, "dateAvalanche": 1555020000000, "dateStr": "12/04/2019", "heureAuPlusTot": "15:25", "description": "Vaste avalanche de plaque partie spontan\u00e9ment en apr\u00e8s midi, traversant l'itin\u00e9raire d'acc\u00e8s au refuge des Evettes.  Conditions particuli\u00e8rement glauques : doux et humide apr\u00e8s nuit sans regel (ciel bouch\u00e9).    Photo de la rupture prise dimanche par Regis Burnel. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2050, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.367267, "longitude": 7.07998, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1555169829661-1555170098273-761ce45c-6537-4e88-a991-ec0930a6e716 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1555169829661"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.669754227041267, 44.55287597011905]}, "properties": {"id": 1555762872247, "observateur": "Simon Clavel", "pays": "France", "massif": "Parpaillon", "sommet": "Eyssina", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1555624800000, "dateAvalanche": 1555624800000, "dateStr": "19/04/2019", "heureAuPlusTot": "14h \u00e0 15h", "description": "Plusieurs coul\u00e9es spontan\u00e9es parties entre 14h et 15h de diff\u00e9rentes ampleurs.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 44.55287597011905, "longitude": 6.669754227041267, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1555762705209-IMG_20190420_121335_568.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1555762872247"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.659630012851708, 44.59384624553029]}, "properties": {"id": 1555763908460, "observateur": "Simon Clavel", "pays": "France", "massif": "Parpaillon", "sommet": "cr\u00eates de la Mayt", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1555624800000, "dateAvalanche": 1555624800000, "dateStr": "19/04/2019", "heureAuPlusTot": "14h30", "description": "Coul\u00e9e de fonte partie sous nos skis, lors d'une  mission volontaire pour s\u00e9curiser la piste du Vallon passant sous la pente.  Plusieurs gros blocs d'environ 500l, et un d\u00e9p\u00f4t assez important...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2450, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2350, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 44.59384624553029, "longitude": 6.659630012851708, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1555763763951-IMG_20190420_140451_703.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1555763908460"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.034385, 45.241775]}, "properties": {"id": 1555791485502, "observateur": "Thierry Gautier", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Cime de la Jasse", "itineraire": "Couloir Vallon du Pra\u00e9\u00e9", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1555711200000, "dateAvalanche": 1555711200000, "dateStr": "20/04/2019", "heureAuPlusTot": "10:45", "description": "\"Avalanche que nous avons d\u00e9clench\u00e9e ce matin dans un des couloirs de la jasse, en venant du vallon du pra.   On a entendu une plaque c\u00e9der en mont\u00e9e \u00e0 10h45 un peu en dessous de la jasse, vers 2400m environ.  Plaque de 30cm d'\u00e9paisseur  15m de largeur environ. Nous \u00e9tions 3, un seul a \u00e9t\u00e9 pris, emport\u00e9 sur une bonne distance ( je dirais 100m de d\u00e9nivel\u00e9e.) Pas de d\u00e9g\u00e2ts, il est rest\u00e9 en surface, mais l'avalanche a poursuivi son chemin et le bas du c\u00f4ne \u00e9tait impressionnant.   La neige \u00e9tait tr\u00e8s dure vers col du pra (nous avions renonc\u00e9 \u00e0 faire la dent), pas tr\u00e8s bien regel\u00e9e dans le bas du vallon, ok a 2000m, mais s\u00fbrement un peu trop revenue dans le couloir. D'autres randonneurs \u00e9taient en m\u00eame temps dans le couloir de gauche, pas de soucis. D'autres \u00e9taient beaucoup plus bas, notre incident les ayant pouss\u00e9 \u00e0 ne plus monter..  Plus de peur que de mal, mais je reste impressionn\u00e9 par la quantit\u00e9 de neige mobilis\u00e9e.   Trop tard pour cette face vu le regel qui a \u00e9t\u00e9 pas tr\u00e8s bon?\"  AD : oui. Attention aux randos apr\u00e8s les nuits avec ciel couvert (comme les jours \u00e0 venir). En effet, pour une m\u00eame temp\u00e9rature d'air (mettons +2\u00b0C par exemple), le regel peut \u00eatre excellent apr\u00e8s une nuit compl\u00e8tent \u00e9toil\u00e9e, mais nul si le ciel a \u00e9t\u00e9 couvert. M\u00eame en ce moment, la neige EN SURFACE au petit matin atteint atteint couramment -10\u00b0C \u00e0 -20\u00b0C SI LE CIEL EST CLAIR !", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 15, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "Gros volume dans le d\u00e9p\u00f4t", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 45.241775, "longitude": 6.034385, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1555791485502-1555792302804-unnamed (1).jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1555791485502"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.841778755187989, 45.54115254199532]}, "properties": {"id": 1555869581790, "observateur": "Thomas Lemaire", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Les Arcs", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1555797600000, "dateAvalanche": 1555797600000, "dateStr": "21/04/2019", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "Plaques cr\u00e9es sous le fort vent d'est pr\u00e9sent \u00e0 Grand Col. Venant de celui-ci je fais une travers\u00e9e pour aller skier plein ouest vers la \"Commune d'en Haut\". Ayant un doute suite au vent et en voyant celui-ci tourbillonner au-dessus de ma t\u00eate, je m'arr\u00eate pour faire le test du b\u00e2ton, qui se r\u00e9v\u00e8le positif... D\u00e9clenchement des deux plaques au-dessus de moi, je n'ai pas boug\u00e9 les voyant me passer autour et les pensant superficielle, puis je me suis vite mis \u00e0 l'abri. Pour que me rendre compte qu'il y avait quand m\u00eame de quoi me faucher les jambes...  Altitudes approximatives.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Autres", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2820, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.54115254199532, "longitude": 6.841778755187989, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1555868829740-20190421_110542.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1555869581790"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.916999220603125, 45.46582267551584]}, "properties": {"id": 1556036746093, "observateur": "Pierre Spandre", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Pointe du Lavachet", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1555797600000, "dateAvalanche": 1555797600000, "dateObservation": 1555797600000, "dateStr": "21/04/2019", "heureAuPlusTot": "18:00", "description": "D\u00e9part spontan\u00e9 sous les rochers du Lavachet.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.46582267551584, "longitude": 6.916999220603125, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1556036746093-1556037164621-1C078018-1385-4395-B8CB-2B6978899ACF.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1556036746093"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.915687779479987, 45.465564281896846]}, "properties": {"id": 1556037324076, "observateur": "Pierre Spandre", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Pointe du Lavachet", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1555970400000, "dateAvalanche": 1555970400000, "dateObservation": 1555970400000, "dateStr": "23/04/2019", "heureAuPlusTot": "16:00", "description": "D\u00e9part spontan\u00e9 juste \u00e0 cote de la plaque partie dimanche dernier.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2350, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.465564281896846, "longitude": 6.915687779479987, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1556037324076-1556037610188-4C05AA73-5732-4FAA-B754-8CAE2816C47B.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1556037324076"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.321565716594134, 44.997948298054666]}, "properties": {"id": 1556050587345, "observateur": "Marc B", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "col du pav\u00e9", "itineraire": "refuge du pav\u00e9 --> refuge du promontoire par le col du pav\u00e9", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1555106400000, "dateAvalanche": 1555106400000, "dateStr": "13/04/2019", "heureAuPlusTot": "11h30", "description": "Nous sommes arriv\u00e9s au col du pav\u00e9 vers 11h15 depuis le refuge du Pav\u00e9.  Les derni\u00e8res chutes sont de 70cm de neige le 04 Avril et nous sommes le 13 Avril. Le versant concern\u00e9 est orient\u00e9 Nord-Ouest et voit le soleil un petit peu l'apr\u00e8s midi.  Arriv\u00e9s au Col du Pav\u00e9, il y a une bonne accumulation de neige tr\u00e8s fraiche et l\u00e9g\u00e8re. Nous nous dirigeons une cinquantaine de m\u00e8tres sur la droite du col afin de pouvoir d\u00e9-peauter.   Je m'arr\u00eate le premier et mes deux coll\u00e8gues montent  25 m\u00e8tres plus haut. L\u2019itin\u00e9raire a \u00e9t\u00e9 trac\u00e9 1h30 avant par deux randonneurs..  En montant, mes deux coll\u00e8gues font c\u00e9der une plaque d'environ 70 m\u00e8tres de large sur 70 m de longueur et de 30-40 cm d'\u00e9paisseur.  La plaque c\u00e8de \u00e0 leur hauteur mais ils ne sont pas dans la zone qui se d\u00e9croche, ils sont en s\u00e9curit\u00e9 sur un replat.  La coul\u00e9e se dirige dans l'axe de la pente je suis bien \u00e0 droite de celle -ci . Ayant d\u00e9j\u00e0 retir\u00e9 mes skis, je fais difficilement 3-4 pas le plus sur le cot\u00e9 possible et me fais prendre jusqu'\u00e0 l'abdomen. Je recule d'\u00e0 peine quelques m\u00e8tres car j'\u00e9tais vraiment \u00e0 l'extr\u00e9mit\u00e9 de la coul\u00e9e qui elle termine quelques centaines de m\u00e8tres plus bas.    Aucun bless\u00e9, les skis seront retrouv\u00e9s 400 m\u00e8tres plus bas au bout d'une heure de recherches  (ils ont saut\u00e9 les deux immenses s\u00e9racs qui sont en dessous du Col).    Le BRA indiquait un risque 2 au dessus de 2400m .  les lointaines derni\u00e8res chutes de neige et le passage des deux skieurs qui nous ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s nous ont s\u00fbrement mis quelque peu en confiance.  l'avalanche est surement d\u00fbe \u00e0 l'accumulation de neige en dessous de la ligne de cr\u00eate. elle n'a jamais \u00e9t\u00e9 purg\u00e9e car assez peu de soleil et aucun passage depuis les derni\u00e8res chutes.              ", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 3300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 44.997948298054666, "longitude": 6.321565716594134, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1556050410649-IMG_2817.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1556050587345"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.716223, 45.246233]}, "properties": {"id": 1556131646967, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Rateau d'Aussois", "itineraire": "Plan d'Aval", "orientation": "E", "dateEvenement": 1556056800000, "dateAvalanche": 1556056800000, "dateStr": "24/04/2019", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "Belle avalanche spontan\u00e9e en fin de matin\u00e9e. Manteau neigeux pourri \u00e0 cause du manque de regel et de la fine pluie-neige en cours.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2280, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1980, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.246233, "longitude": 6.716223, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1556131646967-1556131912373-IMG_1188.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1556131646967"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.110348, 45.316223]}, "properties": {"id": 1556212894030, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bessans", "itineraire": "Pointe des Audras", "orientation": "W", "dateEvenement": 1556143200000, "dateAvalanche": 1556143200000, "dateStr": "25/04/2019", "heureAuPlusTot": "11:30", "description": "Temps couvert et vent en cours, mais il semble envisageable \u00e0 ces montagnards avertis de progresser vers la Pointe des Audras sans s'exposer au danger d'avalanche. Un doute pourtant \u00e0 l'approche de la cr\u00eate sommitale : \"on va s'arr\u00eater l\u00e0\", m\u00eame s'il ne restait qu'une dizaine de m\u00e8tres de d\u00e9nivel\u00e9 \u00e0 parcourir. \"On d\u00e9chausse, on d\u00e9peaute... et toute la pente en amont et lat\u00e9rale se met soudainement \u00e0 glisser\". L'une des participantes est emport\u00e9e en bordure de l'avalanche. Enfouie sous 3 m\u00e8tres de neige, elle ne pourra pas  \u00eatre sauv\u00e9e par ses compagnons pourtant parfaitement entra\u00een\u00e9s.   Redoublons de prudence pendant ces p\u00e9riodes de mauvais temps au printemps. Certains d'entre nous les appellent \"petit hiver\" ; r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 des conditions inattendues de tr\u00e8s forte instabilit\u00e9.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 3240, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 200, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 3100, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.316223, "longitude": 7.110348, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1556212894030-1556213381148-DSCN7642.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1556212894030"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.114849090576173, 45.39674601219039]}, "properties": {"id": 1556307346540, "observateur": "Greg Lestienne", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bonneval sur Arc", "itineraire": "En montant au refuge du Carro - Oulles de Tri\u00e8ve", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1556229600000, "dateAvalanche": 1556229600000, "dateStr": "26/04/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche d\u00e9j\u00e0 partie et d\u00e9couverte lors de notre mont\u00e9e au refuge du Carro. A priori, l'Avalanche datait de la veille je pense. Nous ferons demi tour \u00e0 2300m ce vendredi apr\u00e8s avoir constat\u00e9 un esp\u00e8ce de waaouuuf sous nos pieds. En faisant une coupe du manteau neigeux, nous constatons 20cm de neige nouvelle avec une bonne coh\u00e9sion, le tout sur un manteau enfoui compl\u00e8tement pourri, humide.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2150, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.39674601219039, "longitude": 7.114849090576173, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1556306771469-IMG_20190426_140513.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1556307346540"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.425466, 45.092343]}, "properties": {"id": 1556379912972, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Roche Olv\u00e9ra", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1556316000000, "dateAvalanche": 1556316000000, "dateStr": "27/04/2019", "heureAuPlusTot": "13:30", "description": "Plusieurs avalanches d'assez gros volumes parties spontan\u00e9ment en fonte. D\u00e9parts ponctuels puis plaques.  Attention : le refroidissement de l'air n'a pas permis de bon regel (brouillard, ciel couvert, quelques rayons de soleil de temps en temps).  Manteau neigeux globalement pourri en dessous de 2500 \u00e0 2600 m environ.  Au dessus :danger d\u00fb \u00e0 la neige r\u00e9cente accumul\u00e9e par le vent ...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1920, "commentaire_zone_arrivee": "D\u00e9p\u00f4t dans la Valloirette", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.092343, "longitude": 6.425466, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1556379912972-1556381408323-IMG_0180.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1556379912972"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.437332, 45.08103]}, "properties": {"id": 1556396424113, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Grand Galibier", "itineraire": "Pointe du Vallon -  acc\u00e8s secteur de la Clapi\u00e8re", "orientation": "N", "dateEvenement": 1556316000000, "dateAvalanche": 1556316000000, "dateStr": "27/04/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche de belle ampleur en milieu de matin\u00e9e (brouillard \u00e9pais le matin). De la vieille neige est mobilis\u00e9e en plus de la neige r\u00e9cente. Pas de regel nocturne.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2020, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.08103, "longitude": 6.437332, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1556396424113-1556396687352-IMG_0174.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1556396424113"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.817824596963567, 45.553237681287655]}, "properties": {"id": 1556449467427, "observateur": "roger razzer", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Les Arcs", "itineraire": "goulet entre les pistes d'arc2000", "orientation": "N", "dateEvenement": 1556316000000, "dateAvalanche": 1556316000000, "dateStr": "27/04/2019", "heureAuPlusTot": "12:30", "description": "Pr\u00e9sence de pas mal de plaques suite aux chutes r\u00e9centes, sans coh\u00e9sion avec la couche printani\u00e8re existante.  Cassure 15cm  La m\u00eame est partie \u00e0 gauche.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2350, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.553237681287655, "longitude": 6.817824596963567, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1556449358820-IMG_7597.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1556449467427"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.430474956370431, 44.99457406992848]}, "properties": {"id": 1556565432280, "observateur": "Etienne Miqueu-Suhas", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "Pic de Combeynot", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1556402400000, "dateAvalanche": 1556402400000, "dateStr": "28/04/2019", "heureAuPlusTot": "15:00", "description": "La plaque est partie sous le poids d'un randonneur \u00e0 la mont\u00e9e. Elle a d\u00e9val\u00e9 la pente jusqu'au replats au fond de la vall\u00e9e. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2200, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.99457406992848, "longitude": 6.430474956370431, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1556565255576-DSC01371.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1556565432280"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.07311349658994, 45.407318563766]}, "properties": {"id": 1556658083723, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Ouille Noire", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1556575200000, "dateAvalanche": 1556575200000, "dateStr": "30/04/2019", "heureAuPlusTot": "15h30", "description": "Declanchement tr\u00e8s vaste apr\u00e8s le passage d'un groupe de 4 skieurs.  Observ\u00e9 depuis le refuge du carro. ", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3250, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 3100, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.407318563766, "longitude": 7.07311349658994, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1556657840967-IMG_20190429_155107.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1556658083723"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.879695259481928, 45.248141453591636]}, "properties": {"id": 1556720004713, "observateur": "Jean Christophe GAGNIERE", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Col du Mont Cenis", "itineraire": "Pas de la Beccia", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1556661600000, "dateObservation": 1556661600000, "dateStr": "01/05/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9parts sous la ligne de cr\u00eate et de plaques basses sur l'\u00e9coulement.  Avalanche r\u00e9cente, mais incertitude sur la date exacte", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2650, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.248141453591636, "longitude": 6.879695259481928, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1556719533156-P1080776.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1556720004713"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.581204922299038, 45.25498552930549]}, "properties": {"id": 1556730979793, "observateur": "PGHM de Modane", "pays": "", "massif": "alpes savoie", "sommet": "", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1556488800000, "dateAvalanche": 1556488800000, "dateStr": "29/04/2019", "heureAuPlusTot": "15:30", "description": "Un skieur a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 sur plusieurs centaines de m\u00e8tres par une coul\u00e9e de neige qui s'est d\u00e9clench\u00e9e sous ses skis dans un couloir surplombant une piste de ski de la station d'Orelle.   Son ami, en surf, le retrouve enseveli jusqu'\u00e0 la taille, gravement bless\u00e9 suite aux traumatismes subi par sa chute.      ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2750, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2550, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.25498552930549, "longitude": 6.581204922299038, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1556729998684-2019-05-01_18h26_02.png", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1556730979793"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.932380742742344, 45.38571790344573]}, "properties": {"id": 1556733317180, "observateur": "Christian Crueize", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Pointe de la Sana", "itineraire": "Rocher des Barmes de l'Ours", "orientation": "N", "dateEvenement": 1556575200000, "dateAvalanche": 1556575200000, "dateStr": "30/04/2019", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "Une skieuse de randonn\u00e9e emport\u00e9e sur plusieurs centaines de m\u00e8tres avec un saut de barre d'environ 50 m\u00e8tres de hauteur.  Elle est retrouv\u00e9e non ensevelie avec des blessures somme toute pas tr\u00e8s graves...  Beaucoup de chance...  ATTENTION : avec le mauvais temps annonc\u00e9, les contions de stabilit\u00e9 ne vont pas pas s'am\u00e9liorer , bien au contraire (A. Duclos)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3050, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2900, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.38571790344573, "longitude": 6.932380742742344, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1556733235422-2019-05-01_19h36_40.png", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1556733317180"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.920739588827872, 45.4711757920753]}, "properties": {"id": 1556808652874, "observateur": "olivier favreau", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Tignes", "itineraire": "pente du lavachet (bois de la laye)", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1556143200000, "dateAvalanche": 1556143200000, "dateStr": "25/04/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Plaque \u00e0 priori partie naturellement. Localisation \u00e9tonnante car peu de rupture de pente \u00e0 cet endroit....\"  ... Mais plus de 30\u00b0, non ? (A. Duclos)  Date incertaine, mais un  professionnel nous dit que cette avalanche \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 partie le 26. Par ailleurs, des avalanches similaires ont \u00e9t\u00e9 vues le 24 et le 25 avril dans le secteur.  Sc\u00e9nario possible en neige pourrie : d\u00e9parts ponctuels ou peu larges au d\u00e9but, qui provoquent ensuite le d\u00e9tachement de plaques beaucoup plus vastes (la neige mouill\u00e9e se comporte ici comme une couche fragile). La vue d'ensemble conforte cette hypoth\u00e8se (plusieurs d\u00e9parts \u00e9troits en amont).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1950, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.4711757920753, "longitude": 6.920739588827872, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1556808272835-IMG_6883.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1556808652874"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.162908911705018, 45.38047974204599]}, "properties": {"id": 1556814881398, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bonneval sur Arc", "itineraire": "Par le couloir Ouest de la Selle du Mulinet ", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1556661600000, "dateAvalanche": 1556661600000, "dateStr": "01/05/2019", "heureAuPlusTot": "12h30", "description": "Avalanche de plaque de la Selle du Mulinet jusqu'au sommet du Roc du Mulinet. D\u00e9clenchement \u00e0 distance en marchant sur l'arr\u00eate de la selle en direction du sommet du Roc. La plaque est parti en ouest - Sud Ouest au niveau du sommet et de la rampe sud ouest qui va de la selle au sommet et en est - Sud est au niveau de la Selle du Mulinet.  La plaque \u00e9tait environ de 80m de largeur et s'est arr\u00eat\u00e9e en bas de la face ouest a gauche du couloir Ouest de mont\u00e9e sur le glacier du Mulinet. Coul\u00e9e non visible en face Est versant italien de notre position. La cassure de la plaque \u00e9tait environ de 40 a 80cm suivant les endroits.  ", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Alpiniste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3442, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 80, "longueur_rupture": 80, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 3180, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.38047974204599, "longitude": 7.162908911705018, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1556811913636-DSCN2676.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1556814881398"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.854864083965637, 45.405881645054706]}, "properties": {"id": 1557172009475, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Grande Casse", "itineraire": "Col de pr\u00e8mou face Sud", "orientation": "S", "dateEvenement": 1557093600000, "dateAvalanche": 1557093600000, "dateObservation": 1557093600000, "dateStr": "06/05/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Large plaque partie spontan\u00e9ment entre Dimanche 5 en fin de journ\u00e9e et ce lundi matin.    La neige r\u00e9cente (de la veille) semble avoir entrain\u00e9 de la vielle neige lors de l'\u00e9coulement. D\u00e9p\u00f4t Important.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 300, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2280, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.405881645054706, "longitude": 6.854864083965637, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1557172009475-1557172384794-IMG_6055.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1557172009475"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.500836948675782, 45.90109642485613]}, "properties": {"id": 1557233837271, "observateur": "Millerioux", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "La Roualle", "itineraire": "Pour basculer entre balme et bellacha au dessus du col rupture de pente", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1557093600000, "dateAvalanche": 1557093600000, "dateStr": "06/05/2019", "heureAuPlusTot": "11:30", "description": "11h30 un skieur passage \u00e0 plus de 35 rupture de pente a fait partir un gros volume.   Personne recouvert une trace de mont\u00e9e avec 4 personnes qui ont eu chaud aux fesses en se mettant \u00e0 l\u2019abri ( \u00e0 gauche et \u00e0 droite de la coul\u00e9e) d\u00e9j\u00e0 4 a 5 traces de descentes. Mais personne n\u2019avait ski\u00e9 l\u2019\u00e9charpe. Expo S O   \u00c7a chauffait et gros vent du N NE depuis la veille.  50 a 60 m de large 200 \u00e0 250 m de long.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.90109642485613, "longitude": 6.500836948675782, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1557233837271"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.930310586787889, 45.13332123067679]}, "properties": {"id": 1557243284500, "observateur": "thibaud QUNET", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Grand Sorbier", "itineraire": "", "orientation": "S", "dateEvenement": 1557007200000, "dateAvalanche": 1557007200000, "dateStr": "05/05/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9part de plaque depuis la corniche \u00e0 priori le dimanche 05 mai sur le secteur sud de l'aiguille du Mottin. L'avalanche \u00e9tait visible t\u00f4t le matin du 06 mai.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2450, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.13332123067679, "longitude": 5.930310586787889, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1557242828661-IMG_20190506_115436.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1557243284500"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.1923758463548335, 44.19047040359692]}, "properties": {"id": 1557310599830, "observateur": "Rodolphe Dodier", "pays": "France", "massif": "Mercantour", "sommet": "Baisse du Druos", "itineraire": "Baisse du Druos depuis Isola 2000", "orientation": "W", "dateEvenement": 1557093600000, "dateAvalanche": 1557093600000, "dateStr": "06/05/2019", "heureAuPlusTot": "09h", "description": "Avalanche de plaque d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 la mont\u00e9e au d\u00e9but de la travers\u00e9e finale vers la Baisse du Druos. Nombreux signes \u00e9vidents d'accumulation suite aux chutes de la veille, 20 cm environ, tr\u00e8s souffl\u00e9es par le vent (ancienne neige tr\u00e8s dure sur la moindre croupe, accumulation dans les creux en aval). Plaque visible sur le terrain avec neige \"mat\u00e9e\" (est-ce le bon terme ?) sur toute la petite combe \u00e0 traverser vers la gauche. Accumulation de 30 \u00e0 40cm en g\u00e9n\u00e9ral, mais le b\u00e2ton s'enfonce de plus d'un m\u00e8tre sur la zone sous les trois rochers (non visibles avant l'avalanche), avec formation d'une grosse cong\u00e8re. L'avalanche se d\u00e9clenche \u00e0 partir de ce point, mais la plaque casse 30 \u00e0 40m au dessus dans la petite combe, avec une hauteur \u00e0 la cassure de 30/40cm environ. \u00c9coulement jusqu'\u00e0 2500m environ (non mesur\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9ment). 1 personne seule emport\u00e9e, ensevelie jusqu'au torse mais bras libres, auto-secours (aucun traumatisme). ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "altitude_arrivee": 2500, "qualite_neige": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.19047040359692, "longitude": 7.1923758463548335, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1557309764900-20190506_093645.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1557310599830"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.108859422680389, 45.23862974388735]}, "properties": {"id": 1557382479001, "observateur": "Xavier Pauchard", "pays": "", "massif": "Aiguilles de l'Argentiere/ Sept Laux", "sommet": "col de l'Amiante", "itineraire": "D\u00e9part de Rieux Claret pour direction du Rocher Blanc", "orientation": "E", "dateEvenement": 1557180000000, "dateAvalanche": 1557180000000, "dateStr": "07/05/2019", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "D\u00e9part provoqu\u00e9 par une skieuse lors de la descente en travers\u00e9e,  a son aval  , en dessous du col . \u00c9paisseur de la plaque a son maximum : environ 50cm. Temps ensoleill\u00e9 se r\u00e9chauffant rapidement .   Passage a la mont\u00e9e de 2 skieurs 10m au dessus et 45 mn avant . D'autres skieurs (4/5 )sont pass\u00e9s au m\u00eame endroit a la descente quelques secondes avant.  Aucun d\u00e9g\u00e2t et une seules personne concern\u00e9e (rest\u00e9e au dessus de l'avalanche tout en la suivant)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2750, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2700, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.23862974388735, "longitude": 6.108859422680389, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1557381794084-20190507_105920.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1557382479001"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.76286176610717, 44.645080490089846]}, "properties": {"id": 1557427281360, "observateur": "Jean-Baptiste Portier", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Ceillac", "itineraire": "Pointe de la Saume", "orientation": "N", "dateEvenement": 1557352800000, "dateObservation": 1557352800000, "dateStr": "09/05/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Vaste plaque s\u00fbrement partie durant l'\u00e9pisode neigeux du mercredi 8 mai.  Gros volumes mobilis\u00e9s.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.645080490089846, "longitude": 6.76286176610717, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1557427281360-1557599213633-P1050835.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1557427281360"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.8443511144327625, 44.61134602196718]}, "properties": {"id": 1557427727657, "observateur": "Jean-Baptiste Portier", "pays": "Italie", "massif": "Queyras - Alpes Cozie N", "sommet": "Col Tronchet", "itineraire": "Col Tronchet", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1557352800000, "dateObservation": 1557352800000, "dateStr": "09/05/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Vaste plaque, partie peut \u00eatre apr\u00e8s une premi\u00e8re plaque de neige r\u00e9cente sous la cr\u00eate. Certainement pendant \u00e9pisode neigeux de mercredi 8 mai.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2721, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2500, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.61134602196718, "longitude": 6.8443511144327625, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1557427727657-1557599466656-P1050838.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1557427727657"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.072171, 45.407563]}, "properties": {"id": 1557676722996, "observateur": "Boucherand ", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Ouille Noire", "itineraire": "Col de l'Ouille Noire - Glacier du Montet", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1556488800000, "dateAvalanche": 1556488800000, "dateStr": "29/04/2019", "heureAuPlusTot": "15:30", "description": "\"D\u00e9clenchement \u00e0 distance de deux plaques distinctes ; on \u00e9tait sur le replat \u00e0 100 m de l\u00e0. Toute la pente sous la cr\u00eate est partie\"", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 100, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 3300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 100, "longueur_rupture": 200, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 3200, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.407563, "longitude": 7.072171, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1557676722996-1557682307078-IMG_2357.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1557676722996"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.363161347037051, 45.44923709030354]}, "properties": {"id": 1557952078848, "observateur": "Lo\u00efc Leb\u00e9cel", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Combe de la Flach\u00e8re - Gros Villan", "itineraire": "", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1557784800000, "dateAvalanche": 1557784800000, "dateStr": "14/05/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9part naturel multiple de plaques suite dernier \u00e9pisode neige/vent 08-09/05. Date exact de d\u00e9part ? Entre le 09 et le 14/05.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "altitude_arrivee": 0, "qualite_neige": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.44923709030354, "longitude": 6.363161347037051, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1557951940547-Col-140519-001.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1557952078848"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.380009, 45.440486]}, "properties": {"id": 1558104497314, "observateur": "TDL Savoie", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Col de la Madeleine", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1557957600000, "dateAvalanche": 1557957600000, "dateStr": "16/05/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Glissement de plaque de fond remarqu\u00e9e pendant les travaux de d\u00e9neigement du Col de la Madeleine. D\u00e9part entre la fin de journ\u00e9e du jeudi 15 et le matin du vendredi 16.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1915, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 250, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1800, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.440486, "longitude": 6.380009, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1558104497314-1558104718261-IMG_1114.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1558104497314"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.162698993450483, 45.15165445391863]}, "properties": {"id": 1558260847160, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Grandes Rousses", "sommet": "", "itineraire": "Col du Petit Sauvage", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1557266400000, "dateAvalanche": 1557266400000, "dateStr": "08/05/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Vaste avalanche de plaque survenue certainement durant la perturbation du 08/09 mai (observ\u00e9e le 10 mai lors de la mont\u00e9e \u00e0 l'Etendard). Cassure importante sous la cr\u00eate du Petit au Grand Sauvage (plusieurs m\u00e8tres) et tr\u00e8s \u00e9tendue (environ 500m). Plaque dure \u00e0 la vue du d\u00e9p\u00f4t, qui a parcouru une centaine de m\u00e8tres avant de s'arr\u00eater sur le replat du glacier.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3100, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 3000, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.15165445391863, "longitude": 6.162698993450483, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1558260669059-P5101821.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1558260847160"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.38134521371325, 44.09711558081424]}, "properties": {"id": 1558453636315, "observateur": "presse Var Matin", "pays": "France", "massif": "Mercantour", "sommet": "St-Martin-V\u00e9subie", "itineraire": "Mont  Ponset", "orientation": "S", "dateEvenement": 1558216800000, "dateAvalanche": 1558216800000, "dateStr": "19/05/2019", "heureAuPlusTot": "13:30", "description": "\"J\u00e9r\u00f4me, trentenaire, y a perdu la vie, emport\u00e9 par une plaque alors qu\u2019il \u00e9tait sur son surf, plus exactement un\"splitboard\".  \"Son ami, \u00e0 ski, a r\u00e9ussi \u00e0 se d\u00e9gager apr\u00e8s quarante-cinq minutes d\u2019effort. Il a alors alert\u00e9 les secours.  Les gendarmes du Peloton de haute-montagne de Saint-Sauveur-sur-Tin\u00e9e n\u2019ont rien pu faire pour le surfeur.\"  \"Le major Pascal Loszach confirme que les conditions d\u2019enneigement en ce mois de mai, sont \"exceptionnelles\": \"\u00c0 2 500 m\u00e8tres, on rel\u00e8ve encore 1,40 m au nord, 40 cm au sud.\" Une neige de printemps, par d\u00e9finition tr\u00e8s humide, rendue tr\u00e8s instable par le vent et un tr\u00e8s r\u00e9cent redoux. \"Avec de telles conditions, il vaut mieux \u00e9viter les pentes de 30 degr\u00e9s, encore plus quand elles sont au sud\", rappelle le major Loszach.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Surfeur", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.09711558081424, "longitude": 7.38134521371325, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1558453636315-1558455055998-photo presse.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1558453636315"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.723092, 45.180676]}, "properties": {"id": 1558553732893, "observateur": "Jouannot Dominique", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "La Norma", "itineraire": "Secteur du Clot", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1558476000000, "dateAvalanche": 1558476000000, "dateStr": "22/05/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Des coul\u00e9es de fonte ont provoqu\u00e9 le d\u00e9part d'une plaque de vieille neige vaste et \u00e9paisse.  Attention encore demain : ce sont les journ\u00e9es les plus chaudes depuis fin f\u00e9vrier. Situation empir\u00e9e par un ensoleillement g\u00e9n\u00e9reux et une nuit pass\u00e9e sans regel.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 150, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.180676, "longitude": 6.723092, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1558553732893-1558554150138-IMG_1186 d\u00e9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1558553732893"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.933088302503166, 45.27018010748688]}, "properties": {"id": 1558605349050, "observateur": "Jean Christophe GAGNIERE", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "", "itineraire": "sur l'itin\u00e9raire d'acc\u00e8s \u00e0 Ronce / Gd Signal", "orientation": "N", "dateEvenement": 1558476000000, "dateAvalanche": 1558476000000, "dateStr": "22/05/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "R\u00e9chauffement en cours..!  D\u00e9part en fin de journ\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2000, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.27018010748688, "longitude": 6.933088302503166, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1558605130321-P1080821.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1558605349050"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.89952629699354, 45.88341371857527]}, "properties": {"id": 1558616146898, "observateur": "Philippe Batoux ", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "ar\u00eate Midi Plan", "itineraire": "attaque du col du plan par l'\u00e9peron Tournier ", "orientation": "T", "dateEvenement": 1558303200000, "dateAvalanche": 1558303200000, "dateStr": "20/05/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "belle cassure lin\u00e9aire d\u00e9clench\u00e9e par un skieur, ce jour de nombreuses plaques sont parties dans les pentes toutes orientations  : grand envers du plan (visible photo 2) col du Plan et sous le couloir Spencer \u00e0 Blaiti\u00e8re (photo4) .  Voir la vid\u00e9o par le skieur ici", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2800, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.88341371857527, "longitude": 6.89952629699354, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1558615722900-plaqueTournier -3507.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1558616146898"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.525977152346659, 45.158710673006084]}, "properties": {"id": 1558616601888, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Le petit Fourchon", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1558476000000, "dateAvalanche": 1558476000000, "dateObservation": 1558562400000, "dateStr": "22/05/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Vaste plaque emportant une bonne partie du manteau neigeux.   D\u00e9part accidentel (?). Les traces de mont\u00e9e, puis de descente le long de l\u2019\u00e9coulement le laisse pr\u00e9sager... pas de traces observ\u00e9 au dessus des ruptures.   Tr\u00e8s nombreuses autres plaques r\u00e9centes du m\u00eame type observ\u00e9 ce jour dans le vallon de marches. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2250, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.158710673006084, "longitude": 6.525977152346659, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1558616601888-1558617072291-2B9C3168-154F-4AE1-98E6-C16E16971A60.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1558616601888"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.597532475905503, 45.187485723484635]}, "properties": {"id": 1558648113149, "observateur": "G\u00e9rald eisen", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Modane - La Freney", "itineraire": "Roche Fleurie", "orientation": "N", "dateEvenement": 1558303200000, "dateAvalanche": 1558303200000, "dateStr": "20/05/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9part naturel, grande cassure \u00e9coulement jusque dans la for\u00eat  Secteur Sarrazins Roche Fleuries", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2000, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.187485723484635, "longitude": 6.597532475905503, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1558647526852-image0000001_01.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1558648113149"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.924060780971297, 45.13123422691862]}, "properties": {"id": 1558712132753, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Grand Sorbier", "itineraire": "Grand Sorbier", "orientation": "E", "dateEvenement": 1558562400000, "dateObservation": 1558562400000, "dateStr": "23/05/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "En direction du Grand Sorbier le 23/05, j'ai aper\u00e7u \u00e0 partir des lacs Robert plusieurs coul\u00e9es avalancheuses sur les pentes menant  \u00e0 ce sommet. Les coul\u00e9es peuvent donc dater de quelques jours.  La neige n'\u00e9tant pas encore transform\u00e9e \u00e0 13h malgr\u00e9 la belle journ\u00e9e, j'ai attaqu\u00e9 le 1er verrou durant lequel j'ai entendu plusieurs types de bruit  (craquements et  sifflements). \u00c9tait- ce provoqu\u00e9 par mon passage ? Au sommet du verrou,  j'ai d\u00e9cid\u00e9 de redescendre en faisant des stop pour \u00e9couter,  j'ai entendu d'autres bruits, j'ai eu l'impression que \u00e7a travaillait dur la-dessous !  Le sommet du Grand Sorbier sera pour une prochaine sortie.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2050, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.13123422691862, "longitude": 5.924060780971297, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1558710580370-IMG_3539.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1558712132753"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.73088550567627, 45.361855498406285]}, "properties": {"id": 1558804435150, "observateur": "Bernard Vion", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Pralognan La Vavoise", "itineraire": "Roc du Tambour", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1558735200000, "dateAvalanche": 1558735200000, "dateStr": "25/05/2019", "heureAuPlusTot": "12:45", "description": "Belle avalanche de printemps sur le Roc du Tambour ,  volumineuse pour la p\u00e9riode.  L'avalanche est partie au niveau du sentier d'\u00e9t\u00e9 sur l'itin\u00e9raire d'acc\u00e8s au refuge de la Valette par le passage du Pas de l'\u00e2ne.  Glissement d'une grosse partie du manteau neigeux sur couche fragile enfouie... encore active.  Attention encore pendant les jours \u00e0 venir : temp\u00e9rature de l'air peut \u00eatre moins \u00e9lev\u00e9e que ces derniers jours, mais absence de regel nocturne \u00e0 cause du ciel couvert annonc\u00e9", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.361855498406285, "longitude": 6.73088550567627, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1558802408884-fullsizeoutput_1cd2.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1558804435150"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.717625, 45.183767]}, "properties": {"id": 1558890477080, "observateur": "Duclos Tom", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "La Norma", "itineraire": "Le Clot", "orientation": "N", "dateEvenement": 1558735200000, "dateAvalanche": 1558735200000, "dateStr": "25/05/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Encore un d\u00e9part spontan\u00e9 de grosse plaque, sur un secteur pourtant ski\u00e9 et d\u00e9clench\u00e9 pr\u00e9ventivement durant tout l'hiver (domaine skiable).   Montre l\u2019effet de la fonte sur un manteau neigeux fragilis\u00e9 par des couches fragiles enfouies qui subsistent, surtout en versant ombrag\u00e9 d'altitude. Encore favoris\u00e9 par l'absence de regel nocturne (ciel couvert).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2550, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 60, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2180, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.183767, "longitude": 6.717625, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1558890477080-1558890775333-IMG_1308.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1558890477080"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.867545761748059, 45.24318839424883]}, "properties": {"id": 1559326184241, "observateur": "Fran\u00e7ois Pebay", "pays": "Italie", "massif": "Alpes Gr\u00e9es", "sommet": "Signal du Petit Mont Cenis", "itineraire": "face ouest", "orientation": "W", "dateEvenement": 1559080800000, "dateAvalanche": 1559080800000, "dateStr": "29/05/2019", "heureAuPlusTot": "14h00", "description": "Plaques multiples, d\u00e9clenchement naturel  Vue depuis Sardi\u00e8res", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Autre avalanche", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.24318839424883, "longitude": 6.867545761748059, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1559326167379-DSC_6999.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1559326184241"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.378164291381836, 45.184650305642705]}, "properties": {"id": 1559506102864, "observateur": "Ber", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "La Grande Chible", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1559080800000, "dateAvalanche": 1559080800000, "dateStr": "29/05/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plaque tardive de belle ampleur ! Cassure de plus de 500m de longueur. Pas vu la zone de d\u00e9pot Observ\u00e9e le jeudi 30/05 au matin, d\u00e9part probablement la veille. Photo prise samedi 1er juin", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2200, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.184650305642705, "longitude": 6.378164291381836, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1559505691440-DSC08952.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1559506102864"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.598266442323304, 45.601358915723665]}, "properties": {"id": 1559556848784, "observateur": "Olivier Ador", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Cr\u00eat du Rey", "itineraire": "Face nord du cr\u00eat du rey", "orientation": "N", "dateEvenement": 1559167200000, "dateObservation": 1559167200000, "dateStr": "30/05/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Observ\u00e9e depuis l\u2019aiguille du grand fond mais datant de la veille ? Rupture de plaque sur toute la largeur de la face.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2550, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.601358915723665, "longitude": 6.598266442323304, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1559556776696-DDBB1F62-4224-491A-8C30-8D9672A6D24D.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1559556848784"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.774415, 45.192269]}, "properties": {"id": 1559715138917, "observateur": "Duclos Tom", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe Longe C\u00f4te", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1559599200000, "dateAvalanche": 1559599200000, "dateStr": "04/06/2019", "heureAuPlusTot": "21:00", "description": "Encore une avalanche de grande ampleur due aux premi\u00e8res temp\u00e9ratures estivales. D\u00e9part en 2 temps, \u00e0 quelques heures d\u2019intervalle. Pr\u00e9occupant en cette p\u00e9riode d'ouverture r\u00e9cente des grands cols routiers (avalanche ce m\u00eame jour sur l'acc\u00e8s au col du Grand St Bernard, qui venait d'\u00eatre ouvert \u00e0 la circulation, Iseran en cours d'ouverture, etc.).  Photos compl\u00e9mentaires prises 4 jours apr\u00e8s l'avalanche (d\u00e9tails d\u00e9p\u00f4t et ruptures).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2200, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.192269, "longitude": 6.774415, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1559715138917-1559715426366-IMG_1673.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "06", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1559715138917"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.17167, 45.869]}, "properties": {"id": 1559716059295, "observateur": "Presse 20 minutes.CH", "pays": "", "massif": "", "sommet": "Col du Grand Saint Bernard", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1559599200000, "dateAvalanche": 1559599200000, "dateStr": "04/06/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"A peine ouverte, la route du col du Grand-Saint-Bernard est de nouveau inaccessible \u00e0 cause d'une coul\u00e9e de neige.\"  \"La police valaisanne communique que la route cantonale qui m\u00e8ne au col du Grand-Saint-Bernard est ferm\u00e9e \u00e0 toute circulation en raison d'une avalanche ce mardi apr\u00e8s-midi. \"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2450, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.869, "longitude": 7.17167, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1559716059295-1559716524838-20 mn.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "06", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1559716059295"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.901605449558375, 45.20732516609625]}, "properties": {"id": 1560746599183, "observateur": "Charon Clovis", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe Droset", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1560463200000, "dateAvalanche": 1560463200000, "dateStr": "14/06/2019", "heureAuPlusTot": "16:30", "description": "Vaste avalanche spontan\u00e9e partie \u00e0 la faveur d\u2019un regel m\u00e9diocre puis d\u2019un fort r\u00e9chauffement en journ\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.20732516609625, "longitude": 6.901605449558375, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1560746599183-1560746881163-7C2FB0A1-5797-4054-97EA-921ADB5F34A2.png", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "06", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1560746599183"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.417131423950196, 45.80497592881616]}, "properties": {"id": 1573738907936, "observateur": "Daniel Chauchefoin", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Mont Charvin", "itineraire": "Col des Porthets (combe W)", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1573513200000, "dateAvalanche": 1573513200000, "dateStr": "12/11/2019", "heureAuPlusTot": "16:30", "description": "Observation depuis le Plan du Tour, face au Charvin.   Glissement d'une accumulation de poudreuse sur fond herbeux \u00e0 40 degr\u00e9s. Cassure visible bien avant le d\u00e9clenchement (voir photo 1 \u00e0 14h38). Vers16h30, avalanche suite \u00e0 un l\u00e9ger r\u00e9chauffement au soleil, suivi d'un refroidissement (voir photo 2 \u00e0 17h11).   Il est \u00e0 noter que l'enneigement est faible (de 20cm \u00e0 60cm selon l'altitude), et surtout qu'il n'y a pas de sous-couche.   ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.80497592881616, "longitude": 6.417131423950196, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1573738165908-2_Mont Charvin_2019-11-12_17h11.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1573738907936"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.693673420360438, 44.52771700815172]}, "properties": {"id": 1573831318647, "observateur": "pierre muller", "pays": "", "massif": "Alpes du Sud ", "sommet": "Crachet", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1573599600000, "dateAvalanche": 1573599600000, "dateStr": "13/11/2019", "heureAuPlusTot": "12.00", "description": "Plaque friable d\u00e9clench\u00e9e au passage du skieur.  Attention : plusieurs d\u00e9clenchements \u00e0 distance signal\u00e9s ce jour dans le secteur !", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2250, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.52771700815172, "longitude": 6.693673420360438, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1573831229119-203e12b2-b82e-4fdb-8d18-dedcc210d403.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1573831318647"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.500371114350069, 44.947490239908326]}, "properties": {"id": 1573837376198, "observateur": "Maud Chapuis", "pays": "France", "massif": "Brian\u00e7onnais", "sommet": "Serre Chevalier", "itineraire": "TS de l'Eychauda", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1573772400000, "dateAvalanche": 1573772400000, "dateStr": "15/11/2019", "heureAuPlusTot": "09:00", "description": "D\u00e9clenchement \u00e0 distance par un engin de damage.  Merci \u00e0 la station de nous avoir alert\u00e9s avec cet \u00e9v\u00e9nement qui illustre un d\u00e9but d'hiver dont il faut e m\u00e9fier !", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Engin de damage", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2450, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 40, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2410, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.947490239908326, "longitude": 6.500371114350069, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1573837376198-1573837694022-IMG_6575.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1573837376198"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.039403915405274, 45.43249310609487]}, "properties": {"id": 1574103127184, "observateur": "Etienne Grassart", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Signal de l'iseran", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1573858800000, "dateAvalanche": 1573858800000, "dateStr": "16/11/2019", "heureAuPlusTot": "?", "description": "1 personne emport\u00e9e et train\u00e9e sur environ 150m  Victime non ensevelie et indemne (grosse frayeur)  Cailloux tr\u00e8s pr\u00e9sents et ressortis suite \u00e0 la coul\u00e9e  Signes avant coureur n\u00e9glig\u00e9s \u00e0 tort  Tous \u00e9quip\u00e9s APL + certains Airbag    Attention : fragilit\u00e9 potentielle observ\u00e9e presque partout o\u00f9 les pentes sont suffisamment enneig\u00e9es et inclin\u00e9es. L'\u00e9paisseur modeste et les temp\u00e9ratures de surface neige tr\u00e8s froides (souvent entre -15\u00b0C et -25 \u00b0C) favorisent la formation de couches fragiles dans presque toutes les expositions.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3100, "commentaire_zone_depart": "Hauteur moyenne de cassure estim\u00e9e \u00e0 40cm.", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 80, "longueur_rupture": 40, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2900, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.43249310609487, "longitude": 7.039403915405274, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1574103079574-IMG_20191118_105247.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1574103127184"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.236150835161367, 45.96572831918896]}, "properties": {"id": 1574186539631, "observateur": "Michel Rousseau", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "", "itineraire": "Descente du chalet de l'Anglettaz", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1574118000000, "dateAvalanche": 1574118000000, "dateStr": "19/11/2019", "heureAuPlusTot": "15:00", "description": "Rupture du manteau neigeux sur pente herbeuse, \u00e9paisseur 25 cm, d\u00e9p\u00f4t couvrant le chemin de rando sur 1m d'\u00e9paisseur et 15m de largeur", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1250, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.96572831918896, "longitude": 6.236150835161367, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1574186511026-IMG_20191119_142014.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1574186539631"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.66279, 45.145622]}, "properties": {"id": 1574539125520, "observateur": "Le Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Valfr\u00e9jus", "itineraire": "Piste du Col - Station ferm\u00e9e", "orientation": "T", "dateEvenement": 1574463600000, "dateAvalanche": 1574463600000, "dateStr": "23/11/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"L\u2019avalanche s\u2019est d\u00e9clench\u00e9e dans le secteur de la piste du Col, au-dessus du plateau d\u2019Arrondaz. Sur les quatre personnes, trois sexag\u00e9naires et un trentenaire, embarqu\u00e9es, l\u2019une a \u00e9t\u00e9 ensevelie. Ses compagnons ont pu la d\u00e9gager avant l\u2019arriv\u00e9e des secours, mais elle se trouvait en hypothermie, avec un traumatisme \u00e0 la cheville. Un autre randonneur a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 au genou.\"  Localisation pr\u00e9cise incertaine pour l'instant.    ATTENTION : tr\u00e8s grosses pr\u00e9cipitation en ce moment sur la fronti\u00e8re franco-italienne, sur manteau neigeux d\u00e9j\u00e0 particuli\u00e8rement instable. On approche d\u00e9j\u00e0 un m\u00e8tre de neige fra\u00eeche par endroits.  Vent tr\u00e8s fort ailleurs. Des jours \u00e0 ne pas trop sortir hors des zones s\u00e9curis\u00e9es...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.145622, "longitude": 6.66279, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1574539125520"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.968181336575122, 45.313372821281334]}, "properties": {"id": 1574602062280, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointes du Ch\u00e2telard", "itineraire": "Ruisseau des Cornes - Avalanche du Pont Vert", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1574550000000, "dateAvalanche": 1574550000000, "dateObservation": 1574550000000, "dateStr": "24/11/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Un des nombreux d\u00e9p\u00f4ts observ\u00e9s ce jour dans ce secteur de Haute Maurienne.   Zone de d\u00e9part non observ\u00e9e \u00e0 cause du mauvais temps. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1730, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.313372821281334, "longitude": 6.968181336575122, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1574602062280-1574602491802-DJI_0002.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1574602062280"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.678295, 45.14664]}, "properties": {"id": 1574707708381, "observateur": "Mathieu Ducroux", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Valfr\u00e9jus", "itineraire": "Secteur Punta Bagna", "orientation": "W", "dateEvenement": 1574636400000, "dateAvalanche": 1574636400000, "dateStr": "25/11/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche de tr\u00e8s grande ampleur d\u00e9clench\u00e9e pr\u00e9ventivement suite au \"retour d'Est\" tr\u00e8s actif des jours pass\u00e9s.  D'autres avalanches ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9es \u00e0 distance lors de ce m\u00eame \u00e9v\u00e9nement, sur d'autres versants.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "GAZEX", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2850, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 300, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.14664, "longitude": 6.678295, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1574707708381-1574708115203-IMG_1710_a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1574707708381"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.67896, 45.141691]}, "properties": {"id": 1574708170891, "observateur": "Mathieu Ducroux", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Valfr\u00e9jus", "itineraire": "Pointe du Fr\u00e9jus", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1574636400000, "dateAvalanche": 1574636400000, "dateStr": "25/11/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Vaste avalanche d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 distance par un tir pr\u00e9ventif \u00e0 plus de 500 m de l\u00e0.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 500, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "GAZEX", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2860, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2600, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.141691, "longitude": 6.67896, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1574708170891-1574709036298-IMG_1707_a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1574708170891"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.667523, 45.145656]}, "properties": {"id": 1574708583976, "observateur": "Mathieu Ducroux", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Valfr\u00e9jus", "itineraire": "\"La Banane\"", "orientation": "N", "dateEvenement": 1574636400000, "dateAvalanche": 1574636400000, "dateStr": "25/11/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche partie en m\u00eame temps que celle d\u00e9clench\u00e9e au GAZEX sur un autre versant (Punta)  D\u00e9clenchement \u00e0 distance ???", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "GAZEX", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2650, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 130, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.145656, "longitude": 6.667523, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1574708583976-1574708996106-IMG_1715.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1574708583976"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.951163727967678, 45.26476298958622]}, "properties": {"id": 1574783839792, "observateur": "Alexis Coubat", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Signal du Grand Mont Cenis", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1574550000000, "dateAvalanche": 1574550000000, "dateObservation": 1574636400000, "dateStr": "24/11/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Tr\u00e8s vaste syst\u00e8me de plaque illustrant bien la propagation que l'on peut observer ces jours-ci pr\u00e8s de la fronti\u00e8re Italienne.  Avalanches d\u00e9clench\u00e9es par des tirs gazex par le service des pistes dans l'apr\u00e8s-midi du 24/11.     D\u00e9p\u00f4t proche du domaine skiable de la station, encore ferm\u00e9e au moment de l'\u00e9pisode.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "GAZEX", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2350, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.26476298958622, "longitude": 6.951163727967678, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1574783839792-1574784344046-PB260001.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1574783839792"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.663598, 45.016129]}, "properties": {"id": 1574785295663, "observateur": "R\u00e9gis Philip", "pays": "France", "massif": "Clar\u00e9e", "sommet": "Sommet du Guion", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1574550000000, "dateAvalanche": 1574550000000, "dateStr": "24/11/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche de grande ampleur, qui a atteint le lit de la Clar\u00e9e", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1500, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.016129, "longitude": 6.663598, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1574785295663-1574785560762-20191124_162130_a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1574785295663"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.289104, 45.824356]}, "properties": {"id": 1574946913066, "observateur": "Skitour", "pays": "", "massif": "Bornes", "sommet": "La Tournette", "itineraire": "Voie normale", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1574550000000, "dateAvalanche": 1574550000000, "dateStr": "24/11/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Je fais p\u00e9ter une plaque dans la combe ( altitude 2200 environ) en descendant,je parviens \u00e0 rester plus ou moins \u00e0 la surface ( assez gros volume,environ 30 \u00e0 40 cm d'\u00e9paisseur sur une ligne de fracture de 100 m)  Bilan: vivant mais fracture tibia p\u00e9ron\u00e9. Redescente en h\u00e9lico ( merci)\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 40, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.824356, "longitude": 6.289104, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1574946913066-1574947177227-93291-2.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1574946913066"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.070967692563955, 45.34339380206499]}, "properties": {"id": 1575218675161, "observateur": "Marie Bertolot", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Albaron", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1574982000000, "dateAvalanche": 1574982000000, "dateObservation": 1575068400000, "dateStr": "29/11/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche de tr\u00e8s grande ampleur partie naturellement. Partie t\u00f4t vendredi matin. Photo faite le 30 novembre.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.34339380206499, "longitude": 7.070967692563955, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1575218675161-1575219127779-c296cb36-9967-45f5-8358-893188c1262f.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1575218675161"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.550148786312655, 44.91062389312283]}, "properties": {"id": 1575323915426, "observateur": "PGHM Brian\u00e7on", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "Serre Chevalier", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1575241200000, "dateAvalanche": 1575241200000, "dateObservation": 1575241200000, "dateStr": "02/12/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Suite aux grosses chutes de neige \u00e0 toutes altitudes, les risques d\u2019avalanches sont CONSID\u00c9RABLES... et en TOUTES ORIENTATIONS.  De nombreux d\u00e9clenchements naturels sont observ\u00e9s (ici \u00e0 Serre Chevalier aujourd\u2019hui, d\u00e9clenchement naturel...).  AVIS AUX RANDONNEURS EN STATION, les domaines non ouverts ne sont pas s\u00e9curis\u00e9s...      Localisation sur la carte, impr\u00e9cise. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.91062389312283, "longitude": 6.550148786312655, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1575323915426-1575323981766-Photo_PGHM_Brian\u00e7on.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1575323915426"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.485676, 45.889214]}, "properties": {"id": 1575366548249, "observateur": "Service des Pistes  La Clusaz", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "La Clusaz", "itineraire": "Combe de Torch\u00e8re", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1575068400000, "dateAvalanche": 1575068400000, "dateStr": "30/11/2019", "heureAuPlusTot": "10:00", "description": "Attention \u00e0 l'activit\u00e9 avalancheuse marqu\u00e9e en ce d\u00e9but de saison.  Nombreux d\u00e9parts spontan\u00e9s et d\u00e9clenchements artificiels sur le domaine skiable de La Clusaz, ferm\u00e9 au public pour l'instant. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "GAZEX", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 200, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1750, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.889214, "longitude": 6.485676, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1575366548249-1575366939449-photo_0.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1575366548249"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.69382, 44.994079]}, "properties": {"id": 1575374435746, "observateur": "Luc PASCAL", "pays": "France", "massif": "Cerces", "sommet": "Vall\u00e9e de la Clar\u00e9e", "itineraire": "Cr\u00eate de P\u00e9c\u00e9", "orientation": "W", "dateEvenement": 1575241200000, "dateAvalanche": 1575241200000, "dateStr": "02/12/2019", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "Une des vastes plaques d\u00e9clench\u00e9es pr\u00e9ventivement pour la s\u00e9curisation de l'acc\u00e8s \u00e0 N\u00e9vache.  Localisation approximative.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage h\u00e9lico", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2650, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.994079, "longitude": 6.69382, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1575374435746-1575374635085-20191202_111150_(d\u00e9tail).JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1575374435746"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.509327, 44.931914]}, "properties": {"id": 1575376923321, "observateur": "Service des Pistes Serre Chevalier", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "Serre Chevalier", "itineraire": "Col de la Cucumelle", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1575241200000, "dateAvalanche": 1575241200000, "dateStr": "02/12/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche d'ampleur exceptionnelle pour le secteur : remont\u00e9e m\u00e9canique endommag\u00e9e au cour d'une op\u00e9ration de d\u00e9clenchement pr\u00e9ventif.  ATTENTION : situation tr\u00e8s particuli\u00e8re induite par des pr\u00e9cipitations abondantes sur une stratigraphie fragile.    Grand merci au service des pistes de Serre Che pour nous avoir communiqu\u00e9 ces informations majeures.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "GAZEX", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 80, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2340, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.931914, "longitude": 6.509327, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1575376923321-1575377610005-IMG-20191203-WA0003.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1575376923321"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.059667, 45.350338]}, "properties": {"id": 1575387098178, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe d'Andagne", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1575241200000, "dateAvalanche": 1575241200000, "dateStr": "02/12/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9clenchement artificiel lors de la mise en \u0153uvre du PIDA en vue de s\u00e9curiser les pistes avant l'ouverture.  \u00c9paisseur de neige d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s cons\u00e9quente pour la saison. Le d\u00e9p\u00f4t s'est rapidement arr\u00eat\u00e9 sur le 1er replat avant la piste.   ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage h\u00e9lico", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3050, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 200, "longueur_rupture": 80, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2950, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.350338, "longitude": 7.059667, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1575387098178-1575387613533-PC030019.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1575387098178"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.397137628766605, 45.186602023499276]}, "properties": {"id": 1575465961414, "observateur": "Martin de clerck ", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "les sallanches", "itineraire": "Les Sallanches ", "orientation": "N", "dateEvenement": 1575414000000, "dateAvalanche": 1575414000000, "dateStr": "04/12/2019", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "La plaque est partie juste \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du couloir,   Je pense sur une trentaine de cm et sur la quasi totalit\u00e9 de la largeur du couloir (~5/6m)  Elle m\u2019a train\u00e9 sur la moiti\u00e9 du d\u00e9nivel\u00e9 du couloir...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 6, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.186602023499276, "longitude": 6.397137628766605, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1575465923397-9C045744-4402-4CA3-B27C-7471DCBD4F6E.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1575465961414"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.934905, 45.842553]}, "properties": {"id": 1575747057486, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Pointe Helbronner", "itineraire": "Sous les c\u00e2bles", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1575068400000, "dateAvalanche": 1575068400000, "dateStr": "30/11/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Ils avaient 28 et 32 ans, moniteurs de ski et surtout fous de montagne et de grands espaces. Deux Italiens install\u00e9s \u00e0 Chamonix sont morts dans le Mont Blanc, emport\u00e9s par une avalanche, lors d'une descente en hors-piste.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3150, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.842553, "longitude": 6.934905, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1575747057486-1575747306858-IMG-20191130-01_d\u00e9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1575747057486"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.772932962523518, 46.174054437763864]}, "properties": {"id": 1575796085058, "observateur": "Flora", "pays": "France", "massif": "Chablais", "sommet": "", "itineraire": "Avoriaz", "orientation": "N", "dateEvenement": 1575759600000, "dateAvalanche": 1575759600000, "dateStr": "08/12/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plaque de fond", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 46.174054437763864, "longitude": 6.772932962523518, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1575796015356-IMG_20191208_085418.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1575796085058"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.732493913649198, 45.42587879074066]}, "properties": {"id": 1575813091167, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Grand Bec de Pralognan", "itineraire": "", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1575759600000, "dateAvalanche": 1575759600000, "dateObservation": 1575759600000, "dateStr": "08/12/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Deux plaques de fond partie spontan\u00e9ment tr\u00e8s probablement entre hier soir et ce matin. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2350, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2000, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.42587879074066, "longitude": 6.732493913649198, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1575813091167-1575813361385-A57CE068-1687-4DC4-B9EF-998FC389376A.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1575813091167"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.518702914933115, 45.91894592047758]}, "properties": {"id": 1575822411312, "observateur": "Oliv", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "T\u00eate de Paccaly", "itineraire": "Combe de Paccaly ", "orientation": "W", "dateEvenement": 1575586800000, "dateAvalanche": 1575586800000, "dateStr": "06/12/2019", "heureAuPlusTot": "13h45", "description": "Plaque de fond partie spontan\u00e9ment.  La coul\u00e9e a recouvert une partie de la trace pour le trou de la mouche, bousculant 1 skieur sans gravit\u00e9...skis enfouis sous la neige.  Cassure assez importante au sommet avec gueules de baleine autour.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2200, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.91894592047758, "longitude": 6.518702914933115, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1575822002430-IMG_20191206_140706.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1575822411312"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.748180389404298, 44.6443532918388]}, "properties": {"id": 1575831638624, "observateur": "", "pays": "Italie", "massif": "Queyras - Alpes Cozie N", "sommet": "Pointe de la Saume", "itineraire": "Sous la cr\u00eate de Pra Frances", "orientation": "N", "dateEvenement": 1575673200000, "dateAvalanche": 1575673200000, "dateStr": "07/12/2019", "heureAuPlusTot": "11h30", "description": "Avalanche de plaque d\u2019une dizaine de cm d\u2019\u00e9paisseur. Rupture de 70m de large sur 150m de Long... Nous sommes pass\u00e9s le 07/12, la coul\u00e9e qui avait continu\u00e9 sa course sur une centaine de m\u00e8tres malgr\u00e9 un replat \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 l\u00e0... Nous avons travers\u00e9 ce champs de boulettes qui \u00e9taient plut\u00f4t souples.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Autre avalanche", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2650, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.6443532918388, "longitude": 6.748180389404298, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1575831544138-822259D0-32E3-45DA-A135-0C86972C5007.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1575831638624"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.193770030999129, 45.692774684576165]}, "properties": {"id": 1575870188557, "observateur": "Kristel Henke", "pays": "France", "massif": "Bauges", "sommet": "Mont Tr\u00e9lod", "itineraire": "GR du Massif des Bauges", "orientation": "W", "dateEvenement": 1575759600000, "dateAvalanche": 1575759600000, "dateStr": "08/12/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plaque de fond. Date inconnue, probablement ces derniers jours. Aucune trace sur cette face W.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.692774684576165, "longitude": 6.193770030999129, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1575869591161-P1140878.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1575870188557"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.80283024305894, 44.25758136797496]}, "properties": {"id": 1575982405102, "observateur": "Philippe ORENGO", "pays": "France", "massif": "Mercantour", "sommet": "", "itineraire": "Couloir Nord-Est Oriental de Sanguinereitte", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1575673200000, "dateAvalanche": 1575673200000, "dateStr": "07/12/2019", "heureAuPlusTot": "14h30", "description": "Un groupe de 4 skieurs a d\u00e9clench\u00e9 une plaque qui a purg\u00e9 l'int\u00e9gralit\u00e9 du couloir Nord-Est Oriental et a emport\u00e9 3 skieurs sur les 4. \u00c9paisseur \u00e0 la rupture env 30 cm. Le vent de Nord soufflait fort depuis le matin. La rupture n'a pas eu lieu sous la selle, mais au niveau d'une l\u00e9g\u00e8re \u00e9troiture coud\u00e9e situ\u00e9e dans le haut du couloir. D\u00e9clenchement au passage du 3\u00b0 skieur, les deux premiers \u00e9tant pass\u00e9s sans relever aucun pr\u00e9misse (pas de wouf ou de signe avant-coureur). 2 skieurs ont d\u00e9val\u00e9s le couloir jusqu'en bas, un ayant saut\u00e9 la petite barre situ\u00e9e \u00e0 l'aplomb du couloir.  Par chance aucune victime, juste 3 bless\u00e9s.  Secours pr\u00e9venus par le 4\u00b0 skieur par t\u00e9l\u00e9phone, mais vu que le r\u00e9seau est inexistant, il a du laisser ses compagnons et descendre quasiment jusqu'au village de St Dalmas le Selvage. Les deux photos prises du haut du couloir (prise avant le d\u00e9clenchement) montrent \u00e0 peu de chose pr\u00e8s la localisation du d\u00e9part. Le c\u00f4ne de d\u00e9jection de l'avalanche a form\u00e9 une ba\u00efonnette, ce qui a \u00e9vit\u00e9 au skieur emport\u00e9 le plus loin, de sauter les barres (\u00e0 droite) \u00e0 l'endroit o\u00f9 elles sont le plus haut. Le couloir se trouvant dans l'axe de l'ar\u00eate qui descend du sommet, au dessus des barres situ\u00e9es \u00e0 droite de la photo.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2350, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.25758136797496, "longitude": 6.80283024305894, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1575982060194-Sanguinereitte_10.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1575982405102"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.973961764075459, 45.95245081364585]}, "properties": {"id": 1576042449101, "observateur": "Yan Raulet", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Grands Montets", "itineraire": "decente glacier du rognon", "orientation": "E", "dateEvenement": 1575932400000, "dateAvalanche": 1575932400000, "dateStr": "10/12/2019", "heureAuPlusTot": "14.00", "description": "D\u00e9part accidentel par skieur.  Evidemment \u00e7\u00e0 r\u00e9veille.  Forte accumulation avec le vent tourbillonnant dans plusieurs directions.    Vid\u00e9o, avalanche apr\u00e8s 0 minute 57</a    ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.95245081364585, "longitude": 6.973961764075459, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1576042449101-1576044286860-E7176E7A-E08F-43C6-A736-A13D69E48E5A.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1576042449101"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.591368, 45.255072]}, "properties": {"id": 1576146128915, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Orelle", "itineraire": "Piste du Bouchet", "orientation": "T", "dateEvenement": 1575932400000, "dateAvalanche": 1575932400000, "dateStr": "10/12/2019", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "\"Enseveli sous une avalanche, le skieur en sort indemne\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Surfeur", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 3000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.255072, "longitude": 6.591368, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1576146128915-1576146337498-IMG_20191210_123749_a_d\u00e9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1576146128915"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.960493, 44.79612]}, "properties": {"id": 1576148377554, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Abri\u00e8s", "itineraire": "Collette de Gilly", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1575846000000, "dateAvalanche": 1575846000000, "dateStr": "09/12/2019", "heureAuPlusTot": "11:30", "description": "Juste une fissure qui s'est brutalement ouverte au dessus de moi tandis que je ressentais nettement l\u2019effondrement sous mes skis.  Tr\u00e8s faible visibilit\u00e9. Je m'\u00e9tais engag\u00e9 en sachant qu'\u00e0 part sous la cr\u00eate, la pente \u00e9tait trop faible pour permettre le glissement d'une avalanche. Quand m\u00eame, conversion la plus l\u00e9g\u00e8re possible et retour quelques m\u00e8tres en arri\u00e8re pour creuser et voir le manteau neigeux que nous \u00e9tions venus \u00e9tudier. Fini de jouer...  La \"plaque\" mobilis\u00e9e \u00e9tait relativement peu \u00e9paisse ici (20 cm), mais nous avons aussi observ\u00e9e une couche fragile tr\u00e8s bien form\u00e9e en profondeur.   Situation instable av\u00e9r\u00e9e : attention aux prochaines chutes de neige ou aux \u00e9pisodes actifs de transport de neige par le vent !", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2360, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.79612, "longitude": 6.960493, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1576148377554-1576149012193-IMG_3005.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1576148377554"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.915409464700448, 45.136083834765074]}, "properties": {"id": 1576161851461, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Lacs Robert", "itineraire": "Grand Eulier", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1576105200000, "dateAvalanche": 1576105200000, "dateStr": "12/12/2019", "heureAuPlusTot": "10h30 approx", "description": "Plaque d\u00e9clench\u00e9e en haut du couloir par un skieur s'appr\u00eatant \u00e0 descendre la partie rive gauche plus raide. Cassure sur quelques m\u00e8tres de large, \u00e9paisseur de la plaque 30-40cm. Depart de la plaque \u00e0 l'aval du skieur (pas emport\u00e9), puis progression en coul\u00e9e dans le couloir sur plus de 50 m (d\u00e9velopp\u00e9s), recouvrant les traces de mont\u00e9e (heureusement aucun skieur en mont\u00e9e). Aucune victime.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "altitude_arrivee": 2160, "qualite_neige": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.136083834765074, "longitude": 5.915409464700448, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1576161851461"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.649132798176414, 44.71482093400634]}, "properties": {"id": 1576174799919, "observateur": "Bertrand Chateau", "pays": "France", "massif": "Vercors", "sommet": "Le Jocou", "itineraire": "col de grimone ", "orientation": "S", "dateEvenement": 1576105200000, "dateAvalanche": 1576105200000, "dateStr": "12/12/2019", "heureAuPlusTot": "15h00", "description": "D\u00e9clench\u00e9 a la descente une plaque de 25m de large, 15m de longueur, et 70cm au plus \u00e9pais, sous le col du pigeon.  la plaque est partie 2m en dessous de mes skis.    ATTENTION : les nouvelles pr\u00e9cipitations annonc\u00e9es vont aggraver significativement une situation instable d\u00e9j\u00e0 av\u00e9r\u00e9e.   Aucune consolidation \u00e0 attendre, m\u00eame avec le retour possible du beau temps... dimanche ? ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1770, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.71482093400634, "longitude": 5.649132798176414, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1576174565482-IMG_20191212_134709.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1576174799919"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.075257769781911, 45.158778803495096]}, "properties": {"id": 1576255039634, "observateur": "Le Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Grandes Rousses", "sommet": "La Scia", "itineraire": "Couloir de Drayre", "orientation": "S", "dateEvenement": 1576191600000, "dateAvalanche": 1576191600000, "dateStr": "13/12/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une importante coul\u00e9e de neige s\u2019est produite dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi \u00e0 Vaujany sur la route D43A. Par chance, cette avalanche n\u2019a fait aucune victime et n\u2019a pas provoqu\u00e9 d\u2019accident. La route est actuellement ferm\u00e9e \u00e0 la circulation dans les deux sens, l\u2019amas de neige obstruant l\u2019acc\u00e8s au tunnel.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.158778803495096, "longitude": 6.075257769781911, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1576255039634-1576255240941-6D836138-5A24-413C-A4CC-6A00C117E6FA.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1576255039634"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.907769203186036, 45.12480693007822]}, "properties": {"id": 1576263396887, "observateur": "Matthieu", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Croix de Chamrousse", "itineraire": "Col de l'Infernet au col de la Botte", "orientation": "E", "dateEvenement": 1576105200000, "dateAvalanche": 1576105200000, "dateStr": "12/12/2019", "heureAuPlusTot": "16:30", "description": "Plaque d\u00e9clench\u00e9e par un skieur de randonn\u00e9e, seul, \u00e0 la descente. Il provenait du haut de la piste rouge des lacs robert. Le skieur se trouvait sur la partie haute de la plaque. A r\u00e9ussi \u00e0 s'extraire de la coul\u00e9e en se d\u00e9portant sur sa droite. Equip\u00e9 d'un sac ABS, il ne l'a pas d\u00e9clench\u00e9.  La coul\u00e9e est descendue jusque sur la trace de mont\u00e9e en direction du col de la Botte (sur notre itin\u00e9raire). Nous \u00e9tions \u00e0 50m en aval sur cette trace.... Nous avons vu la coul\u00e9e en direct. Skieur indemne, a continu\u00e9 sa sortie, seul.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2100, "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "altitude_arrivee": 2050, "qualite_neige": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.12480693007822, "longitude": 5.907769203186036, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1576262944037-20191212_154323.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1576263396887"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.528765179422385, 44.914940980363845]}, "properties": {"id": 1576332112159, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Brian\u00e7onnais", "sommet": "Serre Chevalier", "itineraire": "Clot Gauthier", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1576278000000, "dateAvalanche": 1576278000000, "dateStr": "14/12/2019", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "\"Fort vent du nord vendredi toute la journ\u00e9e. Matin neigeux puis ciel degag\u00e9 vers 10:30 . ouverture du siege de clot gauthier vers 11 h .  J\u2019\u00e9tait en face du secteur de l\u2019avalanche , 4 personnes arrivent sur zone :  le premier d\u00e9clenche l\u2019avalanche ( en entrant \u00e0 gauche de la plaque ) , puis celle-ci se propage avec la grosse rupture sur la droite. Heureusement personne n\u2019est enseveli. Ils se sont present\u00e9s au pisteur venu controler avec le reco et dva  10 min apr\u00e8s pour confirmer que personne ne se trouve dessous.\"  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2380, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.914940980363845, "longitude": 6.528765179422385, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1576331835381-IMG-20191214-WA0002.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1576332112159"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.9332313537597665, 45.825330324830894]}, "properties": {"id": 1576348211216, "observateur": "Yan Raulet", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "", "itineraire": "Plusieurs purges en a\u00e9rosol dans le versant italien du Mont Blanc", "orientation": "T", "dateEvenement": 1576278000000, "dateAvalanche": 1576278000000, "dateStr": "14/12/2019", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "Plusieurs a\u00e9rosols partis sur le versant italien du Mont Blanc, conditions temp\u00e9tueuses avec redoux marqu\u00e9.    Vid\u00e9o", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1500, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.825330324830894, "longitude": 6.9332313537597665, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1576348099276-IMG_4653.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1576348211216"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.657457351684571, 44.582214894429306]}, "properties": {"id": 1576353933574, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Parpaillon", "sommet": "Vars", "itineraire": "Secteur hors pistes Jeas du Boeuf - Serre Banet ?", "orientation": "T", "dateEvenement": 1576278000000, "dateAvalanche": 1576278000000, "dateStr": "14/12/2019", "heureAuPlusTot": "16:00", "description": "Groupe de 3 skieurs. L'un s'est fait emporte, en passant semble-t-il en contrebas de l'\u00e9paule ski\u00e9e par ses camarades.  \" \u00e2g\u00e9 de 30 ans et originaire de Paris, est rest\u00e9 enseveli \u00abpendant une demi-heure\u00bb avant d'\u00eatre d\u00e9gag\u00e9 par les secouristes de la station.\"  Les faits : Voir liens suivant ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.582214894429306, "longitude": 6.657457351684571, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1576353933574-1576587480495-4370e130-546c-4361-8ca2-ddf29c4acf6c.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1576353933574"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.4327277838783345, 45.02679181957936]}, "properties": {"id": 1576405202379, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Pic de Combeynot", "itineraire": "La Liche", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1576278000000, "dateAvalanche": 1576278000000, "dateObservation": 1576364400000, "dateStr": "14/12/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Importante avalanche naturelle dans la Liche. Le d\u00e9p\u00f4t tr\u00e8s large a travers\u00e9 la Guisane. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1760, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.02679181957936, "longitude": 6.4327277838783345, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1576405202379-1576480935432-D\u00e9p\u00f4t.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1576405202379"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.744554, 45.26131]}, "properties": {"id": 1576434462105, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Aussois", "itineraire": "Balmes", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1576364400000, "dateAvalanche": 1576364400000, "dateStr": "15/12/2019", "heureAuPlusTot": "08:00", "description": "Plusieurs avalanches de grande ampleur d\u00e9clench\u00e9es pr\u00e9ventivement par le services des pistes.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage \u00e0 main", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.26131, "longitude": 6.744554, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1576434462105-1576434604657-IMG_3138.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1576434462105"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.717045, 45.18066]}, "properties": {"id": 1576434674497, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "La Norma", "itineraire": "Norma II", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1576364400000, "dateAvalanche": 1576364400000, "dateStr": "15/12/2019", "heureAuPlusTot": "08:00", "description": "Avalanche de grande ampleur d\u00e9clench\u00e9e pr\u00e9ventivement par le service des pistes", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "GAZEX", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2200, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.18066, "longitude": 6.717045, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1576434674497-1576434851672-IMG_3145.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1576434674497"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.937669765377802, 45.84556697787627]}, "properties": {"id": 1576445038628, "observateur": "Edy Grange", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Pointe Helbronner", "itineraire": "Aucun", "orientation": "E", "dateEvenement": 1576278000000, "dateAvalanche": 1576278000000, "dateStr": "14/12/2019", "heureAuPlusTot": "9.40", "description": "Avalanche naturelles de plaques a vent avec un a\u00e9rosol de grande ampleur presque pas da d\u00e9p\u00f4ts car neige \u00e0 faible coh\u00e9sion. Le jour pr\u00e9c\u00e9dent et le jour m\u00eame de l'avalanche vent tr\u00e8s fort prioritairement de SW suivi de NW. Accumulation jusqu' \u00e0 1.50m \u00e0 la Pointe Helbronner 3554M. Isotherme le jour 14 est remont\u00e9e au dessus de 2000m. Danger BRA 4", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Vent", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3354, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1350, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.84556697787627, "longitude": 6.937669765377802, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1576444974583-P1040143.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1576445038628"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.923389951698483, 45.84549942815234]}, "properties": {"id": 1576445675926, "observateur": "Edy Grange", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Pointe Helbronner", "itineraire": "Glacier de Toule", "orientation": "S", "dateEvenement": 1576278000000, "dateAvalanche": 1576278000000, "dateStr": "14/12/2019", "heureAuPlusTot": "11.30", "description": "Avalanche de plaques due probablement \u00e0 une coul\u00e9e venue des barres rocheuse au dessus de L' Aiguille de Toule. L'avalanche \u00e0 int\u00e9ress\u00e9 la premi\u00e8re partie de l'itin\u00e9raire de la descente classique du glacier de Toule. Jour de l'avalanche mauvais temps avec fort vent prioritairement de SW ensuite de NW. Isotherme au alentour de 2000m BRA 4", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3250, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 3000, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.84549942815234, "longitude": 6.923389951698483, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1576445664074-P1040144.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1576445675926"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.9168502127286065, 45.8391979550716]}, "properties": {"id": 1576446074610, "observateur": "Edy Grange", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Pointe Helbronner", "itineraire": "Aucun", "orientation": "S", "dateEvenement": 1576278000000, "dateAvalanche": 1576278000000, "dateStr": "14/12/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche de Plaques comme les deux pr\u00e9c\u00e9dentes. Mais avec un grand d\u00e9veloppement tr\u00e8s peux de d\u00e9p\u00f4t mais grand a\u00e9rosol d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pertorie par Yann Raulet. Comme les pr\u00e9c\u00e9dentes vent fort de SW et ensuite de NW. BRA 4", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Vent", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3450, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1350, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.8391979550716, "longitude": 6.9168502127286065, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1576446022498-IMG_20191215_094434.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1576446074610"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.973712330989077, 45.1094349721875]}, "properties": {"id": 1576446687281, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Taillefer", "sommet": "Cime de Cornillon", "itineraire": "Couloir des Torches", "orientation": "N", "dateEvenement": 1576191600000, "dateAvalanche": 1576191600000, "dateStr": "13/12/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Important d\u00e9p\u00f4t d'avalanche descendu spontan\u00e9ment \u00e0 quelques m\u00e8tres de la chauss\u00e9e. D\u00e9part spontan\u00e9 pendant l'\u00e9pisode de mauvais temps.  Zones de d\u00e9part non observ\u00e9s.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 710, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.1094349721875, "longitude": 5.973712330989077, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1576446687281-1576447166189-01.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1576446687281"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.061603716948892, 45.111496296398364]}, "properties": {"id": 1576669450697, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Grandes Rousses", "sommet": "La Grande Sure", "itineraire": "La vo\u00fbte ", "orientation": "W", "dateEvenement": 1576623600000, "dateAvalanche": 1576623600000, "dateObservation": 1576623600000, "dateStr": "18/12/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Tr\u00e8s nombreuses plaques de fond parties naturellement ces derniers jours dans ce versant. Les derni\u00e8res datent de cette nuit ou ce matin. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1850, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.111496296398364, "longitude": 6.061603716948892, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1576669450697-1576669856236-E109411B-59F2-446B-97D2-AFB53D285B83.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1576669450697"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.901135288982627, 45.36029297528835]}, "properties": {"id": 1576700070477, "observateur": "Sylvie Bastard", "pays": "France", "massif": "Chartreuse", "sommet": "Aulp du seuil", "itineraire": "Sur la mont\u00e9e du pas de Ragris  \u00e0gauche de la balme en montant ", "orientation": "E", "dateEvenement": 1576623600000, "dateAvalanche": 1576623600000, "dateStr": "18/12/2019", "heureAuPlusTot": "14h45", "description": "D\u00e9part spontan\u00e9 d  une \u00e9norme plaque de neige lourde dans une pente \u00e0 35 pas ensoleill\u00e9e   Pas de sous couche,glisse sur l herbe et \u00e9crase les sapins en contre bas   Ce qui m a \u00e9tonn\u00e9 c est qu on est en risque 2 et  que le d\u00e9clenchement s est fait tout seul   Pas de chamois ni rien dans la pente .", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.36029297528835, "longitude": 5.901135288982627, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1576696230864-image.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1576700070477"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.876402195011741, 45.02880729277938]}, "properties": {"id": 1576764552095, "observateur": "CD38", "pays": "France", "massif": "Taillefer", "sommet": "Taillefer", "itineraire": "Combe de la Blache", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1576191600000, "dateAvalanche": 1576191600000, "dateStr": "13/12/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche d\u00e9clench\u00e9e pr\u00e9ventivement pour la protection de la route d\u00e9partementale en dessous.  Photos prises le 18 d\u00e9cembre.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "GAZEX", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2100, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1550, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.02880729277938, "longitude": 5.876402195011741, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1576764552095-1576764825023-DJI_0200.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1576764552095"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.670112916637014, 45.15713076392818]}, "properties": {"id": 1576920279029, "observateur": "Sarah Blanc", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe d\u2019Arrondaz", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1576882800000, "dateAvalanche": 1576882800000, "dateStr": "21/12/2019", "heureAuPlusTot": "09:00", "description": "D\u00e9part de plusieurs avalanches lors de la mise en \u0153uvre du PIDA pour s\u00e9curiser les pistes avant ouverture.   Plaques larges, cassures d\u2019environ 40cm, altitude entre 2400 et 2700. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "CATEX", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 40, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2250, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.15713076392818, "longitude": 6.670112916637014, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1576920279029-1576920760920-FB546CCD-4069-4CC4-AF4C-A65731CB252E.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1576920279029"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.444064943828606, 45.04717622138241]}, "properties": {"id": 1576933627412, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Cerces", "sommet": "T\u00eate de Colombe", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1576882800000, "dateAvalanche": 1576882800000, "dateObservation": 1576882800000, "dateStr": "21/12/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche partie naturellement suite aux pr\u00e9cipitations de la veille. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2500, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.04717622138241, "longitude": 6.444064943828606, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1576933627412-1576933989606-6554DBD1-0125-4C92-A1D0-0239F3281425.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1576933627412"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.67670488357544, 45.175275747176066]}, "properties": {"id": 1576937113134, "observateur": "Portaz Pierrot", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Mont Rond", "itineraire": "", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1576882800000, "dateAvalanche": 1576882800000, "dateStr": "21/12/2019", "heureAuPlusTot": "14:30", "description": "Plaque de fond partie spontan\u00e9ment en d\u00e9but d\u2019apr\u00e8s-midi.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2100, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1850, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.175275747176066, "longitude": 6.67670488357544, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1576937113134-1576937403605-0FE719AC-9078-416F-85B0-2B0BE742ED48.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1576937113134"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.244659937559219, 45.240231071293415]}, "properties": {"id": 1577032623023, "observateur": "OSA", "pays": "", "massif": "Le Corbier - La Toussuire", "sommet": "Pointe de Corbier", "itineraire": "Combe de la vall\u00e9e perdue qui remonte sur le Corbier ", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1576969200000, "dateAvalanche": 1576969200000, "dateStr": "22/12/2019", "heureAuPlusTot": "15:20", "description": "Avalanche de fond partie spontan\u00e9ment (temp\u00eate d'ouest en cours)  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Vent", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2050, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1830, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.240231071293415, "longitude": 6.244659937559219, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1577032303223-IMG_20191222_153359.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1577032623023"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.981715340597009, 45.332867204177454]}, "properties": {"id": 1577032955808, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointes du Ch\u00e2telard", "itineraire": "Ruisseau de Claret", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1576969200000, "dateAvalanche": 1576969200000, "dateObservation": 1576969200000, "dateStr": "22/12/2019", "heureAuPlusTot": "11:30", "description": "Avalanche de grande ampleur descendue jusqu'en fond de vall\u00e9e, quelques m\u00e8tres avant l'Arc. L'a\u00e9rosol et all\u00e9 un peu plus loin. Zone de d\u00e9part non observ\u00e9e.    Le d\u00e9p\u00f4t \u00e0 \u00e9t\u00e9 canalis\u00e9 par la tourne pr\u00e9vue pour prot\u00e9ger le t\u00e9l\u00e9ski (qui \u00e9tait ferm\u00e9 au moment de l'avalanche).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1720, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.332867204177454, "longitude": 6.981715340597009, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1577032955808-1577033298635-DJI_0242.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1577032955808"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.532874, 45.865031]}, "properties": {"id": 1577130514418, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "La Giettaz", "itineraire": "T\u00eate du Torraz", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1577055600000, "dateAvalanche": 1577055600000, "dateStr": "23/12/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9but (?) de glissement d'une plaque de fond. Illustration du d\u00e9collement de la plaque (photo 3).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1810, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.865031, "longitude": 6.532874, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1577130514418-1577130690607-IMG_3500.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1577130514418"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.162006393102809, 44.95761008170801]}, "properties": {"id": 1577186280524, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Aiguille de Lanch\u00e2tra", "itineraire": "Combe de moulin David ", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1577142000000, "dateAvalanche": 1577142000000, "dateObservation": 1577142000000, "dateStr": "24/12/2019", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "Avalanche spontan\u00e9e. Zone de d\u00e9part peu visible. D\u00e9p\u00f4t un peu en amont du V\u00e9n\u00e9on. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1250, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.95761008170801, "longitude": 6.162006393102809, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1577186280524-1577186579972-B649D78E-EF41-4295-8683-110532E603E1.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1577186280524"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.153631210327149, 44.97973406902673]}, "properties": {"id": 1577201684414, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Pic du Diable", "itineraire": "", "orientation": "S", "dateEvenement": 1577142000000, "dateAvalanche": 1577142000000, "dateStr": "24/12/2019", "heureAuPlusTot": "12:20", "description": "Une des nombreuses purges en mi journ\u00e9e dans le secteur.  \u00c9coulement pendant une dizaine de minutes.  voir la vid\u00e9o ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1200, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.97973406902673, "longitude": 6.153631210327149, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1577201684414-1577207041078-IMG_3557.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1577201684414"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.708105547296524, 45.166739812393]}, "properties": {"id": 1577265966274, "observateur": "Cellard Sylvain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Belle Plinier", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1577142000000, "dateAvalanche": 1577142000000, "dateObservation": 1577228400000, "dateStr": "24/12/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Tr\u00e8s vaste avalanche partie naturellement pendant l\u2019\u00e9pisode de mauvais temps. (Date incertaine, observation le 25/12 avec le retour du beau). ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 3000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2200, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.166739812393, "longitude": 6.708105547296524, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1577265966274-1577266202991-71548461-1977-4700-90FC-CE5C494B736D.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1577265966274"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.905486622236778, 45.88010917020094]}, "properties": {"id": 1577301374468, "observateur": "Yan Raulet", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "", "itineraire": "vallee blanche", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1577228400000, "dateObservation": 1577228400000, "dateStr": "25/12/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Des avalanches parties en surcharge dans la temp\u00eate sous l'Aiguille du Plan 3600 jusqu'\u00e0 la salle \u00e0 manger 2200  Une belle sur l'Envers (voir photo) sur 300 m\u00e8tres environ avec une cassure estim\u00e9e \u00e0 2 m\u00e8tres par visuel  Des accumulations avec d\u00e9part naturel c\u00f4t\u00e9 italien du Mont Blanc  Risque 3 en France Risque 4 en Italie", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 200, "longueur_rupture": 300, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.88010917020094, "longitude": 6.905486622236778, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1577301146407-20191225_110627.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1577301374468"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.946182764728417, 45.02702712071968]}, "properties": {"id": 1577310896738, "observateur": "INFANTE", "pays": "France", "massif": "Taillefer", "sommet": "La Pyramide", "itineraire": "Col d\u2019ornon", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1577142000000, "dateAvalanche": 1577142000000, "dateStr": "24/12/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche de grande ampleur plusieurs d\u00e9part de plaque.   Plusieurs avalanches observ\u00e9es dans le secteur. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Pluie", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1040, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.02702712071968, "longitude": 5.946182764728417, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1577310740558-BD02E0B5-E2C8-42F8-8CB1-7D80949A9C02.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1577310896738"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.8784535352566865, 45.96222728534142]}, "properties": {"id": 1577346690462, "observateur": "Andy Perkins", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Fl\u00e9g\u00e8re", "itineraire": "T\u00eate des Evettes", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1577228400000, "dateAvalanche": 1577228400000, "dateStr": "25/12/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Minage par service des pistes  Largeur 200m  Cassure estim\u00e9e 30cm", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "CATEX", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.96222728534142, "longitude": 6.8784535352566865, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1577346515148-20191225_Flegere_artificial_release.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1577346690462"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.117968559265138, 45.11058890663439]}, "properties": {"id": 1577351009202, "observateur": "Lionel Chatain", "pays": "France", "massif": "Grandes Rousses", "sommet": "", "itineraire": "Hors piste des Cretes de l'herpie", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1577228400000, "dateAvalanche": 1577228400000, "dateStr": "25/12/2019", "heureAuPlusTot": "15:45", "description": "Plaque dure d\u00e9clench\u00e9e par deux skieurs hors piste partiellement enfouis vus par des t\u00e9moins sur un t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge puis perdus de vue   Doute sur la pr\u00e9sence d'autres skieurs   D\u00e9clenchement des secours pour v\u00e9rifications   ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2990, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2890, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.11058890663439, "longitude": 6.117968559265138, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1577350395641-20191225_170124.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1577351009202"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.020929163241818, 45.23259784551733]}, "properties": {"id": 1577355232062, "observateur": "Julien S.", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Jas des Li\u00e8vres", "itineraire": "Lac du venitier", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1577228400000, "dateObservation": 1577228400000, "dateStr": "25/12/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plaque partie suite r\u00e9chauffement, pas de traces de ski autour. Observ\u00e9e depuis la descente du Pas de la Coche.  Pas d'infos sur la date exacte de l'avalanche.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2250, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1800, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.23259784551733, "longitude": 6.020929163241818, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1577355199522-IMG_20191225_152220.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1577355232062"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.552517067573037, 45.89744184745348]}, "properties": {"id": 1577362566559, "observateur": "Olivier Bohrer", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Croisse Baulet", "itineraire": "", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1577228400000, "dateAvalanche": 1577228400000, "dateStr": "25/12/2019", "heureAuPlusTot": "15.00", "description": "Plaque de fond partie sous le sommet dans la face sud est. Diverses plaques aussi en face sud", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2100, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.89744184745348, "longitude": 6.552517067573037, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1577362493742-0A58174C-4BD1-45E1-A55C-4AEEE5306779.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1577362566559"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.6925148890662371, 42.62425518636595]}, "properties": {"id": 1577385912102, "observateur": "Arnaud", "pays": "France", "massif": "Pyr\u00e9n\u00e9es", "sommet": "", "itineraire": "Plat des Peyres - Coll d'Anrodat", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1575932400000, "dateAvalanche": 1575932400000, "dateStr": "10/12/2019", "heureAuPlusTot": "13h45", "description": "Ils sont 3. A la mont\u00e9e, lors d'un virage,  d\u00e9bordement dans la zone o\u00f9 la pente est sup\u00e9rieure \u00e0 30\u00b0 (zone du coll d'anrodat et les deux autres sont 20 m\u00e8tres en dessus c\u00f4t\u00e9 cr\u00eate de la cabane sourde) . Une plaque se d\u00e9clenche 50 m\u00e8tres au dessus du traceur. Puis une deuxi\u00e8me avalanche se d\u00e9clenche apr\u00e8s un enclenchement de fixation,  d\u00e9part 150 m\u00e8tre au dessus du second protagoniste dans une zone pourtant \u00e0 peine c\u00f4t\u00e9 30\u00b0.   La deuxi\u00e8me avalanche le prend et le recrache quelques dizaines de m\u00e8tres plus tard.    Finalement le premier emport\u00e9 ne fut pas totalement ensevelie et apr\u00e8s 2h30 d'attente les secours arrivent et r\u00e9sultat :  3 c\u00f4tes p\u00e9t\u00e9es, tassement des vert\u00e8bres (L1).     ", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2000, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 42.62425518636595, "longitude": 1.6925148890662371, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1577385912102"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [8.687981157294647, 46.886558758031505]}, "properties": {"id": 1577400387437, "observateur": "Presse 20 minutes.CH", "pays": "", "massif": "", "sommet": "", "itineraire": "Andermatt", "orientation": "T", "dateEvenement": 1577314800000, "dateAvalanche": 1577314800000, "dateStr": "26/12/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une avalanche a enseveli une piste de ski, jeudi matin \u00e0 Andermatt (UR). Plusieurs lecteurs-reporters \u00e9taient sur les lieux alors que la coul\u00e9e a fait au moins deux bless\u00e9s.    Un lecteur-reporter et sa fille de 10 ans se trouvaient sur la piste partiellement ensevelie par l'avalanche qui s'est d\u00e9clench\u00e9e jeudi matin \u00e0 Andermatt (UR). L'homme et sa fille n'ont pas \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s par la coul\u00e9e et son sains et saufs. \u00abMais \u00e7a aurait pu \u00eatre bien pire\u00bb, raconte l'Al\u00e9manique", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 46.886558758031505, "longitude": 8.687981157294647, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1577400387437-1577434539015-5DE22A5C-0FDB-4CC9-90ED-C399DC5BEB51.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1577400387437"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.337054437465205, 45.933438971439514]}, "properties": {"id": 1577400929796, "observateur": "Daniel Chauchefoin", "pays": "", "massif": "Bornes", "sommet": "Pointe de la Queblette", "itineraire": "Col de la Buffaz", "orientation": "S", "dateEvenement": 1577142000000, "dateAvalanche": 1577142000000, "dateStr": "24/12/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche de fond, de neige humide, sur pentes herbeuses de 30\u00b0 \u00e0 35\u00b0.   D\u00e9clenchement probable le 24/12/2019, lors des pluies accompagnant le fort redoux (jusqu'\u00e0 plus de 2000m).   Observation faite le 25/12/2019 vers 16h. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.933438971439514, "longitude": 6.337054437465205, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1577400151495-1_Pointe_de_la_Queblette.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1577400929796"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.362368336732468, 45.563989051689546]}, "properties": {"id": 1577556527258, "observateur": "Kristel Henke", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Grand Arc", "itineraire": "d\u00e9part MontSapey / Lieulever, versant sud", "orientation": "S", "dateEvenement": 1577487600000, "dateAvalanche": 1577487600000, "dateStr": "28/12/2019", "heureAuPlusTot": "13:00", "description": "Coul\u00e9e d\u00e9clench\u00e9e par un skieur qui descendait, au niveau d'une rupture de pente. Il a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par la coul\u00e9e mais est rest\u00e9 debout et \u00e0 pu s'\u00e9chapper par la droite avant qu'elle ne s'arr\u00eate sur un replat en contrebas. La coul\u00e9e a coup\u00e9 la trace de mont\u00e9e juste devant nous.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2340, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.563989051689546, "longitude": 6.362368336732468, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1577555395002-P1150239.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1577556527258"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.030542, 45.364765]}, "properties": {"id": 1577558389934, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bonneval sur Arc", "itineraire": "Pointe des Buffettes", "orientation": "E", "dateEvenement": 1577487600000, "dateAvalanche": 1577487600000, "dateStr": "28/12/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une des nombreuses plaques de fond observ\u00e9es ces jours ci.  Attention : certaines d'entre elles mobilisent de gros volumes sur des d\u00e9nivel\u00e9s importants.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1950, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.364765, "longitude": 7.030542, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1577558389934-1577558633492-IMG_3831.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1577558389934"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [10.770020926107621, 46.781290338161945]}, "properties": {"id": 1577601267290, "observateur": "", "pays": "", "massif": "Val Senal", "sommet": "", "itineraire": "Piste de ski", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1577487600000, "dateAvalanche": 1577487600000, "dateStr": "28/12/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche sur piste de ski deux mort et un blesse grave.    Plus d'informations sur l'accident, sur le lien suivant.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 46.781290338161945, "longitude": 10.770020926107621, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1577601267290-1577640590962-02.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1577601267290"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.8056952245533475, 44.67398957891509]}, "properties": {"id": 1577609041035, "observateur": "Thierry Vall\u00e9e", "pays": "France", "massif": "D\u00e9voluy", "sommet": "Aiguilles de Vach\u00e8res", "itineraire": "Vallon des Aiguilles, Serre-long", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1577487600000, "dateObservation": 1577487600000, "dateStr": "28/12/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Probablement partie le 27 en fin de journ\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 150, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2150, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2000, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 44.67398957891509, "longitude": 5.8056952245533475, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1577609041035-1577609399545-DSC01446.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1577609041035"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.401381492614747, 45.41863612691861]}, "properties": {"id": 1577639524172, "observateur": "PGHM de Modane", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Le Cheval Noir", "itineraire": "Col du Cheval Noir", "orientation": "W", "dateEvenement": 1577574000000, "dateAvalanche": 1577574000000, "dateObservation": 1577574000000, "dateStr": "29/12/2019", "heureAuPlusTot": "13.30", "description": "Une plaque est partie lors du passage d'un groupe de 4 skieurs de randonn\u00e9es alors qu'ils \u00e9taient en train de monter au Col du Cheval Noir. Une personne \u00e0 \u00e9t\u00e9 ensevelie (seule la t\u00eate d\u00e9passait de la neige) et une autre juste bouscul\u00e9e.    Grand merci au PGHM pour nous transmettre ces infos cruciales (AD) !", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2120, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.41863612691861, "longitude": 6.401381492614747, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1577639524172-1577639874193-PHOTO-2019-12-29-15-17-28_1.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1577639524172"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.452437716377607, 44.808055966137786]}, "properties": {"id": 1577708549747, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "", "itineraire": "Col du bal", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1577314800000, "dateAvalanche": 1577314800000, "dateStr": "26/12/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Coul\u00e9e partis avant la derni\u00e8re chute de neige du 27/12/19, plaque de fond depart jusqu'au terrain, depart naturel", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2000, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.808055966137786, "longitude": 6.452437716377607, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1577708194934-EA6E801F-E246-4F6B-BE28-31B2A254E608.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1577708549747"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.402149130321708, 44.68921443447577]}, "properties": {"id": 1577715348793, "observateur": "INFANTE cl\u00e9ment ", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "Orci\u00e8res", "itineraire": "Chapeau Rouge", "orientation": "W", "dateEvenement": 1577660400000, "dateAvalanche": 1577660400000, "dateStr": "30/12/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Grosse reptation au dessus de prapic. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2550, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.68921443447577, "longitude": 6.402149130321708, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1577715233724-76970E36-C306-42B1-84F5-7BC6C8ACD186.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1577715348793"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [366.6713191711122, 44.50002302054305]}, "properties": {"id": 1577802354817, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Ubaye - Parpaillon", "sommet": "La Grande Combe", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1577574000000, "dateObservation": 1577574000000, "dateStr": "29/12/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche de plaque avec 2 d\u00e9parts lin\u00e9aires superpos\u00e9s.  Date de d\u00e9part inconnue mais cette avalanche \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 visible le 29/12.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2655, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 44.50002302054305, "longitude": 366.6713191711122, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1577801908076-Resized_20191231_131540_1238.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1577802354817"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.418118476867677, 45.80374734813136]}, "properties": {"id": 1577818359132, "observateur": "S\u00e9bastien Carle ", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Mont Charvin", "itineraire": "Combe Ouest du Mont Charvin ", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1577746800000, "dateAvalanche": 1577746800000, "dateStr": "31/12/2019", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "Cassure pr\u00e9sente au matin qui a l\u00e2ch\u00e9e apr\u00e8s environ 15-20 minutes d\u2019exposition au soleil. Largeur environ 100 m\u00e8tres et qui a coul\u00e9e sur environ 600 m de d\u00e9nivel\u00e9. 1 victime non ensevelie \u00e9vacu\u00e9e par le PGHM. Le bilan est l\u00e9ger au vue de la dizaine de personnes pr\u00e9sentes sur la pente.   ATTENTION : ph\u00e9nom\u00e8ne fr\u00e9quent ces jours ci, que nous observons au moins sur Savoie, Haute Savoie, Hautes Alpes, Is\u00e8re.  Bien que l'origine du d\u00e9clenchement ne soit jamais accidentel (d\u00fb au passage de skieur), des d\u00e9clenchements spontan\u00e9s peuvent, comme ici, emporter des personnes.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1800, "commentaire_zone_arrivee": "D\u00e9p\u00f4t \u00e0 la jonction col des Porthets- Mont Charvin.", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.80374734813136, "longitude": 6.418118476867677, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1577818240378-0761A861-3AC2-4EBE-A7F3-3E24E5B1E865.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1577818359132"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.878641245303992, 45.52189872701179]}, "properties": {"id": 1577893181259, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "D\u00f4me de la Sache", "itineraire": "Galcier, puis Ruisseau de la Savinaz", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1577055600000, "dateAvalanche": 1577055600000, "dateStr": "23/12/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche de tr\u00e8s grande ampleur descendue naturellement.   Zone de d\u00e9part sous la cr\u00eate sommitale du D\u00f4me de la Sache, d\u00e9p\u00f4t dans l'Is\u00e8re.  Date incertaine probablement le 23 ou 24 d\u00e9cembre)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque sur glacier", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 3500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1430, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.52189872701179, "longitude": 6.878641245303992, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1577893181259-1577893805847-DJI_0406.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1577893181259"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.903062, 45.510136]}, "properties": {"id": 1577902990117, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Tignes", "itineraire": "Rocher Blanc", "orientation": "E", "dateEvenement": 1577746800000, "dateAvalanche": 1577746800000, "dateStr": "31/12/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Ouverture de fissures (\"gueules de baleines\") et glissement de plaques de fond.  A suivre : volumes mobilisables potentiellement importants.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2250, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.510136, "longitude": 6.903062, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1577902990117-1577903176345-IMG_3976.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1577902990117"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.352758407592773, 45.077445198273]}, "properties": {"id": 1578156781480, "observateur": "Jean-Philippe TARD", "pays": "France", "massif": "Grandes Rousses", "sommet": "Gol\u00e9on", "itineraire": "Mont\u00e9e au refuge du Gol\u00e9on", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1577660400000, "dateAvalanche": 1577660400000, "dateStr": "30/12/2019", "heureAuPlusTot": "15h30", "description": "Avalanche de fond sur le flanc du Greppon d\u00e9clench\u00e9e par la vidange des couloirs orient\u00e9s sud est descendants de la Roche de Casse.  Boules dures ayant atteint le fond du vallon, et recouvert la trace de mont\u00e9e au refuge.  Le lendemain 31 d\u00e9cembre, une autre avalanche est partie plus \u00e0 gauche en fin d'apr\u00e8s midi.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2200, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.077445198273, "longitude": 6.352758407592773, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1578156702495-P1000624.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1578156781480"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.351913273949466, 45.078597301498206]}, "properties": {"id": 1579769663758, "observateur": "Paulo Grobel", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "", "itineraire": "Vallon de Maurian", "orientation": "S", "dateEvenement": 1577660400000, "dateAvalanche": 1577660400000, "dateStr": "30/12/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche de plaque qui a concern\u00e9 l'itin\u00e9raire classique de mont\u00e9e au refuge du Gol\u00e9on. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2450, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2175, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.078597301498206, "longitude": 6.351913273949466, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1579769347729-P1010432.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1579769663758"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.492383, 45.129969]}, "properties": {"id": 1579896106546, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Valmeinier", "itineraire": "Pas des Griffes - Chalet de la Vieille", "orientation": "N", "dateEvenement": 1548284400000, "dateAvalanche": 1548284400000, "dateStr": "24/01/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": " \"Six skieurs qui se trouvaient dans le secteur du Pas des griffes, \u00e0 Valmeinier en secteur hors-piste, ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s par une avalanche. L\u2019un d\u2019eux est d\u00e9c\u00e9d\u00e9.\"  ATTENTION :  - \u00e0 la baisse de vigilance induite par le \"risque 2\" annonc\u00e9 par M\u00e9t\u00e9o-France,  - aux m\u00e9thodes de gestions de risque bas\u00e9es sur cet indice.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.129969, "longitude": 6.492383, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1579896106546-1579896735356-IMG_2080_a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1579896106546"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.898577, 45.491608]}, "properties": {"id": 1580158426393, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Tignes", "itineraire": "La Sache", "orientation": "N", "dateEvenement": 1548543600000, "dateAvalanche": 1548543600000, "dateStr": "27/01/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Reptation en cours \u00e0 proximit\u00e9 de la piste.  Le genre d'endroit o\u00f9 il faut quand m\u00eame mieux ne pas stationner (voir skieurs).  Localisation approximative. Merci aux Tignards de nous aider \u00e0 la pr\u00e9ciser ;-)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.491608, "longitude": 6.898577, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1580158426393-1580158685234-IMG_5214.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1580158426393"}}, 
{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.263396232248156, 45.09252738034639]}, "properties": {"id": 1585861372998, "observateur": "Paulo Grobel", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Cr\u00eate de la Buffe", "itineraire": "Juste au dessus du refuge du Pic du Mas de La Grave", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1577055600000, "dateAvalanche": 1577055600000, "dateStr": "23/12/2019", "heureAuPlusTot": "", "description": "Cette avalanche de plaque n\u2019avait jamais \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e (ces derni\u00e8res ann\u00e9es).   Elle s\u2019est d\u00e9clench\u00e9e naturellement dans l\u2019\u00e9pisode actif de No\u00ebl 2019 (le 22 ou 23 D\u00e9cembre 2019). De m\u00e9moire, BERA risque 4  C\u2019est une pente qui est parfois ski\u00e9e \u00e0 la descente.     On remarque aussi sur la photo 1, que d\u2019autres plaques se sont d\u00e9clench\u00e9es \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode, \u00e0 la m\u00eame altitude, mais dans des orientations diff\u00e9rentes.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2100, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.09252738034639, "longitude": 6.263396232248156, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1585861296405-petites-buffes-3.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2019", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1585861372998"}}
























            




            ]}