{"type": "FeatureCollection", "features": [
    {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.868232, 45.268088]}, "properties": {"id": 1514916337195, "observateur": "France 3 Alpes", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Le Grand Coin", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1514847600000, "dateAvalanche": 1514847600000, "dateObservation": 1514847600000, "dateStr": "02/01/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une snow boardeuse a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9e par une avalanche dans un secteur hors piste de la station de Val-Cenis Termignon, en lisi\u00e8re de for\u00eat. A la rupture, c'est toutes les couches de neige qui sont partie (jusqu'aux couches fragiles du fond)  Son compagnon, montagnard local et entra\u00een\u00e9, l'a d\u00e9gag\u00e9e rapidement gr\u00e2ce \u00e0 son DVA. Il indique que c'est un groupe en amont qui aurait d\u00e9clench\u00e9 la plaque (qui n'avait ni DVA, ni pelle, ni sonde). La victime est bless\u00e9 aux jambes (les 2 f\u00e9murs cass\u00e9s),   suite au choc contre un arbre.Plus d'infos sur le lien suivant.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "Rupture entre 10 \u00e0 100cm environ.", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 100, "longueur_rupture": 70, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2050, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.268088, "longitude": 6.868232, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1514916337195-1514921651843-mms_img-12424994750.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1514916337195"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.477556, 45.87171]}, "properties": {"id": 1515010553346, "observateur": "Rey Herv\u00e9", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Col des Aravis", "itineraire": "Route du Col des Aravis - Lieu dit Cr\u00e8ve Coeur - Avant le tunnel, c\u00f4t\u00e9 La Giettaz", "orientation": "T", "dateEvenement": 1514847600000, "dateAvalanche": 1514847600000, "dateStr": "02/01/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Coul\u00e9e sur la route du Col des Aravis - Intervention de 2 chiens d'avalanche pour lever le doute d'une voiture prise dans la coul\u00e9e", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.87171, "longitude": 6.477556, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1515010553346-1515011160566-26638338_1441097582680011_612671226_n.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1515010553346"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.910659, 45.292697]}, "properties": {"id": 1515062030574, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Grand Roc Noir", "itineraire": "Ruisseau de la Diet - Avalanche de la Colombaz, ou Pisselerand", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1515020400000, "dateAvalanche": 1515020400000, "dateObservation": 1515020400000, "dateStr": "04/01/2018", "heureAuPlusTot": "07:40", "description": "Avalanche de tr\u00e8s grande ampleur partie naturellement.L'a\u00e9rosol a secou\u00e9 une bonne partie du village de Lanslevillard \u00e0 7h40 et est remont\u00e9 en face , allant jusqu'\u00e0 pl\u00e2trer le clocher. Le d\u00e9p\u00f4t c'est s\u00e9par\u00e9 en deux parties en suivant les ruisseaux de la Donna et de Pisselerand. A part une grosse frayeur pour les habitants et les vacanciers, il y a tr\u00e8s peu de d\u00e9g\u00e2ts \u00e0 d\u00e9plorer : arbres tomb\u00e9 sur des maisons ou v\u00e9hicules, fen\u00eatres bis\u00e9s, balcon endommag\u00e9... Merci \u00e0 Baptiste et Marie pour une partie des photos !", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3170, "commentaire_zone_depart": "D\u00e9part : vaste plaque sous les sommets des Pleignets et Pisselerand", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1460, "commentaire_zone_arrivee": "Vaste a\u00e9rosol et deux d\u00e9p\u00f4ts (ruisseau de la Donna et de Pisselerand)", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "5 - TRES FORT", "latitude": 45.292697, "longitude": 6.910659, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1515062030574-1515062287922-IMG_2896.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1515062030574"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.077299, 45.374875]}, "properties": {"id": 1515185668066, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "", "itineraire": "Route Bonneval - l'Ecot", "orientation": "T", "dateEvenement": 1514934000000, "dateAvalanche": 1514934000000, "dateObservation": 1514934000000, "dateStr": "03/01/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Un habitant de Bonneval s'est fait emporter par une avalanche sur la route  de l'Ecot (ferm\u00e9e en hiver), alors qu'il \u00e9tait \u00e0 proximit\u00e9 de son chalet chalet. Ce sont les pisteurs de la station qui l'on retrouv\u00e9.Peu d'informations sur l'avalanche pour le moment.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.374875, "longitude": 7.077299, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1515185668066"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.949645, 45.028253]}, "properties": {"id": 1515263821775, "observateur": "Paraz Yann", "pays": "France", "massif": "Taillefer", "sommet": "Les Mayes", "itineraire": "Combes des Mayes - Combe de L'Ise", "orientation": "E", "dateEvenement": 1515020400000, "dateObservation": 1515020400000, "dateStr": "04/01/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche observ\u00e9e le 05/01,  descendue le 04 lors des grosses pr\u00e9cipitations pluvieuses. La zone de d\u00e9part n'a pas pu \u00eatre observ\u00e9e pr\u00e9cis\u00e9ment. L'avalanche a suivi les combes des Mayes puis a fini sa course en bas de la combe de l'Ise.  Observation et nouvelles photos du 19/02/2018, Greg : Les \u00e9coulements se rejoignent en bas pour ensuite s'\u00e9couler et former un gros d\u00e9p\u00f4t dans le lit du Torrent de la Lignare sur 300m de long. Ce d\u00e9p\u00f4t, c'est arr\u00eat\u00e9 \u00e0 80m de l'\u00e9glise du hameau de Poutuire.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Pluie", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.028253, "longitude": 5.949645, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1515263821775-1515264315435-DSC06279.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1515263821775"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.07491, 46.15069]}, "properties": {"id": 1515338634497, "observateur": "Philippe Aigroz", "pays": "Suisse", "massif": "Alpes Vaudoises", "sommet": "Sex Carro", "itineraire": "D\u00e9valoir de la Pareuse", "orientation": "W", "dateEvenement": 1515020400000, "dateAvalanche": 1515020400000, "dateStr": "04/01/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche class\u00e9e en taille moyenne - d\u00e9crochement durant la nuit de jeudi 4 janvier  Avalanche de neige mouill\u00e9e suite aux pluies   De nombreuses avalanches ont \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9es dans la r\u00e9gion.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Pluie", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1800, "commentaire_zone_depart": "Pente environ 42\u00b0", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "Le c\u00f4ne d'avalanche s'est arr\u00eat\u00e9 dans la digue de protection du hameau de la Giette", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 46.15069, "longitude": 7.07491, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1515338634497-1515338953649-DSCF1377.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1515338634497"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.736307, 45.118289]}, "properties": {"id": 1515445609410, "observateur": "ValsusaOggi", "pays": "Italie", "massif": "Pi\u00e9mont", "sommet": "Pointe de Paumont", "itineraire": "Rivo del Vallone", "orientation": "S", "dateEvenement": 1515020400000, "dateAvalanche": 1515020400000, "dateStr": "04/01/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Tr\u00e8s vaste avalanche partie naturellement en fin de journ\u00e9e. L'a\u00e9rosol \u00e0 impact\u00e9 les maison du village de Rochemolles, mais heureusement, le d\u00e9p\u00f4t est all\u00e9 \u00e0 l'aval du village.38 personnes \u00e9taient pr\u00e9sentes dans le village au moment de l'avalanche, mais heureusement, personne n'a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1550, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.118289, "longitude": 6.736307, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1515445609410-1515445906242-01.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1515445609410"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.006413, 45.34231]}, "properties": {"id": 1515861312697, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Croix de Dom Jean Maurice", "itineraire": "", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1515798000000, "dateObservation": 1515798000000, "dateStr": "13/01/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Gros glissement de plaque de fond en cours. Illustre les tr\u00e8s importants volumes de neige mobilisables en altitude dans ce secteur.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2350, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 300, "epaisseur_max_rupture": 350, "longueur_rupture": 180, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.34231, "longitude": 7.006413, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1515861312697-1515861499725-IMG_3650.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1515861312697"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.722805, 45.352672]}, "properties": {"id": 1515865359545, "observateur": "Bernard Vion", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Col de la Valette", "itineraire": "Couloir de la Valette", "orientation": "W", "dateEvenement": 1515366000000, "dateAvalanche": 1515366000000, "dateStr": "08/01/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche naturelle qui a eu lieu vraisemblablement le 8 janvier dans la vall\u00e9e de Chavi\u00e8re .  Cette avalanche dite \"du couloir de la Valette\" , est partie vers 2550 m un peu en contrebas du refuge de la Valette et a fini sa course dans le lit du Doron de Chavi\u00e8re (1680 m environ) un peu en aval du hameau des Prioux, au lieu-dit la Rubati\u00e8re  sur la route d\u00e9partementale (ferm\u00e9e en p\u00e9riode hivernale).Elle fait environ 150 m de largeur et on peut consid\u00e9rer qu\u2019il y a 5 \u00e0 6 m de neige sur la route (200 m de largeur et 9-10 m de hauteur sur le rapport du garde forestier local !)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2550, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1680, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "5 - TRES FORT", "latitude": 45.352672, "longitude": 6.722805, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1515865359545-1515865494325-_DSC5085.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1515865359545"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.029279, 45.325821]}, "properties": {"id": 1515866175645, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Ouille Allegra", "itineraire": "", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1515366000000, "dateAvalanche": 1515366000000, "dateObservation": 1515798000000, "dateStr": "08/01/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Deux grosses avalanche sont descendues de part et d'autres du hameaux de la Goulaz, sans causer de d\u00e9g\u00e2ts. Elles ont eu lieu pendant un fort \u00e9pisode de retour d'Est.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1760, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "5 - TRES FORT", "latitude": 45.325821, "longitude": 7.029279, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1515866175645-1515866491581-IMG_3589.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1515866175645"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.742114, 45.25606]}, "properties": {"id": 1516298075885, "observateur": "Aussois Service des Pistes", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Dent Parrach\u00e9e", "itineraire": "Les Balmes", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1516230000000, "dateAvalanche": 1516230000000, "dateStr": "18/01/2018", "heureAuPlusTot": "08:30", "description": "Plaque de tr\u00e8s grande ampleur d\u00e9clench\u00e9e pr\u00e9ventivement par grenadage \u00e0 main. Grosse \u00e9paisseur mobilis\u00e9e, et grosse \u00e9paisseur rest\u00e9e en place (du moins dans la zone de d\u00e9part).   Ceci doit nous alerter sur la possibilit\u00e9 d'avalanches d'ampleur exceptionnelle, notamment au cours de l'\u00e9pisode tr\u00e8s perturb\u00e9 annonc\u00e9 dans le secteur, samedi puis surtout dimanche.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage \u00e0 main", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 2440, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 130, "epaisseur_max_rupture": 200, "longueur_rupture": 400, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1800, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.25606, "longitude": 6.742114, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1516298075885-1516298623809-IMG_3935.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1516298075885"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.832672, 45.86365]}, "properties": {"id": 1516454829532, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Aiguille du Go\u00fbter", "itineraire": "Couloir du Bourgeat", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1515452400000, "dateAvalanche": 1515452400000, "dateObservation": 1515452400000, "dateStr": "09/01/2018", "heureAuPlusTot": "08:00", "description": "Une avalanche importante s\u2019est produite un peu avant 8 heures ce mardi matin dans le secteur de la route du Pont aux Houches. Une quarantaine d\u2019habitations du hameau \"Le Pont\" et du secteur du Boiron, en rive droite, auraient \u00e9t\u00e9 \"pl\u00e2tr\u00e9s\"  Les d\u00e9g\u00e2ts seraient uniquement mat\u00e9riels. L'avalanche n'aurait fait aucune victime, ce que confirment les services de secours sur place.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1100, "commentaire_zone_arrivee": "1100m pour le d\u00e9p\u00f4t. L'a\u00e9rosol est all\u00e9 plus bas.", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.86365, "longitude": 6.832672, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1516454829532-1516455118368-26231664_1842096199134494_3729455023379621362_n.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1516454829532"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.18672, 42.771408]}, "properties": {"id": 1516536203431, "observateur": "Presse France 3", "pays": "France", "massif": "Bigorre-Ordesa", "sommet": "Aragnouet", "itineraire": "Montagne du Pic Poc", "orientation": "T", "dateEvenement": 1515452400000, "dateAvalanche": 1515452400000, "dateStr": "09/01/2018", "heureAuPlusTot": "15:00", "description": "Extrait article de presse : \"Un skieur de randonn\u00e9e qui \u00e9voluait dans la vall\u00e9e de la G\u00e9la \u00e0 Aragnouet (Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es) a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par une avalanche ce mardi a-t-on appris aupr\u00e8s des gendarmes du Peloton de Gendarmerie de Haute-Montagne (PGHM).    Le skieur qui \u00e9voluait avec un compagnon vers 1600 m\u00e8tres d'altitude aurait d\u00e9clench\u00e9 lui-m\u00eame la coul\u00e9e de neige qui lui a \u00e9t\u00e9 fatale. Quand les secouristes sont arriv\u00e9s sur place ils ont rapidement localis\u00e9 la victime ensevelie sous la neige mais le jeune homme \u00e9tait d\u00e9c\u00e9d\u00e9. \" Le d\u00e9c\u00e8s serait de cause traumatique : vallon encaiss\u00e9 + barres rocheuses + ruisseau.   Localisation impr\u00e9cise.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 42.771408, "longitude": 0.18672, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1516536203431"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.674874, 45.016166]}, "properties": {"id": 1516545974363, "observateur": "Pouilloux J\u00e9r\u00f4me", "pays": "France", "massif": "Cerces", "sommet": "Sommet du Guion", "itineraire": "Ravin de la Casse", "orientation": "S", "dateEvenement": 1514761200000, "dateObservation": 1514761200000, "dateStr": "01/01/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche constat\u00e9e le 1er janvier ayant purg\u00e9 le couloir S du Guion.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.016166, "longitude": 6.674874, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1516545974363-1516546349087-DSC07122.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1516545974363"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.911395, 45.133842]}, "properties": {"id": 1516546838239, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Lacs Robert", "itineraire": "Chamrousse - Secteur Br\u00e8che des Lacs Robert", "orientation": "T", "dateEvenement": 1516230000000, "dateObservation": 1516230000000, "dateStr": "18/01/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Extrait de l'article du Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9 :\"Cinq randonneurs \u00e0 ski qui \u00e9voluaient ensemble sous la br\u00e8che des lacs Robert sur la station de Chamrousse ont aper\u00e7u, ce jeudi peu apr\u00e8s 10 heures, un ski affleurant \u00e0 la surface de ce qui semblait \u00eatre une avalanche survenue la veille, voire l'avant veille.  En creusant la coul\u00e9e, ils ont alors d\u00e9couvert le corps sans vie d'un homme.\"   Localisation impr\u00e9cise. Nous sommes preneurs d'informations compl\u00e9mentaires.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.133842, "longitude": 5.911395, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1516546838239"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.433627, 45.860056]}, "properties": {"id": 1516547323811, "observateur": "Pouilloux J\u00e9r\u00f4me", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Blonni\u00e8re", "itineraire": "Combe ouest", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1515193200000, "dateObservation": 1515193200000, "dateStr": "06/01/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Cette avalanche a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e le 6 janvier, partie la veille sans doute.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.860056, "longitude": 6.433627, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1516547323811-1516547523431-DSC07163.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1516547323811"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.058983, 45.375368]}, "properties": {"id": 1516555553419, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Tralenta", "itineraire": "Parking \u00e0 la sortie du village", "orientation": "S", "dateEvenement": 1516489200000, "dateAvalanche": 1516489200000, "dateObservation": 1516489200000, "dateStr": "21/01/2018", "heureAuPlusTot": "06:30", "description": "V\u00e9hicules endommag\u00e9s par l'avalanche, sur ce parking en amont du village.  Digue de protection d\u00e9bord\u00e9e, bien que r\u00e9guli\u00e8rement vid\u00e9e. Aucune victime.Zones de d\u00e9part non observ\u00e9es \u00e0 cause du mauvais temps.  Photos compl\u00e9mentaires prises quelques jours plus tard (parking d\u00e9gag\u00e9).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1840, "commentaire_zone_arrivee": "Digue de protection \u00e0 l'amont du parking (nettement moins haute que celle qui prot\u00e8ge les habitations)", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.375368, "longitude": 7.058983, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1516555553419-1516556005707-P1210009.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1516555553419"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.957545, 44.971093]}, "properties": {"id": 1516606792381, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Taillefer", "sommet": "Grand Armet", "itineraire": "Le Rochier - Hameau de la Chalp", "orientation": "E", "dateEvenement": 1516489200000, "dateAvalanche": 1516489200000, "dateObservation": 1516489200000, "dateStr": "21/01/2018", "heureAuPlusTot": "01:00", "description": "Avalanche dont le d\u00e9p\u00f4t est venu contre les premi\u00e8re maisons du hameau de La Chalp, heureusement sans faire de victime. Les zones de d\u00e9part n'ont pas pu \u00eatre observ\u00e9s en raison du mauvais temps continu.Les 4 derni\u00e8res photos on \u00e9t\u00e9 prises le 19/02/2018", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "Zone de d\u00e9part inconue", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1025, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.971093, "longitude": 5.957545, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1516606792381-1516607405621-SL371754.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1516606792381"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.37549, 45.463332]}, "properties": {"id": 1516729033051, "observateur": "Vincent Rastello", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "", "itineraire": "Come des Plans et Combe de la Valette", "orientation": "E", "dateEvenement": 1516575600000, "dateAvalanche": 1516575600000, "dateObservation": 1516662000000, "dateStr": "22/01/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Immense syst\u00e8me de cassures pour des avalanches parties naturellement pendant les 3 jours de mauvais temps (du 20 au 22 janvier). Les deux vallons (Valette et les Plans) se sont purg\u00e9s en plusieurs grandes plaques. Les \u00e9coulement cons\u00e9quents sont descendus tr\u00e8s bas dans ces vallons.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "Plusieurs zones de d\u00e9part entre 2000 et 2600m", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.463332, "longitude": 6.37549, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1516729033051-1516729534547-FDFM8316.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1516729033051"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.537377, 45.575589]}, "properties": {"id": 1516730314751, "observateur": "Vincent Rastello", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Roc Marchand", "itineraire": "Face Sud Est", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1516575600000, "dateAvalanche": 1516575600000, "dateObservation": 1516662000000, "dateStr": "22/01/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche peu fr\u00e9quente avec une telle ampleur. Partie naturellement pendant l'\u00e9pisode de mauvais temps, entre le 20 et le 22 janvier.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2050, "commentaire_zone_depart": "Rupture d'environ 400/500m de long", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "5 - TRES FORT", "latitude": 45.575589, "longitude": 6.537377, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1516730314751-1516730560251-UCXD1271.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1516730314751"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.41048, 45.024246]}, "properties": {"id": 1516740618987, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Pic de Combeynot", "itineraire": "Vallon de Combeynot", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1516575600000, "dateAvalanche": 1516575600000, "dateObservation": 1516662000000, "dateStr": "22/01/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plaque partie spontan\u00e9ment pendant le mauvais temps des derniers jours (Probablement partie le 21 ou le 22 janvier)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 2460, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2100, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.024246, "longitude": 6.41048, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1516740618987-1516740881239-P1230030.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1516740618987"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.912493, 45.500151]}, "properties": {"id": 1516740986375, "observateur": "Service des Pistes  Tignes", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Tignes", "itineraire": "Paravalanches de la Sache", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1516662000000, "dateAvalanche": 1516662000000, "dateStr": "23/01/2018", "heureAuPlusTot": "09:00", "description": "R\u00e9sultat exceptionnel au d\u00e9clenchement pr\u00e9ventif. Pas de r\u00e9sultat au Gazex, alors juste une charge d'explosif vers les paravalanches... Le t\u00e9l\u00e9cabine a \u00e9chapp\u00e9 de peu \u00e0 \u00e9coulement d\u00e9vastateur.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage \u00e0 main", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2050, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1580, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.500151, "longitude": 6.912493, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1516740986375-1516741288271-IMG_4236.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1516740986375"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.939677, 45.49375]}, "properties": {"id": 1516742041291, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Tignes", "itineraire": "La Revirette - Tunnel du Chevril", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1516662000000, "dateAvalanche": 1516662000000, "dateStr": "23/01/2018", "heureAuPlusTot": "14:30", "description": "Une des nombreuses purges spontan\u00e9es de neige r\u00e9cente au soleil.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2050, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1900, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.49375, "longitude": 6.939677, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1516742041291-1516742493451-IMG_4174 d\u00e9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1516742041291"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.690409, 45.269187]}, "properties": {"id": 1516817425761, "observateur": "Aussois Service des Pistes", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Aussois", "itineraire": "Pointe de l'Echelle", "orientation": "E", "dateEvenement": 1516662000000, "dateAvalanche": 1516662000000, "dateStr": "23/01/2018", "heureAuPlusTot": "08:15", "description": "D\u00e9part spontan\u00e9 d'une avalanche de grande ampleur, en pleine face et plus de 10 heures apr\u00e8s l'arr\u00eat des pr\u00e9cipitations et du vent. Merci encore au service des pistes pour ses observations (la premi\u00e8re photo, JM Arnaud) et pour sa r\u00e9activit\u00e9 (diffusion de l'info \"en temps r\u00e9el\"). Un r\u00e9el atout pour une meilleure pr\u00e9vention.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2950, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2310, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.269187, "longitude": 6.690409, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1516817425761-1516817921201-20180123_081243 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1516817425761"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.997625, 45.344219]}, "properties": {"id": 1516902602473, "observateur": "Charles Gauthier", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Croix de Dom Jean Maurice", "itineraire": "", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1516748400000, "dateAvalanche": 1516748400000, "dateStr": "24/01/2018", "heureAuPlusTot": "17:30", "description": "\u00c9norme avalanche par grand beau temps, bien apr\u00e8s le pic de la \"crue avalancheuse\". Il semble qu'elle n'ait pas \u00e9t\u00e9 vue avec cette ampleur depuis tr\u00e8s longtemps.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3100, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1750, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.344219, "longitude": 6.997625, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1516902602473-1516902960217-1 IMG_4688.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1516902602473"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.721616, 45.474074]}, "properties": {"id": 1517004295542, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Champagny-le-haut", "itineraire": "Entre la Pointe de V\u00e9li\u00e8re et le col de la Bauche de Mio", "orientation": "E", "dateEvenement": 1516921200000, "dateAvalanche": 1516921200000, "dateStr": "26/01/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plaques de fond : encore et encore... Une des multiples plaques que se sont ouvertes ou ont gliss\u00e9 entre hier et aujourd'hui.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.474074, "longitude": 6.721616, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1517004295542-1517004547370-IMG_4739.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1517004295542"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.674403, 45.483572]}, "properties": {"id": 1517070456582, "observateur": "Barrieux Cyril", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Roc des Verdons", "itineraire": "Champagny en Vanoise - Verdons Sud", "orientation": "E", "dateEvenement": 1516662000000, "dateAvalanche": 1516662000000, "dateStr": "23/01/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "L'avalanche s'est d\u00e9clench\u00e9e apr\u00e8s le passage du skieur. Aucune personne n'a \u00e9t\u00e9 ensevelie.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.483572, "longitude": 6.674403, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1517070456582-1517071221350-27157370_10213552131191063_2097923473_n.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1517070456582"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.74706, 44.817715]}, "properties": {"id": 1517076384630, "observateur": "Guil Berger", "pays": "France", "massif": "Brian\u00e7onnais", "sommet": "Pic Quest", "itineraire": "Cote Belle, Face Nord", "orientation": "N", "dateEvenement": 1517007600000, "dateAvalanche": 1517007600000, "dateObservation": 1517007600000, "dateStr": "27/01/2018", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "Nous avons d\u00e9clench\u00e9 une avalanche \u00e0 la descente ce jour vers 14 heures,en skiant dans nos traces de mont\u00e9e.  Pas de victime, avalanche partie sous le 1er skieur avec faible vitesse. Groupe de 3 skieurs.  Face vierge, le1er skieur \u00e0 la descente d\u00e9clenche 100m sous le col.  Avalanche d'une couche fine de surface de neige froide sans coh\u00e9sion ( n'exc\u00e9dant dans 25cm , mais seulement 10 cm au point de d\u00e9clenchement) sur un fond dur, plaque de 40 m de large environ au d\u00e9part. Partie sur une hauteur de 200m.  La hauteur de neige au pied de l avalanche (d\u00e9p\u00f4t) :environ 70 cm.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 200, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2650, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 10, "epaisseur_max_rupture": 25, "longueur_rupture": 40, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.817715, "longitude": 6.74706, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1517076384630-1517076934870-27394121_2041538779416325_606513599_o.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1517076384630"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.678737, 45.470614]}, "properties": {"id": 1517164631690, "observateur": "Muriel Vaudey", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Champagny en vanoise", "itineraire": "Mont de la Guerre - F\u00f4ret domaniale du Mont Jovet - lieu dit Les Ravines", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1516575600000, "dateAvalanche": 1516575600000, "dateStr": "22/01/2018", "heureAuPlusTot": "10:00", "description": "Avalanches parties naturellement vers 10h le 22/01.  Plusieurs plaques sont parties successivement, sur une largeur d'environ 800m.    D\u00e9p\u00f4t tr\u00e8s cons\u00e9quent plusieurs m\u00e8tres, mais zone inaccessible.une petite for\u00eat d\u2019\u00e9pic\u00e9as a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9e ( plusieurs dizaines d\u2019arbres).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2100, "commentaire_zone_depart": "Jusqu'\u00e0 2m de cassure pour certaines ", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1650, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "5 - TRES FORT", "latitude": 45.470614, "longitude": 6.678737, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1517164631690-1517165270182-27153444_10208236718993922_611193061_n.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1517164631690"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.888444, 45.304295]}, "properties": {"id": 1517434150298, "observateur": "Charon Clovis", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Lanslevillard", "itineraire": "Ruisseau du Pl\u00e2tre", "orientation": "S", "dateEvenement": 1517266800000, "dateAvalanche": 1517266800000, "dateStr": "30/01/2018", "heureAuPlusTot": "17:30", "description": "Une des vastes plaques de fond partie ces jours ci. Ouverture de la fissure en cours de matin\u00e9e, puis glissement de la plaque en fin de journ\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.304295, "longitude": 6.888444, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1517434150298-1517434354206-Resized_20180131_082603.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1517434150298"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.78675, 45.287982]}, "properties": {"id": 1518004655718, "observateur": "Tramion Titou", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Termignon", "itineraire": "Couloir des TP", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1517439600000, "dateObservation": 1517439600000, "dateStr": "01/02/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche partie entre le 31/01 et le 1/02  \"grosse cassure et gros d\u00e9p\u00f4t\" .       ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.287982, "longitude": 6.78675, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1518004655718-1518004842250-P2030011.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1518004655718"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.212009, 45.312385]}, "properties": {"id": 1518458142380, "observateur": "Caffo St\u00e9phane", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Saint Colomban des Villards", "itineraire": "Balmettes ; Torrent des Croix", "orientation": "E", "dateEvenement": 1518390000000, "dateAvalanche": 1518390000000, "dateObservation": 1518390000000, "dateStr": "12/02/2018", "heureAuPlusTot": "14:10", "description": "Steph ; Steph !!! Une courbe rapide vers l'\u00e9paule sur sa gauche lui \u00e9vite d'\u00eatre emport\u00e9 par l'avalanche qu'il vient de d\u00e9clencher, \u00e0 distance. Ouf... Merci distances et surveillance.   Nous avions fait en montant un sondage qui montrait clairement l'instabilit\u00e9 potentielle, avec une bonne \u00e9paisseur de neige r\u00e9cente sur une mince cro\u00fbte de regel reposant sur une \u00e9paisse couche fragile (voir photo). La d\u00e9cision avait \u00e9t\u00e9 prise de ne pas monter au col.  Steph a ensuite ski\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9coulement pour montrer la qualit\u00e9 de neige (voir photo).  Attention, forte activit\u00e9 avalancheuse signal\u00e9e ce jour, aussi en Haute Tarentaise par exemple. Totalement incoh\u00e9rent avec l'\u00e9valuation chiffr\u00e9e (1) et avec le texte du BERA.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 20, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 2080, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1960, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "Neige fra\u00eeche tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8re (60 kg/m3)", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 45.312385, "longitude": 6.212009, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1518458142380-1518459843580-1 IMG_5601.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1518458142380"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.220356, 45.310563]}, "properties": {"id": 1518462302512, "observateur": "Caffo St\u00e9phane", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Saint Colomban des Villards", "itineraire": "Torrent des Croix", "orientation": "E", "dateEvenement": 1518390000000, "dateAvalanche": 1518390000000, "dateStr": "12/02/2018", "heureAuPlusTot": "14:30", "description": "Poudre de r\u00eave et Risque 1... mais tr\u00e8s grande instabilit\u00e9 l\u00e0 o\u00f9 la neige r\u00e9cente \u00e9tait suffisamment accumul\u00e9e.  Nous venions de renoncer aux vastes pentes un peu raides, pourtant bien tentantes...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1825, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 40, "longueur_rupture": 20, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 45.310563, "longitude": 6.220356, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1518462302512-1518462662712-IMG_5676.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1518462302512"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.17966, 44.175984]}, "properties": {"id": 1518557027958, "observateur": "SCHMIT Lucas", "pays": "France", "massif": "Mercantour", "sommet": "Isola 2000", "itineraire": "T\u00eate Merci\u00e8re", "orientation": "N", "dateEvenement": 1518303600000, "dateAvalanche": 1518303600000, "dateStr": "11/02/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Neige poudreuse sur 20cm sur l'approche. On attaque la mont\u00e9e, et je nous place en ligne quand je comprend que \u00e7a craque en dessous. Je vais r\u00e9cup\u00e9rer le premier arbre, seul au milieu de la pente, mais qui a bien tenu. J'attache tout le monde, nous sommes encord\u00e9s et sur ce \"relais\".  Aucun signe ne laissait pr\u00e9sager de la pr\u00e9sence de cette plaque. Je l'ai sentie sous le pied au cours de la mont\u00e9e, et il n'y avait pas la m\u00eame neige quand j'ai sond\u00e9 au pied de la pente. Je me rend compte que c'est craignos, et qu'on va tirer une longueur encord\u00e9s pour s\u2019\u00e9chapper.On avait une neige poudreuse, tr\u00e8s volatile, sur 40/50cm en surface. Celle-ci pos\u00e9e sur une fine couche de 15cm glac\u00e9e mais pas tr\u00e8s dure. En dessous une couche de gobelet sur 15cm environ.. Une autre surface dure sur 5cm et le reste en dessous n'a pas boug\u00e9, neige bien pos\u00e9e.   La plaque est partie lorsque nous avons pass\u00e9 la rupture de pente, une seule personne semble avoir amorc\u00e9 la rupture. Sur notre relais, la couche a baiss\u00e9 de 70cm environ.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Pi\u00e9ton", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2350, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 70, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "accumulation due au vent", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 44.175984, "longitude": 7.17966, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1518557027958-1518557499394-20180211_123353 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1518557027958"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.686653, 45.830862]}, "properties": {"id": 1518634940647, "observateur": "Christian Trommsdorff", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Mont Joly", "itineraire": "Juste \u00e0 droite du t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge du Mont Joly", "orientation": "W", "dateEvenement": 1518562800000, "dateAvalanche": 1518562800000, "dateStr": "14/02/2018", "heureAuPlusTot": "12:30", "description": "\"Gaffe \u00e0 vous!\"  Une des plaques de fond signal\u00e9es aujourd'hui, en Haute Savoie comme en Savoie. Effet du redoux, pourtant tout relatif ?", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2100, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.830862, "longitude": 6.686653, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1518634940647-1518635206811-commentaire_13181_1518613978 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1518634940647"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.160952, 42.886962]}, "properties": {"id": 1518698828868, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Bigorre-Ordesa", "sommet": "Pic de Monn\u00e9", "itineraire": "Hors-piste Station de Cauterets - A proximit\u00e9 T\u00e9l\u00e9si\u00e8ge de Touyaroles", "orientation": "T", "dateEvenement": 1518562800000, "dateAvalanche": 1518562800000, "dateStr": "14/02/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Extrait du Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9 : \"Trois skieurs port\u00e9s disparus depuis mercredi soir \u00e0 la station de Cauterets (Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es) ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s morts jeudi sous une avalanche.    \"C\u2019est une avalanche, hier [mercredi, ndlr], sur une zone hors piste du domaine skiable qui est \u00e0 l\u2019origine de l\u2019accident\"    Localisation de la zone de d\u00e9p\u00f4t. La zone de d\u00e9part n'est pas connue.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 42.886962, "longitude": -0.160952, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1518698828868"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.945498, 44.721622]}, "properties": {"id": 1518707200504, "observateur": "SCHWEITZER Aur\u00e9lien", "pays": "France", "massif": "D\u00e9voluy", "sommet": "Saint Etienne en D\u00e9voluy", "itineraire": "Roc roux - Ravin de Chabournasse", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1518649200000, "dateAvalanche": 1518649200000, "dateStr": "15/02/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Il part avec une belle plaque de 70 cm d'\u00e9paisseur, sur 30 m de long...\"  Selon le BERA : risque 1 \u00e0 moins de 2200 m et \u00e0 3 au dessus. Les pentes d\u00e9favorables sont NW \u00e0 SE. L'Iso 0\u00b0 est \u00e0 2600 m.  On d\u00e9cide de s'orienter sur une pente ouest, raide, avec un sommet \u00e0 2500 m : Roc Roux par le ravin de Chabournasse. Il s'agit d'un itin\u00e9raire situ\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 de saint Etienne en D\u00e9voluy, dans la cha\u00eene de Faraut.  Au ressenti, il fait chaud comme pr\u00e9vu, vent NW fort comme annonc\u00e9. La m\u00e9t\u00e9o n'est pas g\u00e9niale, la visibilit\u00e9 est  r\u00e9duite. Le manteau neigeux est tr\u00e8s humide, et je me dis que les couches fragiles on d\u00fb dispara\u00eetre en dessous de 2000 m.  Au d\u00e9but du couloir, le manteau est bien humide et charg\u00e9. On d\u00e9chausse pour passer le raidillon de d\u00e9part, puis on prend des distances pour remonter le large couloir. Apr\u00e8s 3 conversions, \u00e0 2000 m, j'entends un wouff.  Je fais sagement demi-tour, et j'en profite pour faire un blocktest p\u00e9dagogique \u00e0 1900 m, sous un \u00eelot rocheux. La pente est orient\u00e9e W, \u00e0 35\u00b0. \u00c0 cet endroit, il y a moins de neige que dans le couloir, seulement 150 cm. En surface, il y a 15 cm de poudreuse humide, une petite plaque de 2 \u00e0 5 cm, 2 \u00e0 5 cm de gobelet, puis un regel b\u00e9ton. Les 20 premiers centim\u00e8tres partent \u00e0 la d\u00e9coupe du blocktest. Pour un risque BRA 1, c'est tr\u00e8s instable.  On redescend par un itin\u00e9raire peu raide, dans les 15 \u00e0 20\u00b0. Un stagiaire coupe une contrepente de 15 m de hauteur, expos\u00e9e SW \u00e0 39\u00b0, \u00e0 l'altitude 1770 m. Il part avec une belle plaque de 70 cm d'\u00e9paisseur, sur 30 m de long. Il n'a rien. Il y a deux couches fragiles bien visibles.  Il s'agit d'une petit avalanche du fait de la faible hauteur de la contrepente, mais je me dis que dans le couloir, cela n'aurait pas \u00e9t\u00e9 la m\u00eame, avec des volumes de neige tr\u00e8s important au dessus de nos t\u00eates.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1770, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 70, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 30, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": " Deux couches fragiles bien visibles.", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 44.721622, "longitude": 5.945498, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1518707200504-1518707509436-IMG_20180215_104906 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1518707200504"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.030114, 42.723987]}, "properties": {"id": 1518716771204, "observateur": "Presse La D\u00e9p\u00eache", "pays": "France", "massif": "Pyr\u00e9n\u00e9es - Gavarnie", "sommet": "Pic de la Pahule", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1518476400000, "dateAvalanche": 1518476400000, "dateStr": "13/02/2018", "heureAuPlusTot": "15:00", "description": "Un jeune skieur de 19 ans, originaire des Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce mardi en fin de journ\u00e9e apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 enseveli par une avalanche. La coul\u00e9e de neige s'est produite vers 15 heures, au niveau de la piste rouge des Gypa\u00e8tes, sur la station de Gavarnie-G\u00e8dre. Voir article complet sur le lien suivant", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 42.723987, "longitude": -0.030114, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1518716771204-1518863633392-Avalanche Gavarnie.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1518716771204"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.285044, 44.990408]}, "properties": {"id": 1518796617322, "observateur": "CRS Brian\u00e7on", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "Br\u00e8che du R\u00e2teau", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1518476400000, "dateAvalanche": 1518476400000, "dateStr": "13/02/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche d\u00e9clench\u00e9e par une skieuse \u00e0 la descente qui se blesse \u00e0 la jambe.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 50, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3180, "commentaire_zone_depart": "pente sup\u00e9rieure \u00e0 35\u00b0", "epaisseur_rupture": 5, "epaisseur_max_rupture": 30, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "longueur 100m", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.990408, "longitude": 6.285044, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1518796617322-1518797257690-IMG_3315 (002).JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1518796617322"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.163009, 45.262887]}, "properties": {"id": 1518864117432, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Cime du Sambuis", "itineraire": "Couloir Nord -  secteur Saint Colomban des Villards", "orientation": "T", "dateEvenement": 1518476400000, "dateAvalanche": 1518476400000, "dateStr": "13/02/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Objectif du jour: couloir N direct de la cime de Sambuis (2734m) en boucle depuis Montrond   Neige poudreuse s\u00e8che excellente sur tout l'itin\u00e9raire.  Les premiers virages engag\u00e9s avec prudence par le premier skieur dans le couloir, o\u00f9 s'alternent zones durcies voire gel\u00e9es et accumulations, d\u00e9clenchent \u00e0 distance de 10m environ en aval du skieur une plaque friable d'\u00e9paisseur 30 cm environ et de largeur 10-15m, (longueur de l'\u00e9coulement ind\u00e9termin\u00e9e) invitant le groupe \u00e0 faire demi-tour.  ", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 10, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "\u00e9paisseur environ 30cm - largueur 10-15m", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.262887, "longitude": 6.163009, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1518864117432-1518864523948-IMG_0858c.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1518864117432"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.500239, 44.897842]}, "properties": {"id": 1518884421712, "observateur": "Jean-Philippe Lebrat", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "Pelvoux", "itineraire": "Vallon de Chambran - Le Serre Blanc", "orientation": "W", "dateEvenement": 1518476400000, "dateAvalanche": 1518476400000, "dateStr": "13/02/2018", "heureAuPlusTot": "09:00", "description": "Avalanche d\u00e9clench\u00e9e par un skieur \u00e0 la descente. Le d\u00e9part est situ\u00e9 au-dessus du \"Serre-Blanc\" (\u00e0 l'entr\u00e9e du vallon de Chambran, \u00e0 l'Est du pont c\u00f4t\u00e9 \"1704\" sur la carte IGN), en venant du point c\u00f4t\u00e9 2073 : mont\u00e9e sans encombre c\u00f4t\u00e9 Ouest du passage entre les falaises, d\u00e9clenchement skieur en descente par le c\u00f4t\u00e9 Est en direction du pied des falaises amont.    Le BERA indiquait un risque 1 en dessous de 2200m et 3 au dessus.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 44.897842, "longitude": 6.500239, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1518884421712-1518884527256-P1180722.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1518884421712"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.846583, 47.826361]}, "properties": {"id": 1518888163468, "observateur": "Presse Remiremont info.fr", "pays": "France", "massif": "Vosges", "sommet": "Ballon d'Alsace", "itineraire": "Couloir Birckel, Roches de Morteville, commune de Saint Maurice sur Moselle", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1517439600000, "dateAvalanche": 1517439600000, "dateStr": "01/02/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Extrait de l'article de Remiremontinfo.fr : \"Un homme de 49 ans a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 sans vie dans le secteur de Morteville, ce jeudi 1er f\u00e9vrier 2018 en soir\u00e9e \u00e0 Saint-Maurice-sur-Moselle. Il \u00e9tait parti faire du ski de randonn\u00e9e depuis le d\u00e9but de l\u2019apr\u00e8s-midi, muni d\u2019un appareil ARVA (appareil de recherche de victimes d\u2018avalanche).    Inquiets de ne pas le voir revenir, ses proches ont donn\u00e9 l\u2018alerte \u00e0 17 heures 15. Des recherches ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9es par les militaires des pelotons de gendarmerie de montagne de Xonrupt-Longemer et d\u2019Hohrod (Haut-Rhin). A 20 heures 15, le corps de la victime \u00e9tait localis\u00e9 contre un arbre, o\u00f9 il \u00e9tait \u00e9cras\u00e9 par le poids de la neige.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 47.826361, "longitude": 6.846583, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1518888163468"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.747031, 45.284463]}, "properties": {"id": 1518965784210, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Dent Parrach\u00e9e", "itineraire": "Fournache", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1518908400000, "dateAvalanche": 1518908400000, "dateStr": "18/02/2018", "heureAuPlusTot": "11:15", "description": "ATTENTION : forte activit\u00e9 avalancheuse spontan\u00e9e et accidentelle signal\u00e9e ce dimanche, notamment sur la Savoie. Ici, vaste plaque partie spontan\u00e9ment , observ\u00e9e en direct par les 2 skieurs qui faisaient une pause sur la bosse en face... (merci pour l'info Erik !)  La trace de ski descente a \u00e9t\u00e9 faite ensuite, pas par moi ;-)", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 3130, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 60, "longueur_rupture": 150, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 3000, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "Plusieurs couches fragiles enfouies, relativement r\u00e9centes.", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.284463, "longitude": 6.747031, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1518965784210-1518966199858-IMG_1188.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1518965784210"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.429359, 45.014648]}, "properties": {"id": 1518966045862, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Roche de la Gardette", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1518908400000, "dateAvalanche": 1518908400000, "dateObservation": 1518908400000, "dateStr": "18/02/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche spontan\u00e9e partie dans la matin\u00e9e. Plaque peu \u00e9paisse, mais large, qui donne un d\u00e9p\u00f4t plut\u00f4t cons\u00e9quent 1100m plus bas.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Vent", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2950, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1820, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.014648, "longitude": 6.429359, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1518966045862-1518966532698-P2180042.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1518966045862"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.667689, 45.138952]}, "properties": {"id": 1518967858306, "observateur": "Sarah Blanc", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe du Fr\u00e9jus", "itineraire": "", "orientation": "S", "dateEvenement": 1518476400000, "dateAvalanche": 1518476400000, "dateObservation": 1518476400000, "dateStr": "13/02/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Belle plaque dure dans les bosses entre le Lac et la Combe.  \u00c7a \u00e0 fissur\u00e9 sous les skis (peu de pente l\u00e0 o\u00f9 je me situais), et c'est parti dans la pente en dessous.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 100, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 2560, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 20, "longueur_rupture": 40, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.138952, "longitude": 6.667689, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1518967858306-1518968148442-08402de6-59a1-404b-88c6-4db9af7b2bfd.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1518967858306"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.048974, 45.429607]}, "properties": {"id": 1518971962466, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Rochers de Pers", "itineraire": "Combe du G\u00e9ant", "orientation": "S", "dateEvenement": 1518908400000, "dateAvalanche": 1518908400000, "dateObservation": 1518908400000, "dateStr": "18/02/2018", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "une  avalanche s\u2019est d\u00e9clench\u00e9e dans le secteur du Pisaillas, \u00e0 Val d\u2019Is\u00e8re.    L\u2019avalanche a fait deux morts. Ils skiaient sur une piste ferm\u00e9e (\u00e0 cause du risque avalancheux) de la combe du G\u00e9ant. Le glacier du Pisaillas a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9 le temps des op\u00e9rations de secours.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3100, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2880, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.429607, "longitude": 7.048974, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1518971962466-1518972364766-Photo Dauphine.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1518971962466"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.94923, 46.09684]}, "properties": {"id": 1518973040022, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "Suisse", "massif": "Valais", "sommet": "Col de Fenestral", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1518908400000, "dateAvalanche": 1518908400000, "dateObservation": 1518908400000, "dateStr": "18/02/2018", "heureAuPlusTot": "15:30", "description": "Deux randonneurs ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s dans une avalanche dimanche apr\u00e8s-midi dans le Valais (sud de la Suisse). Le pire a donc \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9, alors que la police cantonale avait d'abord annonc\u00e9, sur la foi d'un t\u00e9moin, qu'une dizaine de personnes avaient \u00e9t\u00e9 emport\u00e9es par la coul\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 46.09684, "longitude": 6.94923, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1518973040022"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.862215, 45.253271]}, "properties": {"id": 1518974737318, "observateur": "M\u00e9tivier Julien", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe de Cugne", "itineraire": "Face Nord", "orientation": "N", "dateEvenement": 1518908400000, "dateAvalanche": 1518908400000, "dateObservation": 1518908400000, "dateStr": "18/02/2018", "heureAuPlusTot": "14:30", "description": "Une des nombreuses avalanches parties aujourd\u2019hui. D\u00e9part spontan\u00e9. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 200, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 40, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2500, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.253271, "longitude": 6.862215, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1518974737318"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.404692, 45.011614]}, "properties": {"id": 1519049169705, "observateur": "Emmanuel Ribera", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Roc Noir de Combeynot", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1518822000000, "dateAvalanche": 1518822000000, "dateStr": "17/02/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Arriv\u00e9e au col du Lautaret \u00e0 13h, 10cm de neige fraiche sur fond humide, on part dans la combe du Laurichard en direction du Roc Noir malgr\u00e9 une visibilit\u00e9 r\u00e9duite et de faibles chutes de neige.   Arriv\u00e9s dans le couloir, on constate 20-30cm de neige fraiche tr\u00e8s peu vent\u00e9e, localement 50-60 cm, la coh\u00e9sion avec les couches inf\u00e9rieures semble bonne, on continue donc la mont\u00e9e les skis sur le sac, en restant quand m\u00eame sur les bords du couloir par s\u00e9curit\u00e9.  Arriv\u00e9s vers 2900m (100m sous la sortie), juste avant la derni\u00e8re \u00e9troiture qui s'\u00e9vase en Y, \u00e0 peine le temps de lever les yeux pour voir qu'une grosse purge arrivant du sommet nous fonce dessus, j'essaie de me cramponner au sol mais la coul\u00e9e m'embarque en me retournant, j'attrape la poign\u00e9e de l'ABS rapidement pour tirer sans h\u00e9siter, je continue \u00e0 d\u00e9valer pendant de longues secondes, l'airbag me maintient en surface mais les skis sur le sacs ont tendance \u00e0 me tirer vers le bas, je d\u00e9vale la pente principalement la t\u00eate en bas avec de la neige qui me rentre dans la bouche (j'ai cru que j'allais \u00e9touffer). Je me sens sauter les 2 petites barres situ\u00e9es au milieu du couloir, ensuite l'avalanche ralentit l\u00e0 o\u00f9 la pente diminue. A peine le temps de reprendre mes esprits que la suite de la coul\u00e9e m'arrive dessus pour m'embarquer presque jusqu'en bas du couloir (j'ai du d\u00e9valer 300m de d\u00e9nivel\u00e9 au total)   Une fois arr\u00eat\u00e9, je me d\u00e9gage rapidement sur le cot\u00e9. le cumul de neige est important (plusieurs m\u00e8tres), je ne vois pas mon ami Fabien et pensant qu'il est en dessous je pose les skis, remets le sac et part en mode recherche avec mon DVA mais je n'ai aucun signal. Je cris \u00e0 des personnes en contre bas de venir m'aider \u00e0 chercher, ils appellent les secours et commencent \u00e0 monter lorsque je vois Fabien en train de redescendre sur l'avalanche \u00e0 ski en mode recherche, il n'a heureusement pas \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 (il \u00e9tait devant moi, une dizaine de m\u00e8tres plus haut).  On se met \u00e0 l'abri pour enlever mes peaux puis on descend rapidement jusqu'aux 2 autres randonneurs en lieu sur. On rappelle les secours en expliquant qu'on est en s\u00e9curit\u00e9 sain et sauf. Je n'ai perdu que mes batons.   La photo a \u00e9t\u00e9 prise le lendemain d'en face.   BERA indiquait un risque 2 \u00e9voluant en 3.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.011614, "longitude": 6.404692, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1519049169705-1519144530523-Avalanche Roc Noir Combeynot.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1519049169705"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.735857, 45.742692]}, "properties": {"id": 1519061200901, "observateur": "Mallon Alexis", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Mont Tondu", "itineraire": "Col des Tufs", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1518994800000, "dateAvalanche": 1518994800000, "dateStr": "19/02/2018", "heureAuPlusTot": "13:30", "description": "\u00c7a continue..  \"J'ai vu la trace de mont\u00e9e, puis la plaque 10 mn apr\u00e8s [...]. Du coup j'ai d\u00e9clench\u00e9 l'alerte...\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2650, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.742692, "longitude": 6.735857, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1519061200901-1519061579797-20180219_150312 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1519061200901"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.915567, 45.305275]}, "properties": {"id": 1519159314271, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Lanslevillard", "itineraire": "Ruisseau du Pichet", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1519081200000, "dateAvalanche": 1519081200000, "dateStr": "20/02/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Les plaques de fond continuent \u00e0 glisser... Certaines qui s'\u00e9taient ouvertes puis s'\u00e9taient immobilis\u00e9es semblent reprendre leur reptation... ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2170, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 250, "epaisseur_max_rupture": 200, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.305275, "longitude": 6.915567, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1519159314271-1519159614883-IMG_6035.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1519159314271"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.37603, 45.480346]}, "properties": {"id": 1519240873620, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Pic du Rognolet", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1518908400000, "dateAvalanche": 1518908400000, "dateStr": "18/02/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Date incertaine, mais cette belle plaque ressemble beaucoup \u00e0 tout ce que nous avons vu dimanche (observ\u00e9e mercredi).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2550, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.480346, "longitude": 6.37603, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1519240873620-1519241083380-IMG_6127 d\u00e9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1519240873620"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.163326, 45.283129]}, "properties": {"id": 1519243527216, "observateur": "MARION Pierre", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Selle du Puy Gris", "itineraire": "", "orientation": "S", "dateEvenement": 1518822000000, "dateAvalanche": 1518822000000, "dateStr": "17/02/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"En montant \u00e0 la Selle du Puy-Gris dimanche 18 f\u00e9vrier, j'ai \u00e9t\u00e9 surpris par l'aspect de la cassure de cette  avalanche partie spontan\u00e9ment sans doute le samedi juste apr\u00e8s les pluies ou pendant la chute de neige  car peu recouverte par la neige fra\u00eeche.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1950, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "plusieurs couches de neige  relativement r\u00e9centes.)", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.283129, "longitude": 6.163326, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1519243527216-1519243793476-Selle du Puy gris 014 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1519243527216"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.963837, 45.170937]}, "properties": {"id": 1519315684439, "observateur": "Sylvain Treboz", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Grande Lance de Dom\u00e8ne", "itineraire": "Entre la Grande Lance de Dom\u00e8ne et le Col du Lac Blanc", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1518476400000, "dateAvalanche": 1518476400000, "dateStr": "13/02/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"J'ai d\u00e9clench\u00e9 une avalanche mardi dernier lors de la descente \u00e0 la Grande Lance de Dom\u00e8ne.  Les 3 premiers skieurs sont pass\u00e9s sans soucis et j'ai d\u00e9clench\u00e9 en passant un peu plus \u00e0 droite de la combe. J'ai \u00e9t\u00e9 enseveli jusqu'\u00e0 la taille, aucun bobo, j'ai juste perdu mes b\u00e2tons.\"  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.170937, "longitude": 5.963837, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1519315684439-1519315866047-20180213_115831.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1519315684439"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.958679, 45.582139]}, "properties": {"id": 1519335606707, "observateur": "jean-baptiste Reboul", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Pointe de l'Argenti\u00e8re", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1519167600000, "dateAvalanche": 1519167600000, "dateObservation": 1519167600000, "dateStr": "21/02/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Face Nord de la pointe d'Argenti\u00e8re partie en d\u00e9but de matin\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.582139, "longitude": 6.958679, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1519335606707-1519336220379-nagfeklhlamfpojj - Copie.png", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1519335606707"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.435508, 44.858626]}, "properties": {"id": 1519396739232, "observateur": "Berger Guillaume", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "La Blanche", "itineraire": "Vallouise", "orientation": "T", "dateEvenement": 1519081200000, "dateAvalanche": 1519081200000, "dateStr": "20/02/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche d\u00e9clench\u00e9e en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi \u00e0 la descente.   \"Avant de skier la petite pente sous le sommet, je fais une travers\u00e9e bien appuy\u00e9e pour purger ce qui me semblait \u00eatre une grosse plaque \u00e0 vent, et en effet.  Aucune victime \"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 60, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "Pente 35-40\u00b0; Largeur 80m", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.858626, "longitude": 6.435508, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1519396739232-1519397069388-DSCN0633.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1519396739232"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.350159, 45.445984]}, "properties": {"id": 1519476430827, "observateur": "DESPREAUX Stephane", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Gros Villan", "itineraire": "Faux Gros Villan", "orientation": "N", "dateEvenement": 1518908400000, "dateAvalanche": 1518908400000, "dateStr": "18/02/2018", "heureAuPlusTot": "12:06", "description": "\"On est 4.  le premier descend et reste sur l'\u00e9paule en rive droite  le second suit et s'arr\u00eate avant le bomb\u00e9 en rive gauche  Le troisi\u00e8me descend et envisage de s'arr\u00eater sous le couloir. Il a vu que tout fissure au niveau du rognon rocheux en rive gauche. Il a d'abord tent\u00e9 de filer droit pour gagner de la vitesse en tentant de garder l'\u00e9quilibre  tout en l\u00e2chant le b\u00e2ton pour tirer la poign\u00e9e de l'ABS. Il a perdu l'\u00e9quilibre tout en essayant de garder les skis au maximum parall\u00e8le \u00e0 la pente. La neige a bien recouvert les skis qui se sont enfonc\u00e9s dans la neige, les leviers avant des fixations Dynafit ont c\u00e9d\u00e9 lib\u00e9rant  les skis, le cordon d'attache des skis l'a attir\u00e9 vers le bas, les ballons de l'ABS vers le haut. Il a toujours \u00e9t\u00e9 en vue de ses copains et jamais recouvert...  Pas de blessure, seul est \u00e0 d\u00e9plorer la perte du b\u00e2ton l\u00e2ch\u00e9 pour tirer la poign\u00e9e.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2480, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 30, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2415, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.445984, "longitude": 6.350159, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1519476430827-1519476861547-DSC04947 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1519476430827"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.646602, 45.632433]}, "properties": {"id": 1519497464075, "observateur": "PGHM Modane", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Pierra Menta", "itineraire": "face ouest du Roc de Charbonni\u00e8re", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1519426800000, "dateAvalanche": 1519426800000, "dateStr": "24/02/2018", "heureAuPlusTot": "14:40", "description": "\"Nous sommes 3 personnes \u00e0 s'\u00eatre fait prendre par une avalanche cette apr\u00e8s midi en face ouest du Roc de charbonni\u00e8re. Heureusement pas trop de bobo mais on nous a quand m\u00eame h\u00e9liport\u00e9 sur Bourg Saint Maurice\".  \"trois skieurs \u00e0 la mont\u00e9e. La plaque c\u00e8de sous les skis du premier qui se situe quelques m\u00e8tres seulement sous la ligne de cr\u00eate.  Le premier emport\u00e9 t\u00e9lescope le deuxi\u00e8me (une cinquantaine de m\u00e8tres en dessous de lui)  puis le troisi\u00e8me un peu plus bas...  Ils font \"la machine \u00e0 laver\" jusqu'au tiers inf\u00e9rieur de la coul\u00e9e.  Deux d'entre eux sont l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9s (visage, bras, cuisse)  le dernier indemne.  Tous les skis sont cass\u00e9s...  Un deuxi\u00e8me groupe de  4 randonneurs qui se trouvait en bas, a assist\u00e9 impuissant \u00e0 la chute des trois skieurs. Ils ont d\u00fb se d\u00e9placer pour ne pas se faire prendre \u00e0 leur tour.    Par miracle, aucun enseveli : la coul\u00e9e s'est arr\u00eat\u00e9 10 m\u00e8tres avant un plat et une bosse d'environ trois m\u00e8tre de haut...   Si le volume de neige avait \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement plus important les skieurs ce serait retrouv\u00e9 tass\u00e9 au niveau du plat....  La coul\u00e9e qui mesure environ 600 m\u00e8tres de long pour une centaine de large en haut pr\u00e9sente une cassure d'environ 50 \u00e0 60 cm d'\u00e9paisseur. \"  Photo compl\u00e9mentaire avec les trajectoires : Cyril Faure", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2615, "commentaire_zone_depart": "D\u00e9part sous l'arr\u00eate", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 60, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2310, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.632433, "longitude": 6.646602, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1519497464075-1519566088617-DSC05127 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1519497464075"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.135163, 45.313441]}, "properties": {"id": 1519505877139, "observateur": "Des Noes  Mathieu ", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Puy Gris", "itineraire": "Vallon de L'Oule, Juste avant d'arriver au refuge ", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1519426800000, "dateAvalanche": 1519426800000, "dateStr": "24/02/2018", "heureAuPlusTot": "10:00", "description": "\"Il y a eu 2 avalanches d\u00e9clench\u00e9es par des skieurs aujourd'hui dans le vallon de L'Oule. Une premi\u00e8re plaque d\u00e9clench\u00e9e avant 10h, 100m de d\u00e9nivel\u00e9 au dessus du refuge. L'h\u00e9licopt\u00e8re a tourn\u00e9 15 minutes et rapatri\u00e9 le randonneur (dixit ses coll\u00e8gues). Juste avant d'arriver au refuge un autre skieur a d\u00e9clench\u00e9 un plaque, qui a bouscul\u00e9 2 personnes de notre groupe. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 30, "longueur_rupture": 30, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.313441, "longitude": 6.135163, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1519505877139-1519506096355-IMG_20180224_111654 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1519505877139"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.921917, 44.943856]}, "properties": {"id": 1519506795847, "observateur": "CHANTEAU Jean-Pierre", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Lavaldens", "itineraire": "Vallon Guillaume", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1518562800000, "dateAvalanche": 1518562800000, "dateStr": "14/02/2018", "heureAuPlusTot": "14:45", "description": "\"2300m : j'approche du haut de ce talweg et m'appr\u00eate \u00e0 traverser sur la droite le haut de la croupe pour rejoindre un replat. A cet endroit, la pente va donc \u00eatre plus raide, mais pour l'instant je brasse dans 60cm de poudre (petite accumulation). C'est pourtant \u00e0 ce moment que je d\u00e9clenche \u00e0 distance : un bruit sourd (pas tr\u00e8s fort cependant) m\u2019alerte, je vois la fissure dans la neige 5-10m au-dessus de moi, et sent aussit\u00f4t la mise en mouvement du manteau neigeux. Je tente un pas de d\u00e9gagement (la zone en mouvement est petite) mais la neige a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 mes skis. Premier r\u00e9flexe, je tire aussit\u00f4t la poign\u00e9e de l'Airbag sans attendre, puis, la vitesse n'\u00e9tant pas \u00e9norme, je tente de brasser vers le bord de la plaque. Peine perdue, l'avalanche semble m\u00eame grossir et je commence \u00e0 \u00eatre secou\u00e9 (je comprendrai ensuite qu'une cassure \u00e0 distance s'est aussi produite en rive droite : cf points rouges sur la carte jointe). A partir de l\u00e0, deuxi\u00e8me bon r\u00e9flexe : je reste actif pour bien respirer, garder la t\u00eate \u00e0 l'air (l'airbag est vraiment une aide pour cela car il me remonte \u00e0 chaque cahot), je l\u00e2che mes b\u00e2tons et bouge les pieds pour ne pas laisser les skis s'enfouir (\u00e9tant en position mont\u00e9e, les fixations avant sont bloqu\u00e9es et la pouss\u00e9e de la neige ne fait pas d\u00e9chausser). Je sens enfin la masse de neige ralentir mais je continue \u00e0 brasser car j'imagine qu'\u00e0 la fin la neige risque de se compacter sur moi. Enfin tout s'arr\u00eate et je n\u2019ai que les mollets pris dans la neige et les skis enti\u00e8rement enfouis.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 30, "longueur_rupture": 10, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2100, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 44.943856, "longitude": 5.921917, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1519506795847-1519507602307-P1100949.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1519506795847"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.10756, 46.48908]}, "properties": {"id": 1519581822013, "observateur": "Philippe Aigroz", "pays": "Suisse", "massif": "Pr\u00e9alpes Fribourgeaoises - Bernoises", "sommet": "Pointe de Cray", "itineraire": "Vallon des M\u00e9rils - Pays d'Enhaut - canton de Vaud", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1518822000000, "dateAvalanche": 1518822000000, "dateStr": "17/02/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Pente avalancheuse connue. Mais la largeur de la fracture d'avalanche reste exceptionnelle. A ma connaissance pas de d\u00e9g\u00e2t   M\u00e9t\u00e9o: Pluie jusqu'\u00e0 2300m environ\"  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Pluie", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "Evalu\u00e9e \u00e0 250 m de large;  Epaisseur de la fracture moyenne: 80 cm", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 46.48908, "longitude": 7.10756, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1519581822013-1519582482109-IMG_6137.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1519581822013"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.018349, 48.035543]}, "properties": {"id": 1519583935053, "observateur": "David Pierre-Marie", "pays": "France", "massif": "Vosges", "sommet": "Hohneck", "itineraire": "Wormspel", "orientation": "T", "dateEvenement": 1518476400000, "dateAvalanche": 1518476400000, "dateStr": "13/02/2018", "heureAuPlusTot": "9:10", "description": "La plaque a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e par un ou deux grimpeurs le mardi 13/02/2018 vers 9h12 d'apr\u00e8s un t\u00e9moin.  Il y a \u00e9galement d'autres t\u00e9moignages sur le forum Skipass dans le lien vers une description.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 48.035543, "longitude": 7.018349, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1519583935053-1519584127805-plaque_wormspel_14_02_18.png", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1519583935053"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.754, 45.2875]}, "properties": {"id": 1519723083543, "observateur": "Jo\u00ebl Melquiot", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Dent Parrach\u00e9e", "itineraire": "La chaise du Pape", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1519686000000, "dateAvalanche": 1519686000000, "dateStr": "27/02/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche partie cette nuit ou ce matin.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3550, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.2875, "longitude": 6.754, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1519723083543-1519723235591-94bc0c90-8b3f-4d3a-8972-af513eaa62ce.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1519723083543"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.902972, 44.738556]}, "properties": {"id": 1519727182435, "observateur": "CRS secours en montagne", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Peyre Ni\u00e8re", "itineraire": "Cr\u00eates de Peyre Niere - en versant ouest. Molines en queyras", "orientation": "W", "dateEvenement": 1519599600000, "dateAvalanche": 1519599600000, "dateStr": "26/02/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Un guide nous signale une plaque et il ne voit plus le skieur qui \u00e9voluait sur l'arr\u00eate.   V\u00e9rification faite, personne n'\u00e9tait enseveli.   Le randonneur nous a appel\u00e9 et nous a dit qu'il avait d\u00e9clench\u00e9 la plaque \u00e0 distance alors qu'il \u00e9voluait \u00e0 la descente et qu'il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 en bas de la pente.   Plusieurs avalanches sont visibles dans la m\u00eame orientation ouest, notamment suite au retour d'est et au fort vent d 'Est des jours pr\u00e9c\u00e9dents.\"  ", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 300, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 80, "longueur_rupture": 400, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "longueur de l'avalanche 600 m", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "Largeur d\u00e9p\u00f4t 100 m au plus large; longueur d\u00e9p\u00f4t 350m", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "d\u00e9p\u00f4t sous forme de blocs durs", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.738556, "longitude": 6.902972, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1519727182435-1519737702171-20180226_122511 (002).jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1519727182435"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.745027, 45.286144]}, "properties": {"id": 1519766452899, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Dent Parrach\u00e9e", "itineraire": "Voie Normale par le Col de la Parach\u00e9e", "orientation": "S", "dateEvenement": 1519686000000, "dateAvalanche": 1519686000000, "dateObservation": 1519686000000, "dateStr": "27/02/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plus de peur que de mal pour ce skieur qui montait au Col de la Dent Parrach\u00e9e.  \"La neige \u00e9tant tr\u00e8s dure, je suis mont\u00e9 \u00e0 pied en portant mes ski. Arriv\u00e9 au niveau du gendarme, je dois traverser un peu sur ma droite dans de la neige plus meuble, entend un \"wrhouff\", mais rien ne se passe. Je continue pr\u00e9cautionneusement pour rejoindre une zone moins enneig\u00e9e sur le cot\u00e9. La neige meuble devient plus \u00e9paisse (20cm environ) et au moment ou je m'en rends compte, un 2\u00e8me \"wrhouff\" et je me fais entrainer avec la plaque. Je tire l'ABS et me d\u00e9bat pour finalement me retrouver idem sur le cot\u00e9 de l'avalanche qui continue sa course jusqu'au replat en bas du col.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Alpiniste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3250, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 10, "epaisseur_max_rupture": 30, "longueur_rupture": 20, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 3000, "commentaire_zone_arrivee": "D\u00e9p\u00f4t  : 1m d\u00e9paisseur sur 20m de large environ", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.286144, "longitude": 6.745027, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1519766452899"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.661328, 45.143032]}, "properties": {"id": 1519922779812, "observateur": "Service des pistes Valfr\u00e9jus", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Valfr\u00e9jus", "itineraire": "Hors pistes Pas du Roc", "orientation": "W", "dateEvenement": 1519858800000, "dateAvalanche": 1519858800000, "dateStr": "01/03/2018", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "Attention aux accumulations par les vents forts et de directions vari\u00e9es de ces jours ci. Elles ne sont pas perceptibles par la seule observation de l'\u00e9tat de surface. Un sondage au b\u00e2ton peut \u00e9ventuellement renseigner sur l'\u00e9paisseur de neige la plus r\u00e9cente.   Ici, d\u00e9clenchement au passage d'un surfeur, qui n'a pas \u00e9t\u00e9 emport\u00e9.  Merci au Service des pistes de nous avoir alert\u00e9s sur l'instabilit\u00e9 en cours !", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Surfeur", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2475, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 60, "longueur_rupture": 25, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2413, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "Accumulation pos\u00e9e sur cro\u00fbte de regel sur couches fragiles.", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.143032, "longitude": 6.661328, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1519922779812-1519923741464-IMG_6819.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1519922779812"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.74418, 44.25048]}, "properties": {"id": 1519998917258, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Mercantour", "sommet": "Entraunes", "itineraire": "Col de la Cayolle - cabane du Garret", "orientation": "E", "dateEvenement": 1519945200000, "dateAvalanche": 1519945200000, "dateStr": "02/03/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une avalanche a fait quatre morts ce vendredi en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi pr\u00e8s du col de la Cayolle \u00e0 Estenc, commune d'Entraunes dans les Alpes-Maritimes.    Le groupe de skieurs, au nombre de cinq au total, trois femmes et deux hommes, tous fran\u00e7ais, \u00e9tait accompagn\u00e9 d\u2019un guide qui est sain et sauf. La cinqui\u00e8me skieuse du groupe a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9e et aussit\u00f4t m\u00e9dicalis\u00e9e.    Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte vendredi soir pour homicides involontaires et blessures involontaires, a annonc\u00e9 le procureur de la R\u00e9publique de Nice, Jean-Michel Pr\u00eatre. Le guide, \u00abqui semble \u00eatre un professionnel de la montagne\u00bb, \u00absera plac\u00e9 en garde \u00e0 vue\u00bb, a ajout\u00e9 le procureur qui devait se rendre sur place dans la soir\u00e9e.. .\"    ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 270, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2280, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 80, "epaisseur_max_rupture": 110, "longueur_rupture": 150, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2050, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.25048, "longitude": 6.74418, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1519998917258-1536134158186-IMG_7158.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1519998917258"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.96198, 45.018382]}, "properties": {"id": 1520002343582, "observateur": "Paraz Yann", "pays": "France", "massif": "Taillefer", "sommet": "Col d'Ornon", "itineraire": "Combe de la Lauze", "orientation": "E", "dateEvenement": 1519945200000, "dateAvalanche": 1519945200000, "dateStr": "02/03/2018", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "Avalanche partie spontan\u00e9ment avec a\u00e9rosol.   La zone de d\u00e9part est incertaine.   Le BERA indiquait un niveau de risque de 3 \u00e9voluant en 4.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "A\u00e9rosol", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1330, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.018382, "longitude": 5.96198, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1520002343582-1520002421802-ornon.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1520002343582"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.155687, 45.000571]}, "properties": {"id": 1520074819448, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Montagne de Rachas", "itineraire": "Piste de Bellecombe", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1519945200000, "dateAvalanche": 1519945200000, "dateObservation": 1519945200000, "dateStr": "02/03/2018", "heureAuPlusTot": "16:45", "description": "Une avalanche est descendu \u00e0 16h45 sur une piste de ski. Plus d\u00e9tails sur l'article du Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9 en  lien.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2470, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.000571, "longitude": 6.155687, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1520074819448-1520075184164-Photo DL.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1520074819448"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.795556, 46.125]}, "properties": {"id": 1520185921631, "observateur": "Pierre Parisot", "pays": "Suisse", "massif": "Giffre", "sommet": "T\u00eate de Bostan", "itineraire": "Sous les Dents d'Oddaz", "orientation": "T", "dateEvenement": 1520118000000, "dateAvalanche": 1520118000000, "dateObservation": 1520118000000, "dateStr": "04/03/2018", "heureAuPlusTot": "11:15", "description": "2 randonneurs (\u00e0 post\u00e9riori j'ai appris qu'ils \u00e9taient en raquettes) ont remont\u00e9 le vallon qui m\u00e8ne du ref. de Bostan au col de Bostan. Vers 1950 ils ont bifurqu\u00e9 vers la droite pour remonter des pentes sous les falaises NW des Dts d'Oddaz. Alors qu'ils se trouvaient dans une pente ~35\u00b0 vers 2050, ils ont d\u00e9croch\u00e9 une plaque qui est partie ~50 m au dessus d'eux. D\u00e9crochement d'environ 200 m de large sur 100-150 m de long, \u00e9paisseur difficile \u00e0 estimer, mais probablement assez \u00e9paisse au vu du d\u00e9p\u00f4t plus bas. La coul\u00e9e s'est produite entre 11h15 et 11h20, de loin aucune trace des randonneurs apr\u00e8s la coul\u00e9e. Secours sur place entre 30 et 45 mn plus tard. 1 personne d\u00e9gag\u00e9e par les secours et bless\u00e9e, 1 autre personne malheureusement non retrouv\u00e9e apr\u00e8s 5 heures de recherche, recherches abandonn\u00e9es en fin d\u2019apr\u00e8s-midi \u00e0 cause du mauvais temps.  A noter d'autres plaques parties la veille naturellement en orientation et altitude similaire sous la Corne au Taureau au NE de cette plaque. Relief sur la neige form\u00e9s par le vent bien visibles sur tout ce versant orient\u00e9 NW du vallon entre le ref. et le col de Bostan. Risque 3 jusqu\u2019\u00e0 2200, 4>3 au dessus.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Raquettiste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2050, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 46.125, "longitude": 6.795556, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1520185921631-1520236447060-DSC_0397 (002).JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1520185921631"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.746063, 45.270099]}, "properties": {"id": 1520186645411, "observateur": "Xuereb Fran\u00e7ois", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Pointe de Bellec\u00f4te", "itineraire": "", "orientation": "S", "dateEvenement": 1520031600000, "dateAvalanche": 1520031600000, "dateObservation": 1520031600000, "dateStr": "03/03/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Vaste avalanche partie naturellement. Apparemment, le d\u00e9p\u00f4t serait descendu assez bas dans les Balmes.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.270099, "longitude": 6.746063, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1520186645411-1520186874123-DSCN2384 - Copie.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1520186645411"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.401405, 45.110357]}, "properties": {"id": 1520187277091, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Cerces", "sommet": "Aiguille d'Argenti\u00e8re", "itineraire": "Face Nord, sous la Cr\u00eate d'Argenti\u00e8re", "orientation": "N", "dateEvenement": 1520118000000, "dateAvalanche": 1520118000000, "dateObservation": 1520118000000, "dateStr": "04/03/2018", "heureAuPlusTot": "11:30", "description": "Une des tr\u00e8s nombreuses avalanches de plaque observ\u00e9 aujourd'hui. Celle si est partie naturellement dans un versant en train d'\u00eatre charg\u00e9 par le vent et la neige r\u00e9cente de la veille.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Vent", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2450, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1900, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.110357, "longitude": 6.401405, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1520187277091-1520187618187-P3040021.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1520187277091"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.935015, 46.017541]}, "properties": {"id": 1520270288664, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Vallorcine", "itineraire": "Les Posettes", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1520118000000, "dateAvalanche": 1520118000000, "dateStr": "04/03/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"une premi\u00e8re avalanche, vers 14 heures, a tu\u00e9 un skieur. Dans le m\u00eame couloir, une seconde coul\u00e9e s\u2019est produite peu avant 16 heures, dans laquelle un skieur a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9, hospitalis\u00e9 \u00e0 Sallanches avec un grave traumatisme cr\u00e2nien.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1950, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 46.017541, "longitude": 6.935015, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1520270288664-1520270566600-IMG_7379.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1520270288664"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.93532085418701, 44.6491163234308]}, "properties": {"id": 1520367585396, "observateur": "Alfred Krappel", "pays": "France", "massif": "D\u00e9voluy", "sommet": "", "itineraire": "Vallon d'Ane", "orientation": "N", "dateEvenement": 1520118000000, "dateAvalanche": 1520118000000, "dateObservation": 1520118000000, "dateStr": "04/03/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plaque partie \u00e0 1800 m au-dessus de la Bergerie du Vallon d'Ane dans le D\u00e9voluy.  Orientation Nord. Longueur 50 m. Pas de traces ni \u00e0 la mont\u00e9e ni \u00e0 la descente, d\u00e9part spontan\u00e9. Constat\u00e9e le 04 mars 2018 \u00e0 14 h.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 120, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.6491163234308, "longitude": 5.93532085418701, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1520367585396-1520367979912-image2(1).jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1520367585396"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.6935920715332, 44.4627007478346]}, "properties": {"id": 1520453829346, "observateur": "Jean Marc Chevilley", "pays": "France", "massif": "Ubaye", "sommet": "Arpillon", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1520377200000, "dateAvalanche": 1520377200000, "dateObservation": 1520377200000, "dateStr": "07/03/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "J'ai \u00e9t\u00e9 aujourd'hui \u00e0 l'origine d'une avalanche de grande ampleur \u00e0 saint-Anne la condamine     Je suis mont\u00e9 ces derniers jours \u00e0 plusieurs reprises au sommet de l'Arpillon qui surplombe la station \u00e0 2700m, en choisissant soigneusement les pentes pour ne pas d\u00e9passer 25\u00b0 avec le risque 4 dans le secteur, sans aucun surplomb ni contrepente.  Aujourd'hui en enlevant les peaux quelques m\u00e8tres sous le sommet dans une partie quasi plate j'ai senti mes pieds s'enfoncer de quelques cms et l'avalanche est partie une trentaine de m\u00e8tres plus loin dans une pente beaucoup plus raide, de l'ordre de 35\u00b0.  \u00c7a s'est propag\u00e9 sur une grande distance et au final tout le vallon est descendu sur 300m de d\u00e9nivel\u00e9.  C'est parti au terrain, 1,5m \u00e0 la cassure et des volumes vraiment cons\u00e9quents  (Je n'avais jamais vu un truc pareil et les pisteurs de la station non plus).  Un cas d'\u00e9cole de d\u00e9clenchement \u00e0 distance et propagation.  Je n'ai jamais \u00e9t\u00e9 en risque mais grosse frayeur dans la station.    3\u00b0 photo de Nail Bench.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 30, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Pi\u00e9ton", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2650, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 150, "longueur_rupture": 300, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.4627007478346, "longitude": 6.6935920715332, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1520453829346-1520454192978-20180307_121429 - Copie.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1520453829346"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.8982689962726, 45.3022050829616]}, "properties": {"id": 1520509747880, "observateur": "Charon Clovis", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Grand Roc Noir", "itineraire": "Ruisseau de la Donna", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1520463600000, "dateAvalanche": 1520463600000, "dateObservation": 1520463600000, "dateStr": "08/03/2018", "heureAuPlusTot": "10:00", "description": "Plaque de fond partie spontan\u00e9ment ce matin, au moment ou le soleil est arriv\u00e9 dans les pentes.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2150, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1600, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.3022050829616, "longitude": 6.8982689962726, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1520509747880-1520510113916-Resized_20180308_104346.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1520509747880"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.94228179534194, 45.5015500719221]}, "properties": {"id": 1520630107660, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Tignes", "itineraire": "Chevril - Le PLan Clapey", "orientation": "W", "dateEvenement": 1520550000000, "dateAvalanche": 1520550000000, "dateStr": "09/03/2018", "heureAuPlusTot": "13:30", "description": "Vaste plaque de fond partie spontan\u00e9ment ;  ampleur relativement grande \u00e0 cause de l'\u00e9paisseur importante mobilis\u00e9e.  Vigilance : redoux en cours et ciel nocturne couvert => recrudescence des glissements de plaques de fond et des purges induites par la fonte.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2000, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.5015500719221, "longitude": 6.94228179534194, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1520630107660-1520630661104-IMG_7695.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1520630107660"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.188611, 42.733889]}, "properties": {"id": 1520685382178, "observateur": "CRS Pyr\u00e9n\u00e9es", "pays": "France", "massif": "Mont-Perdu - Gavarnie - Bigorre", "sommet": "Pic de Marioules", "itineraire": "Secteur Tunnel de Bielsa", "orientation": "T", "dateEvenement": 1520031600000, "dateAvalanche": 1520031600000, "dateStr": "03/03/2018", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "\"Deux montagnards Espagnols sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s hier suite \u00e0 une avalanche dans le secteur du tunnel de Bielsa.  Un groupe constitu\u00e9 de 5 personnes \u00e9voluait \u00e0 ski de randonn\u00e9e quand vers midi une avalanche d'une ampleur exceptionnelle s'est d\u00e9tach\u00e9e du Pic de Marioules d\u00e9valant plus de 600 m de d\u00e9niv\u00e9l\u00e9e sur 1,5km, emportant 3 skieurs sur son passage.  Une des skieuse n'a \u00e9t\u00e9 que partiellement ensevelie mais 2 hommes avaient disparu sous la neige. Les rescap\u00e9s r\u00e9ussissent \u00e0 passer l'alerte.   Les CRS Montagne de permanence \u00e0 la base a\u00e9rienne de la Gendarmerie de Laloub\u00e8re se rendent sur place avec le m\u00e9decin du SMUR Montagne \u00e0 bord de CHOUCAS 65. Les CRS du Poste de Saint-Lary se rendent aussit\u00f4t sur place et sont transport\u00e9s sur l'avalanche par CHOUCAS 65.   Une victime est localis\u00e9e rapidement gr\u00e2ce \u00e0 son DVA mais \u00e0 une profondeur de plus de 5 m. Ensuite r\u00e9alisant que la deuxi\u00e8me victime n'avait pas de DVA le Chef de Poste des CRS de Saint-Lary sollicite des renforts, vu l'immensit\u00e9 de la zone de recherche. CHOUCAS 65 renforc\u00e9 par DRAGON 64 (de la base de la s\u00e9curit\u00e9 civile de Pau) achemine les renforts. Au total ce sont 17 CRS Montagne, 2 m\u00e9decins du SMUR Montagne, 2 gendarmes du PGHM de Luchon, 3 gendarmes des Brigades de Vignec et Arreau qui sont achemin\u00e9s sur zone. Le PGHM de Pierrefite se tient pr\u00eat. Une \u00e9quipe tente de d\u00e9gager la premi\u00e8re victime en creusant un v\u00e9ritable tunnel pendant que les recherches de la deuxi\u00e8me s'organisent. La premi\u00e8re victime est sortie en arr\u00eat cardio respiratoire mais les secouristes et le medecin tentent de la r\u00e9animer. Vers 14h50 le maitre chien CRS localise la deuxi\u00e8me victime gr\u00e2ce \u00e0 son chien Ilh\u00e9ou. Le pelletage s'organise. La victime est elle aussi en arr\u00eat cardio respiratoire. Malgr\u00e9 une tentative de r\u00e9animation le m\u00e9decin d\u00e9clare le d\u00e9c\u00e8s au bout de 20 minutes d'effort. Malheureusement malgr\u00e9 son transport \u00e0 l'h\u00f4pital Purpan par CHOUCAS 65 la premi\u00e8re victime sera d\u00e9clar\u00e9e d\u00e9c\u00e9d\u00e9e.  Il faut redoubler de vigilance, surtout sur les secteurs frontaliers, o\u00f9 le vent du sud tr\u00e8s fort de ces dernier jours et les chutes de neiges de 50 cm \u00e0 1m ont provoqu\u00e9 des accumulations extr\u00eament importantes sur les versants nord.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 42.733889, "longitude": 0.188611, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1520685382178-1520685981122-28514871_2094911344062380_4073475670975306767_o.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1520685382178"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.86246851502665, 44.3884839263723]}, "properties": {"id": 1520763298861, "observateur": "JP CHANEAC", "pays": "France", "massif": "Ubaye - Parpaillon", "sommet": "T\u00eate des Eyssalps", "itineraire": "Commune de Larche", "orientation": "E", "dateEvenement": 1520463600000, "dateObservation": 1520463600000, "dateStr": "08/03/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche observ\u00e9e le 08/03 depuis les pistes de ski de fond du vallon du Lauzanier. Toute la face est partie.  Nombreuses autres coul\u00e9es dans ce vallon sur des expositions diff\u00e9rentes.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.3884839263723, "longitude": 6.86246851502665, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1520763298861-1520764023037-Tete des Eyssalps.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1520763298861"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.5659318, 45.9891454]}, "properties": {"id": 1520764312401, "observateur": "Marc Schaerrer", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "T\u00eate du Ch\u00e2teau", "itineraire": "entre la T\u00eate du Ch\u00e2teau et les chalets de M\u00e9ry, commune du Reposoir", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1520204400000, "dateAvalanche": 1520204400000, "dateStr": "05/03/2018", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "A la descente de la T\u00eate du Ch\u00e2teau, apr\u00e8s avoir ski\u00e9 toutes les pentes raides sans d\u00e9clenchement ni alerte (orientation WNW),  j'ai fait partir une plaque quand je me suis engag\u00e9 dans le lit du ruisseau (d'allure anodine !). Je me suis retrouv\u00e9 assis sur de gros blocs de neige qui se d\u00e9pla\u00e7aient lentement comme dans un toboggan.   Alors que j'\u00e9tais toujours en mouvement lent dans le toboggan (entre 15 et 20 degr\u00e9s de pente !) une seconde avalanche est arriv\u00e9e \u00e0 grande vitesse par derri\u00e8re. Elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 distance et est partie de beaucoup plus haut (dans la partie raide de la pente, env. 35 degr\u00e9s). Elle a travers\u00e9 notre trace de descente. Ma femme, qui me suivait des yeux, a pu s'enfuir et \u00e9viter l'avalanche. J'ai \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 sur environ 250m de distance et 70 m de d\u00e9nivellation. Je me suis retrouv\u00e9 en surface \u00e0 l'arr\u00eat de l'avalanche, bless\u00e9 \u00e0 la hanche.  La photo a \u00e9t\u00e9 prise depuis le lieu de mon sauvetage. Elle montre le d\u00e9p\u00f4t au fond du lit du ruisseau avec sur la droite la cassure qui longe le bord du lit du ruisseau. Tout au fond en haut on peut distinguer la plaque d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 distance.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2050, "commentaire_zone_depart": "Altitude d\u00e9clenchement 2\u00e8me avalanche :probablement vers 2150m", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 40, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.9891454, "longitude": 6.5659318, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1520764312401-1520764479437-20180305-150645.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1520764312401"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.29845791984026, 44.6587877203097]}, "properties": {"id": 1520766464261, "observateur": "Florent Sourbier", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "La Recula", "itineraire": "Petite Autane d'Orci\u00e8res", "orientation": "N", "dateEvenement": 1520118000000, "dateAvalanche": 1520118000000, "dateStr": "04/03/2018", "heureAuPlusTot": "9:30", "description": "La plaque est partie lorsque les six skieurs \u00e9taient \u00e0 l'arr\u00eat, en redescendant de La Recula.  La cassure d'environ 80cm \u00e0 eu lieu juste au niveau du cordon balisant la zone de qui\u00e9tude du t\u00e9tras, lorsque l'inclinaison de la pente passe de 25\u00b0 \u00e0 30-35\u00b0.  Propagation de grande ampleur dans les fortes pentes au Nord-Ouest sur plus de 300m.    ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 80, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.6587877203097, "longitude": 6.29845791984026, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1520766464261-1520766765757-02_LaRecula_4Mars2018.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1520766464261"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.85842777141522, 46.3037631879723]}, "properties": {"id": 1520794648685, "observateur": "police cantonale du Valais", "pays": "Suisse", "massif": "Valais", "sommet": "Torgon", "itineraire": "Secteur hors-piste La Jorette", "orientation": "T", "dateEvenement": 1520463600000, "dateAvalanche": 1520463600000, "dateStr": "08/03/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Un randonneur a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par une avalanche alors qu\u2019il progressait seul hors du domaine skiable, dans le secteur de \u00abLa Jorette\u00bb (1500 m). Rapidement sur place, des patrouilleurs sont parvenus \u00e0 localiser l\u2019infortun\u00e9 qui \u00e9tait \u00e9quip\u00e9 d\u2019un DVA et \u00e0 le d\u00e9gager alors qu\u2019il \u00e9tait enseveli sous 50 cm de neige. M\u00e9dicalis\u00e9 sur les lieux par les secouristes de la maison FXB du Sauvetage, le malheureux a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9 dans un \u00e9tat critique par un h\u00e9licopt\u00e8re d\u2019Air-Glaciers aux urgences de l\u2019h\u00f4pital de Sion o\u00f9 il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9.\"  Localisation incertaine.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 46.3037631879723, "longitude": 6.85842777141522, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1520794648685-1520794915805-08.03.2018-polcant-vs-torgon.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1520794648685"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.79208, 46.24354]}, "properties": {"id": 1520795309209, "observateur": "police cantonale du Valais", "pays": "Suisse", "massif": "Valais W - Alpes Pennines W", "sommet": " Violenhorn", "itineraire": "Scheni Chuma", "orientation": "T", "dateEvenement": 1520118000000, "dateAvalanche": 1520118000000, "dateStr": "04/03/2018", "heureAuPlusTot": "13:30", "description": "Deux randonneurs \u00e0 ski qui \u00e9taient mont\u00e9s jusqu\u2019au Violenhorn, ont d\u00e9cid\u00e9 d\u2019effectuer la descente en direction de \u00ab Scheni Chuma \u00bb. A un moment donn\u00e9, \u00e0 une altitude d\u2019environ 2450 m, l\u2019un d\u2019eux s\u2019est engag\u00e9 dans une pente. Apr\u00e8s quelques virages, une avalanche s\u2019est d\u00e9clench\u00e9e et l\u2019a emport\u00e9. Alert\u00e9s, les secours ont rapidement pu localiser l\u2019infortun\u00e9 qui \u00e9tait \u00e9quip\u00e9 d\u2019un DVA (appareil de d\u00e9tection victime avalanche). Malgr\u00e9 leurs efforts pour d\u00e9gager le malheureux enfouis sous 1,50 m\u00e8tre de neige, les secouristes n\u2019ont pu que constater son d\u00e9c\u00e8s.    Localisation inconnue  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 46.24354, "longitude": 7.79208, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1520795309209"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.53913974761963, 44.9145836700208]}, "properties": {"id": 1520887609014, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Sommet de l'Eychauda", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1520809200000, "dateAvalanche": 1520809200000, "dateObservation": 1520809200000, "dateStr": "12/03/2018", "heureAuPlusTot": "12:10", "description": "Une petite coul\u00e9e d\u00e9stabilise d\u2019abord l\u2019un des membres du groupe, qui saute cette barre rocheuse d\u2019environ 30 m\u00e8tres. En retombant, il provoque une plus grosse avalanche.    De 150 m\u00e8tres de long et 50 m\u00e8tres de large, avec une cassure de 70 centim\u00e8tres, elle ensevelit compl\u00e8tement le surfeur. Les autres membres du groupe alertent deux pisteurs secouristes de la station qui patrouillaient...   Voir lien suivant.  Localisation impr\u00e9cise.    vid\u00e9o du secours ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 150, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 70, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.9145836700208, "longitude": 6.53913974761963, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1520887609014-1520978194410-01.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1520887609014"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.06176280975342, 45.3617650379047]}, "properties": {"id": 1520975075934, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe d'Andagne", "itineraire": "Ski hors piste", "orientation": "E", "dateEvenement": 1520895600000, "dateAvalanche": 1520895600000, "dateObservation": 1520895600000, "dateStr": "13/03/2018", "heureAuPlusTot": "10:30", "description": "Plaque d\u00e9clench\u00e9e accidentellement en ski hors piste ce matin. Plus de peur que de mal, mais pour le premier run de la journ\u00e9e, \u00e7a calme...  Nombreuses autre plaques observ\u00e9es ce m\u00eame jour en hors piste dans diff\u00e9rentes stations de la vall\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 200, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 60, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.3617650379047, "longitude": 7.06176280975342, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1520975075934"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.04215751735278, 45.0871994197399]}, "properties": {"id": 1520975558734, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Grandes Rousses", "sommet": "Le Bras", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1520895600000, "dateAvalanche": 1520895600000, "dateObservation": 1520895600000, "dateStr": "13/03/2018", "heureAuPlusTot": "16:00", "description": "Deux plaques de fond sont parties spontan\u00e9ment vers 16h00. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "Zone de d\u00e9part vers 1800 m environ", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "Zone d'ariv\u00e9e vers 1550 m environ", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.0871994197399, "longitude": 6.04215751735278, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1520975558734-1520976214854-IMG_8033.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1520975558734"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.53137365763541, 44.4699451811276]}, "properties": {"id": 1521059285253, "observateur": "Service des Pistes Les Orres", "pays": "France", "massif": "Embrunais", "sommet": "Le Pouzenc", "itineraire": "Sous la cr\u00eate de la Mazeli\u00e8re, pr\u00e8s de la station des Orres", "orientation": "E", "dateEvenement": 1520982000000, "dateAvalanche": 1520982000000, "dateStr": "14/03/2018", "heureAuPlusTot": "13:15", "description": "Ce monstre est parti vers 13h aujourd'hui m\u00eame. L'avalanche s'est produite sous la cr\u00eate de la Mazeli\u00e8re, entre les points c\u00f4t\u00e9s 2642m et 2531m. La plaque est partie bien plus bas que la ligne de cr\u00eate vers 2470m d'altitude et s'est arr\u00eat\u00e9 vers 1700m. La coul\u00e9e s'est s\u00e9par\u00e9e en deux branches distinctes du fait de la topographie du terrain.  Les pisteurs de la station des Orres sont intervenu pour s'assurer qu'il n'y ait pas de victimes. ( recherche DVA + Reco + Survol de l'ensemble de la coul\u00e9e par le PGHM avec le Reco)   Le d\u00e9p\u00f4t est pass\u00e9 sur un itin\u00e9raire fr\u00e9quent\u00e9 par tous types de randonneurs, raquette, ski, pi\u00e9ton...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 800, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2470, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1700, "commentaire_zone_arrivee": "D\u00e9p\u00f4t incroyable qui a fait une tranch\u00e9e de plus de 10 m de chaque c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9coulement. ", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.4699451811276, "longitude": 6.53137365763541, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521059285253-1521059744369-29178030_1449692585140762_5751805449590538240_n.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521059285253"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.9093587014283, 44.6426852340984]}, "properties": {"id": 1521101164112, "observateur": "Fran\u00e7ois Chaix", "pays": "France", "massif": "D\u00e9voluy", "sommet": "Pic de Bure", "itineraire": "Combe noire", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1520982000000, "dateAvalanche": 1520982000000, "dateStr": "14/03/2018", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "Hier vers 14h la pente de combe noire s'est purg\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.6426852340984, "longitude": 5.9093587014283, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521101164112-1521101391988-combe-noire.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521101164112"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.368868, 45.477298]}, "properties": {"id": 1521131952236, "observateur": "Daumas Eric", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Grand Pic de la Lauzi\u00e8re", "itineraire": "col Fran\u00e7ois ", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1520982000000, "dateAvalanche": 1520982000000, "dateStr": "14/03/2018", "heureAuPlusTot": "11:30", "description": "Je d\u00e9cide hier soir avec un ami de profiter de la seule journ\u00e9e ensoleill\u00e9e de la semaine, nous optons pour un itin\u00e9raire connu et peu pentu. Partant de Celliers \u00e0 8h00 nous nous dirigeons vers le col des aiguillons. Rarement vu autant de neige dans le secteur. Devant nous d\u00e9j\u00e0 sept skieurs qui tracent quand nous quittons la route du col au point 1544.Il commence \u00e0 faire chaud.  Nous rattrapons 4 skieurs et je prends le relai de la trace au niveau du gros rocher ( carrefour Aiguillons / Rognolet) totalement enfoui sous la neige cette ann\u00e9e. Les 3 autres continuent \u00e0 tracer plus au nord alors que nous sommes sur la mont\u00e9e classique. Nous nous retrouverons tous aux Aiguillons.La poudreuse scintille, il y a bien 35 cm reposant sur un fond dur ressenti au b\u00e2ton.  Au col hyper charg\u00e9( je ne reconnais pas les lieux) nous sympathisons et d\u00e9cision unanime est prise de ne surtout pas traverser pour aller au grand Pic. De tr\u00e8s grosses plaques sont d\u00e9j\u00e0 parties en face est de la pointe de Balme, tous les couloirs est sont nettoy\u00e9s... 3 bin\u00f4mes d\u00e9cident de se diriger vers le col Fran\u00e7ois meilleur choix estim\u00e9 de la journ\u00e9e. Nous traversons les nombreux d\u00e9p\u00f4ts d\u2019avalanches de tout le flanc est de Balme, int\u00e9gralement purg\u00e9.  Derni\u00e8re pente avant le col, cela se redresse, nous sommes quatre devant et deux plus loin derri\u00e8re. Nous mettons des distances entre skieurs, je passe en t\u00eate et trace une grande oblique de gauche \u00e0 droite pour aller prendre pied sur l\u2019\u00e9paule quasi plate. Je suis \u00e0 plat au col Fran\u00e7ois, la journ\u00e9e est magnifique , j\u2019admire le paysage, attendant mon ami qui suit.    Boum explosion! Je regarde en face, je ne vois aucune avalanche, je ne comprends pas tout de suite, pas avant de voir les deux derniers skieurs tirer droit dans la pente. Je redescend instantan\u00e9ment (en position mont\u00e9e, peaux de phoque en place) en suivant ma trace de mont\u00e9e. Merde, tout est parti, c\u2019est assez \u00e9norme. Je vois trois mecs debout, il en manque deux. Mont\u00e9e de stress, mon pote n\u2019est pas l\u00e0! Je saute la cassure de la plaque (1,35m mesur\u00e9e ult\u00e9rieurement) et manque de tomber, rejoint le haut du d\u00e9p\u00f4t et passe en mode recherche skis aux pieds.  Vu d\u2019en haut , aucun signe de pr\u00e9sence d\u2019une victime n\u2019apparait. L\u2019arva me fait foncer sur une premi\u00e8re personne, son pote le d\u00e9gage d\u00e9j\u00e0, tout va bien, il avait juste la t\u00eate de sortie. Ouf, mais ce n\u2019est pas mon ami. Je continue la recherche skis aux pieds et fonce vers les deux skieurs qui remont\u00e9s \u00e0 bloc sont d\u00e9j\u00e0 sur mon ami. Il avait lui aussi la t\u00eate hors de la neige, grand soulagement!  Je remonterai vers la cassure pour la mesurer, 1,35m donc au plus haut. Non expert, je crois distinguer une premi\u00e8re couche fragile ayant mobilis\u00e9e la derni\u00e8re chute de neige et beaucoup plus bas (1m \u00e0 cet endroit pr\u00e9cis) une autre couche fragile, pan de glissement de l\u2019ensemble.  J\u2019ai oubli\u00e9 de mesurer la pente exacte au point d\u2019initiation. C\u2019est au passage du deuxi\u00e8me skieur que cela a  d\u00e9clench\u00e9 (mon ami). L\u2019avalanche s\u2019est propag\u00e9e sur 250 m\u00e8tres de large.  La pente devait bien d\u00e9passer les trente degr\u00e9s bien que cela ne soit pas \u00e9vident sur skitrack?  Un bel avertissement sans frais. Nous avons eu beaucoup de chance.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 135, "longueur_rupture": 250, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.477298, "longitude": 6.368868, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521131952236-1521133131964-IMG_9739.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521131952236"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.51732896669342, 44.4607525390113]}, "properties": {"id": 1521136960428, "observateur": "Mickael Lauverjat", "pays": "France", "massif": "Embrunais", "sommet": "Le Pouzenc", "itineraire": "Face Nord", "orientation": "N", "dateEvenement": 1520722800000, "dateAvalanche": 1520722800000, "dateObservation": 1520809200000, "dateStr": "11/03/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Il y a du avoir une avalanche de tr\u00e8s grande ampleur samedi 10 ou vendredi 11 mars.  Je m'explique :  Je vois la face en ouvrant les volets chaque matin.  Vendredi rien ne m'a saut\u00e9 au yeux. Lundi 12 mars, visible \u00e0 l\u2019\u0153il nu !   Cassure de plaque sur toute la largeur, partant de l'ant\u00e9cime \u00e0 gauche, dessinant un \"S\" .    Il a plu samedi et dimanche une bonne partie de la journ\u00e9e (pas de visibilit\u00e9), donc je pense que l'avalanche date du dernier WE.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.4607525390113, "longitude": 6.51732896669342, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521136960428-1521137519308-pouzenc.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521136960428"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.82319131123983, 44.6950713333531]}, "properties": {"id": 1521137876660, "observateur": "Damien TRON", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Pointe de Rasis", "itineraire": "vallon de l'Ecuelle", "orientation": "N", "dateEvenement": 1520982000000, "dateAvalanche": 1520982000000, "dateObservation": 1520982000000, "dateStr": "14/03/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Nous avons d\u00e9clench\u00e9 la premi\u00e8re plaque \u00e0 une distance d'environ 100m alors que nous montions depuis le col 2745 vers la pointe de Rasis. Cette plaque pas tr\u00e8s grosse (largeur 30/40m) mais \u00e9paisse d'1m50 \u00e0 la cassure a coul\u00e9 sur moins de 100m.    A la descente on a r\u00e9alis\u00e9 que ce n'\u00e9tait pas une mais 3 plaques que nous avions d\u00e9clench\u00e9es. La propagation de la rupture de la couche fragile a bien fonctionn\u00e9, les 3 plaques sont parties en m\u00eame temps...    La plaque 2 fait au moins 100m de large, a coul\u00e9 sur 200m avec une cassure de 60cm je pense au plus \u00e9pais.    La 3\u00e8me, 40m de large, a coul\u00e9 sur 60m, et fait 50cm \u00e0 la cassure.     Photo prise depuis Souliers par Bernard de Miscault. ", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 100, "caracteristique": "", "denivele": 100, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2760, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 150, "longueur_rupture": 35, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.6950713333531, "longitude": 6.82319131123983, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521137876660-1521138360300-DSC00631-2.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521137876660"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.69381744439138, 44.7559964856445]}, "properties": {"id": 1521144198848, "observateur": "Hubert PIRAT", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Pic du Beal Traversier", "itineraire": "Ravin de Clapouse", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1520809200000, "dateAvalanche": 1520809200000, "dateObservation": 1520982000000, "dateStr": "12/03/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Lors du Tour anti horaire du Pic du Jaillon, le 14 Mars, nous avons constat\u00e9 les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par une avalanche d\u2019ampleur.  Date incertaine", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2650, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1850, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.7559964856445, "longitude": 6.69381744439138, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521144198848-1521144609580-image1.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521144198848"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.9332833117667, 45.266501939173]}, "properties": {"id": 1521232536707, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Val Cenis", "itineraire": "Solert", "orientation": "N", "dateEvenement": 1521154800000, "dateAvalanche": 1521154800000, "dateStr": "16/03/2018", "heureAuPlusTot": "15:00", "description": "\"Aujourd\u2019hui, vers 15 heures, six jeunes skieurs du secteur ont d\u00e9clench\u00e9 une avalanche dans un secteur hors-piste. \u00c9quip\u00e9s de DVA, 3 d'entre eux ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 dans la coul\u00e9e, mais ils ont pu sortir par leurs propres moyens. Pendant deux heures, plus de 70 personnes (pisteurs, CRS et PGHM) ont \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9s pour v\u00e9rifier que personne ne se trouvait dessous.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2650, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 200, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2550, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.266501939173, "longitude": 6.9332833117667, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521232536707-1521232828099-Rouge Solert d\u00e9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521232536707"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.88777199183425, 45.2696978064647]}, "properties": {"id": 1521233750455, "observateur": "Matthieu Brignon", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Val Cenis", "itineraire": "LaTurra", "orientation": "N", "dateEvenement": 1521154800000, "dateAvalanche": 1521154800000, "dateStr": "16/03/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Quelques gros r\u00e9sultats au d\u00e9clenchement pr\u00e9ventif ce matin, pour la s\u00e9curisation des pistes", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Avalancheur", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "Gros a\u00e9rosol", "altitude_arrivee": 1700, "commentaire_zone_arrivee": "Beaucoup de blocs dans le d\u00e9p\u00f4t", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.2696978064647, "longitude": 6.88777199183425, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521233750455-1521233993263-Tir avalancheur Turra (2).JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521233750455"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.674024, 45.144397]}, "properties": {"id": 1521235020683, "observateur": "Service des pistes Valfr\u00e9jus", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe du Fr\u00e9jus", "itineraire": "", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1521154800000, "dateAvalanche": 1521154800000, "dateObservation": 1521154800000, "dateStr": "16/03/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Belle plaque partie lors du d\u00e9clenchement pr\u00e9ventif ce matin.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage \u00e0 main", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2740, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2650, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.144397, "longitude": 6.674024, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521235020683-1521235276303-fec6fca0-96bf-45f3-8ae4-fc9fd2f916e9.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521235020683"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.25812, 46.119744]}, "properties": {"id": 1521291045000, "observateur": "police cantonale du Valais", "pays": "Suisse", "massif": "Valais", "sommet": "Vallon d'Arbi", "itineraire": "R\u00e9gion des 4 vall\u00e9es - commune de Riddes", "orientation": "T", "dateEvenement": 1521154800000, "dateAvalanche": 1521154800000, "dateStr": "16/03/2018", "heureAuPlusTot": "14:45", "description": "Avalanche de grande ampleur dans le secteur du Vallon d\u2019Arbi au-dessus de Riddes.   Plusieurs skieurs descendaient dans le Vallon d\u2019Arbi lorsqu\u2019une grande avalanche a d\u00e9val\u00e9 de la pente sise sur leur droite. Une personne a pu \u00ab fuir \u00bb l\u2019avalanche, deux personnes ont \u00e9t\u00e9 extraites de la masse neigeuse, 4 personnes sont toujours port\u00e9es disparues.  Les recherches ont \u00e9t\u00e9 actives, suspendues le temps d\u2019un minage pr\u00e9ventif, avant de reprendre aussit\u00f4t et de se poursuivre toujours activement.  Selon les premiers \u00e9l\u00e9ments de l\u2019enqu\u00eate, les personnes n\u2019\u00e9taient pas \u00e9quip\u00e9es de DVA (Dispositif de recherches de victimes en cas d\u2019avalanche).    Il s\u2019agit d\u2019une grande avalanche dont voici les dimensions : environ 400 m\u00e8tres de long, largeur du c\u00f4ne d\u2019environ 150 m\u00e8tres. La cassure se situe \u00e0 environ 2200 m\u00e8tres d\u2019altitude, le fond de l\u2019avalanche se trouve \u00e0 1900 m\u00e8tres d\u2019altitude.  \"Le vallon d'Arbi est un itin\u00e9raire hors piste tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9 et facile d'acc\u00e8s, notamment depuis le lac des Vaux sur les pistes de Verbier. Un itin\u00e9raire de hors piste balis\u00e9 par des piquets jaunes existe dans ce vallon.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1900, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 46.119744, "longitude": 7.25812, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521291045000-1521291272784-avalancheArbi.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521291045000"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.656536, 44.555974]}, "properties": {"id": 1521292847796, "observateur": "Simon Clavel", "pays": "France", "massif": "Ubaye - Parpaillon", "sommet": "Pic de Cr\u00e9voux", "itineraire": "Mont\u00e9e de l'Eyssina - \u00c0 gauche du couloir de Cr\u00e9voux en montant - Hors-piste station de Vars", "orientation": "N", "dateEvenement": 1521154800000, "dateAvalanche": 1521154800000, "dateStr": "16/03/2018", "heureAuPlusTot": "14:45", "description": "Hier \u00e0 14h45 sur la mont\u00e9e de l'Eyssina (au-dessus du domaine skiable de Vars), deux snowboarders ont fait partir une coul\u00e9e pendant la mont\u00e9e, les embarquant sur 200m environ. L'un d'eux a pu d\u00e9clencher son airbag, l'autre a eu de la chance !  L'avalanche de 50m de large pour 0,8 \u00e0 1m de cassure a travers\u00e9 la piste rouge des Barres et laiss\u00e9 un d\u00e9p\u00f4t de 0,5 \u00e0 2m d'\u00e9pais...  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Surfeur", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2520, "commentaire_zone_depart": "largeur 50m", "epaisseur_rupture": 80, "epaisseur_max_rupture": 100, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2400, "commentaire_zone_arrivee": "d\u00e9p\u00f4t de 0,5 \u00e0 2m ; Longueur environ 200m", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.555974, "longitude": 6.656536, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521292847796-1521293175088-IMG_20180316_144744.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521292847796"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.749363, 44.912256]}, "properties": {"id": 1521320053984, "observateur": "CRS Brian\u00e7on", "pays": "France", "massif": "Brian\u00e7onnais", "sommet": "Grand Charvia", "itineraire": "Vallon de la Doire", "orientation": "W", "dateEvenement": 1521154800000, "dateAvalanche": 1521154800000, "dateObservation": 1521154800000, "dateStr": "16/03/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Nous sommes intervenus hier 16/03 ds le vallon de la Doire sur une avalanche d\u00e9clench\u00e9e \u00e0  distance par des skieurs \u00e9voluant sur la cr\u00eate.cassure entre 40 et 60 cm  largeur150m; longueur 400m  gros blocs sur le front du d\u00e9p\u00f4t  Pas de victimes  ", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 400, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 60, "longueur_rupture": 150, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.912256, "longitude": 6.749363, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521320053984-1521320915012-01.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521320053984"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.68533981362327, 45.2903111904189]}, "properties": {"id": 1521321274416, "observateur": "Cyrille Huet", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Pointe de l'observatoire", "itineraire": "", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1518994800000, "dateAvalanche": 1518994800000, "dateObservation": 1518994800000, "dateStr": "19/02/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche de plaque le 19 f\u00e9vrier 2018 au niveau de la pointe de l'observatoire d\u00e9clench\u00e9e par moi m\u00eame, j'\u00e9tais environ 20m \u00e0 droite du sommet.    Photo prise de loin, haut du t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge de la Fournache avec t\u00e9l\u00e9phone portable.    Cassure de 40 \u00e0 50 cm, 100m de large environ.    Je n'ai pas \u00e9t\u00e9 emport\u00e9.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 20, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.2903111904189, "longitude": 6.68533981362327, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521321274416-1521321534632-IMG_20180219_133909.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521321274416"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.78484417238764, 45.2870204248329]}, "properties": {"id": 1521404985282, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Chartreuse", "sommet": "chamechaude", "itineraire": "Secteur des paravalanches", "orientation": "W", "dateEvenement": 1521327600000, "dateAvalanche": 1521327600000, "dateObservation": 1521327600000, "dateStr": "18/03/2018", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "L'avalanche s'est d\u00e9clench\u00e9e dans le secteur des paravalanches, en face ouest de Chamechaude, vers 1880 m\u00e8tres d'altitude. Cette coul\u00e9e large d'une cinquantaine de m\u00e8tres sur une longueur d'une centaine de m\u00e8tres a donc emport\u00e9 deux randonneurs \u00e0 ski, dont on ne sait actuellement s'ils skiaient ensemble. La personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e n'a pas \u00e9t\u00e9 ensevelie mais a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cipit\u00e9e contre un rocher, et c'est tr\u00e8s probablement ce choc qui a caus\u00e9 sa mort. Ce randonneur \u00e9tait d'ailleurs porteur d'un air bag d'avalanche, vient d'apprendre le Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9.  la vid\u00e9o sur France 3    Extrait du t\u00e9moignage d'une personne qui \u00e9tait sur site:  \"Ils se sont engag\u00e9s dans la descente des paravalanches les uns \u00e0 la suite des autres, les gar\u00e7ons devant et les filles derri\u00e8re.   J\u2019ai regard\u00e9 le groupe s\u2019\u00e9loigner. J\u2019ai suivi les filles du regard, elles skiaient plut\u00f4t bien.  Quelques dizaines de m\u00e8tres apr\u00e8s le d\u00e9part au moment o\u00f9 le groupe disparaissait derri\u00e8re une l\u00e9g\u00e8re rupture de pente qui masquait la suite de leur descente, la derni\u00e8re skieuse a d\u00e9clench\u00e9 une plaque sur sa droite, plaque que j'ai cru anodine, et a cri\u00e9 quelque chose pour avertir ses camarades.   D'o\u00f9 j'\u00e9tais, je ne pouvais voir la suite de leur descente \u00e0 cause de ce d\u00e9crochement de pente.  Pour moi ce n'\u00e9tait qu'une petite coul\u00e9e sans cons\u00e9quence, et puis je n\u2019ai plus rien entendu d\u2019autre, il y avait tr\u00e8s peu de visibilit\u00e9. Je me suis dit que s\u2019il y avait eu un probl\u00e8me, j\u2019aurais entendu appeler \u00e0 l\u2019aide\"    Photo prise la veille avec report de la zone d'accident (par R\u00e9gis Haubourg)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 100, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1880, "commentaire_zone_depart": "\u00e9paisseur de d\u00e9part de 5-10 cm d'apr\u00e8s les t\u00e9moins du haut", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.2870204248329, "longitude": 5.78484417238764, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521404985282-1521408059870-extrait vid\u00e9o 2.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521404985282"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.104085, 45.185992]}, "properties": {"id": 1521462563884, "observateur": "Ossatte Emeric", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Col du Sabot", "itineraire": "ruisseau de Vorge", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1521327600000, "dateAvalanche": 1521327600000, "dateStr": "18/03/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "\" On repeaute pour aller voir le col du Sabot. La trace est bien \u00e9videmment faite, du monde est d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9. La vigilence baisse, nous sommes sur une classique. Vers 1800m, nous prend l'id\u00e9e d'aller chercher le petit replat sous C\u00f4te Belle (vers 2170m), pensant ainsi terminer notre randonn\u00e9e. Nous quittons donc la trace de mont\u00e9e. Nous nous engageons dans le lit de la Vorge. Ce n'est pas tr\u00e8s raide (25\u00b0 tout au plus) mais les bords du Talweg le sont beaucoup plus et c'est tr\u00e8s charg\u00e9. A peine plus haut, j'entends un \u00e9norme wouf, je m'affaisse. Je constate que je viens de d\u00e9clencher une plaque \u00e0 vent main droite; Je me retourne pour pr\u00e9venir Gladys, trop tard ! Trop proche elle se fait embarquer. Heureusement qu'il n'y a pas de pente, elle s'immobilise \"seulement\" quelques m\u00e8tres plus bas. elle est que partiellement recouverte mais ses mains et ses pieds sont bloqu\u00e9s sous la neige. La neige assez meuble est rapide \u00e0 d\u00e9gager et bient\u00f4t Glad' est sortie de la plaque. On a eu notre lot d'adr\u00e9naline pour aujourd'hui. Pas envie de prendre d'autres risques et de r\u00e9fl\u00e9chir o\u00f9 \u00e7a passe pour le mieux, on s'en va. Un petit rappel \u00e0 l'ordre heureusement sans frais ! \"    Lire \u00e9galement le r\u00e9cit sur Skitour (lien ci-dessous) o\u00f9 deux autres avalanches ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9es lors de la sortie. Sur les photos de ce CR, nous retrouvons :    Photo n\u00b03 : Petite plaque de surface d\u00e9clench\u00e9e en \"testant le manteau\". 15/20cm d'\u00e9paisseur, 10m de large, 50m de long. Ecoulement dense. Pente \u00e0 ce moment l\u00e0 : 35\u00b0 environ en for\u00eat. Altitude : vers 1800m, orientation : Est. Origine : Vent.   Photo n\u00b012 : Plaque de fond partie \u00e0 13h environ. D\u00e9part naturel avec le r\u00e9chauffement; Taille ind\u00e9termin\u00e9e, altitude : vers 1800m. Orientation SW.     Le BERA indiquait un risque de 2 en dessous de 2 000m et 3 au dessus.  ", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1800, "commentaire_zone_depart": " Pente au niveau de la cassure : 40\u00b0 environ", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 25, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "30m de long", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.185992, "longitude": 6.104085, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521462563884-1521462786736-83957-10.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521462563884"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.82053565979004, 44.6901659823828]}, "properties": {"id": 1521485093936, "observateur": "Jean-Baptiste Portier", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Pointe de Rasis", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1521068400000, "dateAvalanche": 1521068400000, "dateObservation": 1521068400000, "dateStr": "15/03/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "- exposition g\u00e9n\u00e9rale ouest mais grande plaque concernant tout le ravin de Rasis.    - circonstances : Par temps couvert et neigeux, apr\u00e8s une chute de neige de la nuit, un groupe de randonneurs parti en raquettes pour le fond de la vall\u00e9e du Cristillan n\u2019a rien vu le matin en passant sur la route foresti\u00e8re. Au retour l\u2019apr\u00e8s-midi, ils ont d\u00fb traverser l\u2019avalanche dont le d\u00e9p\u00f4t serait exceptionnel cette ann\u00e9e.    Photos du d\u00e9p\u00f4t prises le 23/03/2018 par Annie Point et par Fournier Pascal ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2690, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1820, "commentaire_zone_arrivee": "D\u00e9p\u00f4t 150m de long - 30m de large - 3m de haut ", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.6901659823828, "longitude": 6.82053565979004, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521485093936-1521485437852-P1040783.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521485093936"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.84961710007447, 44.6136579427028]}, "properties": {"id": 1521485527736, "observateur": "Jean-Baptiste Portier", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Col de Tronchet", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1521068400000, "dateAvalanche": 1521068400000, "dateObservation": 1521154800000, "dateStr": "15/03/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "- exposition Ouest -Nord-Ouest  - altitude d\u00e9part : 2700m environ  - altitude arriv\u00e9e :2400 m environ  - date d\u00e9part : dans la journ\u00e9e du 15 mars 2018 probablement    - circonstances : Temps couvert et neigeux, apr\u00e8s une chute de neige de la nuit. Tr\u00e8s vaste syst\u00e8me de plaques inhabituel par sa taille dans ce secteur", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.6136579427028, "longitude": 6.84961710007447, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521485527736-1521485849772-P1040782.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521485527736"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.74150678992418, 45.2523331776069]}, "properties": {"id": 1521566480845, "observateur": "Aussois Service des Pistes", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "", "itineraire": "Les Balmes", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1521500400000, "dateAvalanche": 1521500400000, "dateObservation": 1521500400000, "dateStr": "20/03/2018", "heureAuPlusTot": "06:00", "description": "Gros d\u00e9part naturel, tr\u00e8s t\u00f4t ce matin dans les Balmes.   ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2170, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 150, "epaisseur_max_rupture": 180, "longueur_rupture": 35, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1810, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Aucun", "commentaire_qualite_neige": "Couches mobilis\u00e9es de qualit\u00e9s tr\u00e8s diff\u00e9rentes. Neige s\u00e8che non affect\u00e9e par la fonte en surface", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.2523331776069, "longitude": 6.74150678992418, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521566480845-1521566811297-IMG_20180320_095249.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521566480845"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.27994137322174, 44.6477892808866]}, "properties": {"id": 1521733250504, "observateur": "H\u00e9l\u00e8ne PIOT", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "Grande Autane", "itineraire": "Ravin du Torrent de la Marini\u00e8re - Versant Nord-Ouest de la Grande Autane ", "orientation": "T", "dateEvenement": 1520895600000, "dateObservation": 1520895600000, "dateStr": "13/03/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Nous avons d\u00e9couvert cette \u00e9norme avalanche le mardi 13 mars 2018 qui a travers\u00e9 la route foresti\u00e8re de la Cabane de Combeau \u00e0 une altitude d'environ 1600 m,   Double d\u00e9part sous la Grande Autane \u00e0 une altitude d'environ 2450 m, soit un d\u00e9nivel\u00e9 d'environ 850 m, pour une distance \u00e0 plat d'environ 2 km, la pente moyenne sur le d\u00e9p\u00f4t r\u00e9siduel \u00e9tal\u00e9 sur le dernier km \u00e9tant inf\u00e9rieur \u00e0 20\u00b0.   Cette impressionnante purge ayant probablement eu lieu la veille et fait aucune victime.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.6477892808866, "longitude": 6.27994137322174, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521733250504-1521733630968-IMG_4095.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521733250504"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.700678, 45.523275]}, "properties": {"id": 1521817881725, "observateur": "Barrieux Cyril", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Mont du Saint-Jacques", "itineraire": "La Plagne", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1520982000000, "dateAvalanche": 1520982000000, "dateStr": "14/03/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche partie dans l'apr\u00e8s-midi.   hier apr\u00e8s-midi avec le r\u00e9chauffement .  La veille, des craquelures ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9es juste en amont de la cassure.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "cassure d'environ 1 m 5/2 m", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.523275, "longitude": 6.700678, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521817881725-1521819086369-20180315_122811.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521817881725"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.74044155844236, 45.2512529216548]}, "properties": {"id": 1521818859537, "observateur": "Fran\u00e7ois Xuereb ", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "", "itineraire": "Les balmes", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1521673200000, "dateAvalanche": 1521673200000, "dateStr": "22/03/2018", "heureAuPlusTot": "18:40", "description": "Plaque de fond partie juste \u00e0 droite de celle d\u00e9j\u00e0 descendue 2 jours avant. (Fissure d\u00e9j\u00e0 ouvert \u00e0 ce moment l\u00e0)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.2512529216548, "longitude": 6.74044155844236, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521818778469-BB0F6D4A-00BB-4A5C-A1D2-92A1BF02E4F4.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521818859537"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.81732555126256, 45.6499110321948]}, "properties": {"id": 1521820749709, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Aiguille du Clapet", "itineraire": "", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1521759600000, "dateAvalanche": 1521759600000, "dateObservation": 1521759600000, "dateStr": "23/03/2018", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "Vaste plaque de fond partie aujourd\u2019hui entre 10h00 et 12h00. La veille il y avait une fissure bien marqu\u00e9e. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1950, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1600, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.6499110321948, "longitude": 6.81732555126256, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521820749709-1521821057381-E4DF3E35-B77B-421E-852B-DBF46ED45821.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521820749709"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.55763626098633, 44.6710944780341]}, "properties": {"id": 1521905531544, "observateur": "Alain LAPORTE", "pays": "France", "massif": "Embrunais", "sommet": "", "itineraire": "hors itin\u00e9raire classique", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1521673200000, "dateAvalanche": 1521673200000, "dateStr": "22/03/2018", "heureAuPlusTot": "07:20", "description": "Belle rupture de plaque sous la T\u00eate de Fouran, d\u00e9couverte depuis la route de la Station de Risoul, jeudi matin 22 mars 2018 \u00e0 7 h 20, mais je n'en connais ni l'heure, ni la date pr\u00e9cise.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "altitude_arrivee": 1800, "qualite_neige": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.6710944780341, "longitude": 6.55763626098633, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521905213428-Avalanche T\u00eate de Fouran-001.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521905531544"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.69686059322471, 45.1705556348734]}, "properties": {"id": 1521910876124, "observateur": "Xavier Nuer", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Mont Rond", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1521846000000, "dateAvalanche": 1521846000000, "dateObservation": 1521846000000, "dateStr": "24/03/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Tr\u00e8s grande plaque partie lors du passage de deux skieurs de rando. Apr\u00e8s \u00eatre mont\u00e9s par la cr\u00eate (ski sur le dos), ils ont travers\u00e9 la pente pour rejoindre un couloir en prenant sois de garder une bonne 100aine de m\u00e8tres entre eux . Lorsque c'est parti, l'avalanche \u00e0 emport\u00e9 l'un d'eux qui a aussit\u00f4t tir\u00e9 son ABS.  L'\u00e9norme masse de neige en mouvement l'a entra\u00een\u00e9 dans le goulet o\u00f9 il est pass\u00e9 plusieurs fois sous la neige avant d'\u00eatre immobilis\u00e9 dans le d\u00e9p\u00f4t en \u00e9tant \u00e0 moiti\u00e9 enfoui. Tout c'est finalement bien fini pour les deux randonneurs. Incroyable quand m\u00eame...  Les observations sur le terrain 2 jours plus tard ont montr\u00e9 un manteau neigeux extr\u00eamement instable en altitude, d'o\u00f9 probablement aussi  l'avalanche mortelle qui s'est produite le lendemain dans le m\u00eame secteur (altitude et exposition similaires).  Nous avons \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9s par le fragilit\u00e9 des couches enfouies, l\u00e0 o\u00f9 le manteau neigeux est mince. Couches fragiles persistantes perceptibles au b\u00e2ton et bien visibles en donnant un coupe de pelle. Encore des effondrements impressionnants (\"woumph\") lors de notre visite.   Suite \u00e0 redouter, au moins dans ce secteur...  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2750, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 70, "longueur_rupture": 150, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2390, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "Ensemble du manteau neigeux mobilis\u00e9 ; d\u00e9part sur couche fragile \u00e0 la base.", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.1705556348734, "longitude": 6.69686059322471, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521910876124-1521911602732-P3240020 - Copie.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521910876124"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.032925, 45.251076]}, "properties": {"id": 1521913111944, "observateur": "Th\u00e9o Masson", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Les Sept Laux", "itineraire": "Hors-piste les 7 Laux", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1521068400000, "dateAvalanche": 1521068400000, "dateStr": "15/03/2018", "heureAuPlusTot": "15:50", "description": "Plaque d\u00e9clench\u00e9e au passage du skieur dans le couloir.  \"Peu de longueur mais juste ce qu'il faut pour d\u00e9stabiliser. Je m'en suis sorti via un rep\u00e9rage pr\u00e9c\u00e9dent en agrippant un rocher et en ayant la chance d'\u00eatre sur le haut de l'\u00e9coulement. Mes deux coll\u00e8gues \u00e9taient pass\u00e9s avant mais n'avaient pas fait l'\u00e9norme connerie de couper la pente juste \u00e0 cet endroit.\"    1 Photo prise au drone 2h avant : les traits en violet correspondent \u00e0 la zone de d\u00e9part, le vert \u00e0 l'\u00e9coulement, minime   Les autres photos ont \u00e9t\u00e9 extraites de la vid\u00e9o.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "5m de large en configuation couloir", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.251076, "longitude": 6.032925, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521913111944-1521913678252-29187177_10214091317388997_1332692914173640704_o.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521913111944"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.45621158679965, 44.3191037324097]}, "properties": {"id": 1521914308868, "observateur": "Emmanuel BUCHOUD", "pays": "France", "massif": "Pr\u00e9alpes de Digne", "sommet": "Roche Close", "itineraire": "Vall\u00e9e de la Blanche - Au dessus de Seyne les Alpes, et de la cabane des Mulets. ", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1520895600000, "dateAvalanche": 1520895600000, "dateStr": "13/03/2018", "heureAuPlusTot": "10:30", "description": "Avalanche partie dans les pentes de la montagne de Roche Close \u00e0 proximit\u00e9 d'un itin\u00e9raire parcouru en randonn\u00e9e \"le col la pierre\".    Le secteur de d\u00e9p\u00f4t est tr\u00e8s fr\u00e9quemment parcouru par des randonneurs raquettes peu exp\u00e9riment\u00e9s et souvent non \u00e9quip\u00e9s !    Extrait \u00e9galement d'un article du Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9 :  \"Ce n\u2019est pas la premi\u00e8re fois qu\u2019une avalanche se d\u00e9clenche sous les falaises du massif Rocheclose, la montagne la plus haute de la cha\u00eene de la Blanche, \u00e0 2739 m\u00e8tres d\u2019altitude. Mais de m\u00e9moire, c\u2019est la plus importante jamais vue. Mardi, une coul\u00e9e impressionnante est partie sous les rochers de la \u201cGrande montagne\u201d. Elle s\u2019est arr\u00eat\u00e9e bien plus bas quelques centaines de m\u00e8tres au-dessus de La cabane des mulets. Certains habitants de Maure, hameau situ\u00e9 au pied de Rocheclose, ont m\u00eame cru \u00e0 un tremblement de terre. Heureusement personne n\u2019\u00e9tait sur les lieux au moment de l\u2019avalanche dans ce lieu pris\u00e9 par les amateurs de ski de randonn\u00e9e.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.3191037324097, "longitude": 6.45621158679965, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521914308868-1522062691121-1521914308868-1522006305409-20180314_171055.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521914308868"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.99224805831909, 45.208889]}, "properties": {"id": 1521915469192, "observateur": "Thomas Quillet", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Le Ferrouillet", "itineraire": "Lac de Crop", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1520118000000, "dateAvalanche": 1520118000000, "dateStr": "04/03/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Mon partenaire et moi \u00e9tions partis pour une goulotte \u00e0 la Scia. Approche par le GR, le lac puis le Habert d'en haut. Le couloir de la virgule \u00e9tait bien purg\u00e9. Approche et pentes \u00e9tudi\u00e9es sur IGN.  BRA pas si pire (risque 2 sous 1800m, \u00e9voluant en risque 3 au-dessus) mais sur place on \u00e9tait conscients que le risque local \u00e9tait plus \u00e9lev\u00e9. Le transport de neige du matin \u00e9tait bien visible.    A 10h40, je franchis une bosse, et descends quelques m\u00e8tres pour atteindre un petit plat au pied d'un \u00ab coup de cul \u00bb en face, qui est plus raide que ce qu'il semblait de loin, et peu engageant. Au-dessus, \u00e0 ma droite se trouve une contrepente du Ferouillet, \u00e0 environ 30\u00b0, avec quelques arbustes. Je trace quasiment sur le plat pour \u00e9viter de couper cette pente, mais mon poids a d\u00fb malgr\u00e9 tout tirer la couche de neige souffl\u00e9e du matin, instable sur 30 cm environ. Alors que j\u2019arrive \u00e0 la moiti\u00e9 du replat, cette pente se d\u00e9croche 30m plus haut, sur 80m de large. On avait 20m de distance de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 ce moment l\u00e0, \u00e7a n'a pas suffi et nous avons \u00e9t\u00e9 tous les 2 emport\u00e9s. J'ai \u00e9t\u00e9 enseveli jusqu'au \u00e9paules, mon ami totalement sous 1.6m (2m d'apr\u00e8s le DVA) de neige.    Je me suis lib\u00e9r\u00e9 en 5 minutes, \u00e7a demande beaucoup de force. J'ai entam\u00e9 la recherche DVA mais je n\u2019ai sur le coup pas pens\u00e9 \u00e0 \u00e9loigner mon t\u00e9l\u00e9phone portable. J\u2019ai cherch\u00e9 \u00e0 d\u00e9gager les voies respiratoires de mon ami avant d\u2019appeler les secours, puis j\u2019ai chang\u00e9 d\u2019avis, j\u2019ai interrompu la recherche et j\u2019ai appel\u00e9 les secours.  Pendant la recherche, mon DVA a \u00ab bloqu\u00e9 \u00bb \u00e0 4m de distance, impossible de faire descendre l\u2019affichage, m\u00eame en tournant l\u2019appareil et en essayant les 4 directions. Ca s\u2019est prolong\u00e9 pendant 4 minutes puis l\u2019appareil s\u2019est remis \u00e0 fonctionner correctement. J\u2019avais mon t\u00e9l\u00e9phone sur moi, ce qui a pu avoir un impact. La recherche DVA + appel aux secours m\u2019ont pris 10 minutes au total.  Ensuite, trouv\u00e9 mon ami au sondage, d\u00e9gagement de sa t\u00eate en 5-10 minutes. Il \u00e9tait inconscient mais respirait. Les CRS montagne sont arriv\u00e9s 10 minutes plus tard.  Ensuite, il a fallu encore 40 minutes et 4 sauveteurs + m\u00e9decin pour d\u00e9gager totalement mon ami. Mon ami est descendu \u00e0 27\u00b0C. Bien que j\u2019ai r\u00e9ussi \u00e0 lui \u00e9viter l\u2019\u00e9touffement, je n\u2019aurais pas pu emp\u00eacher l\u2019hypothermie seul. Un grand merci aux secouristes.\"    L'ensemble du r\u00e9cit se trouve sur Camp to Camp dans le lien ci-dessous.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1920, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.208889, "longitude": 5.99224805831909, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521915469192-1521915957944-1521575662_742555023BI.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521915469192"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.15359687792079, 45.1110199915611]}, "properties": {"id": 1521915482444, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Grandes Rousses", "sommet": "Alpe d'Huez", "itineraire": "Grand sabl\u00e2t ", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1521759600000, "dateAvalanche": 1521759600000, "dateStr": "23/03/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "L\u2019avalanche est partie sous mes spatules en rupture de pente.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque dure", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2450, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.1110199915611, "longitude": 6.15359687792079, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521915482444-1521923889480-1521915234916-4A699DA3-8E50-4ADD-A00D-49D551DA0CF8.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521915482444"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.778827667236328, 42.6434845108537]}, "properties": {"id": 1521917436756, "observateur": "Presse France 3 Occitanie", "pays": "Espagne", "massif": "Pyr\u00e9n\u00e9es", "sommet": "Val d'Aran", "itineraire": "Vall\u00e9e de Conangles, non loin du lac de Redon ", "orientation": "T", "dateEvenement": 1521673200000, "dateAvalanche": 1521673200000, "dateStr": "22/03/2018", "heureAuPlusTot": "10:00", "description": "\"L'avalanche s'est produite vers 10h ce jeudi matin dans la vall\u00e9e de Conangles, non loin du lac de Redon et de la fronti\u00e8re fran\u00e7aise dans le Val d'Aran.     Les pompiers catalans, appel\u00e9s suite \u00e0 la coul\u00e9e, ont d\u00e9p\u00each\u00e9 un h\u00e9licopt\u00e8re et localis\u00e9 trois personnes dont deux ont perdu la vie et une autre a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9e avec de multiples traumatismes\"    Tr\u00e8s peu de d\u00e9tails pour le moment. Nous sommes preneurs d'informations suppl\u00e9mentaires.  Localisation tr\u00e8s incertaine.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 42.6434845108537, "longitude": 0.778827667236328, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521917436756"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.64724640791014, 44.7126235302204]}, "properties": {"id": 1521918380312, "observateur": "ARNODO No\u00e9mie", "pays": "France", "massif": "Vercors", "sommet": "Le Jocou", "itineraire": "sous le col du Pigeon, dans la combe \u00e0 l\u2019Est des Amousi\u00e8res. Apr\u00e8s l\u2019embranchement du ruisseau sur le  lit Ouest.", "orientation": "S", "dateEvenement": 1521327600000, "dateAvalanche": 1521327600000, "dateStr": "18/03/2018", "heureAuPlusTot": "11:45", "description": "La combe est charg\u00e9e d\u2019une bonne poudreuse. On va lentement la trace est difficile \u00e0 faire. On remonte le bord Ouest de la combe. La pente passe de 30\u00b0 \u00e0 35\u00b0. Une fissure en arc de cercle appara\u00eet au dessus de moi. On d\u00e9cide de virer \u00e0 plus \u00e0 l\u2019Ouest \u00e0 imm\u00e9diatement pour rejoindre les arbres. Pas le temps. La plaque part. Mon partenaire qui est plus \u00e0 l\u2019Est part en premier. Je pars aussi puis finis par arriver \u00e0 rejoindre et m\u2019accrocher \u00e0 un arbre 50m de denniv plus tard. Mon partenaire est environ 30m de denniv plus bas, il est lui aussi arriv\u00e9 \u00e0 rejoindre et s\u2019accrocher \u00e0 un arbre pour s\u2019arr\u00eater. Ensevelit jusqu\u2019au bassin. Tout le monde va bien. On descend \u00e0 pied et retrouve son mat\u00e9riel un peu plus bas.    M\u00e9t\u00e9o: vent et nuages.   BRA \u00e0 2 en dessous de 1800 puis 3.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 300, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1780, "commentaire_zone_depart": "environ 50 ou 70m de large ", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1450, "commentaire_zone_arrivee": "Le d\u00e9p\u00f4t final devait faire 3 ou 4m.", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 44.7126235302204, "longitude": 5.64724640791014, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521918380312-1521923394696-IMG_20180318_124141.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521918380312"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.24028919455753, 44.6510391356956]}, "properties": {"id": 1521921095856, "observateur": "Julien Guilloux", "pays": "France", "massif": "Champsaur", "sommet": "Petite Autane", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1520031600000, "dateAvalanche": 1520031600000, "dateStr": "03/03/2018", "heureAuPlusTot": "11:30", "description": "Cette avalanche est assez \"traditionnelle\". Ce sont les pentes sup\u00e9rieures qui partent (on parle bien d'un d\u00e9part spontan\u00e9 ici) entre le point c\u00f4t\u00e9 2092 L'Aiguille et la butte c\u00f4t\u00e9e 2237. Des petits couloirs nord dans les arbres sont aussi parti cette fois ci. Puis l'avalanche saute les barres interm\u00e9diaires. Habitant le Champsaur,  je ne l'avais pas vu depuis 9-10 ans. Comme l'indiquait le bulletin avalanche du 3 mars, les plaques du haut ont subit un r\u00e9chauffement (l\u00e9ger pourtant...) et on fait partir la neige plus satur\u00e9e en eau en contrebas. La piste foresti\u00e8re a \u00e9t\u00e9 recouverte sur 150 m de lin\u00e9aire et en moyenne sur 1.5 m d'\u00e9paisseur.  L'avalanche s'est arr\u00eat\u00e9e 40 m en aval de la piste.  Je suis pass\u00e9 sur la piste 45 mn avant... Et j'ai vu l'a\u00e9rosol de loin (1 km environ), ce qui explique la trace sous le d\u00e9p\u00f4t... le risque 4 \u00e9tait parfaitement annonc\u00e9.  Beaucoup d'avalanches de ce genre durant cette p\u00e9riode sur le Champsaur et les Ecrins en g\u00e9n\u00e9ral. Toutefois je note celle-ci au regard de la piste foresti\u00e8re qui est un itin\u00e9raire de raquette assez fr\u00e9quent\u00e9, des amateurs comme des Accompagnateurs en montagne. Bien le bonjour du Parc national, Julien.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1650, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.6510391356956, "longitude": 6.24028919455753, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521920633764-IMG_20180303_161848949.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521921095856"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.11613970692741, 45.3129790511734]}, "properties": {"id": 1521961571925, "observateur": "Philippe Morat", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "", "itineraire": "Pierre du Pin", "orientation": "N", "dateEvenement": 1520118000000, "dateAvalanche": 1520118000000, "dateStr": "04/03/2018", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "Apr\u00e8s un arr\u00eat sur une \u00e9paule pour observer la situation qui ne parait pas diff\u00e9rente de celles observ\u00e9es plus bas nous repartons, la coul\u00e9e se d\u00e9clenche alors une quarantaine de m\u00e8tres au dessus de nous. Etant proche du bord de le coul\u00e9e, j'arrive \u00e0 ne pas \u00eatre enseveli mais j'y perds mon mat\u00e9riel. Ma coll\u00e8gue est ensevelie la t\u00eate \u00e0 l'air libre. Nous arrivons \u00e0 nous en sortir sans aucune blessure.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.3129790511734, "longitude": 6.11613970692741, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521959940181-20180304-025-Pierre-du-Pin.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521961571925"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.90436828941539, 44.942884410922]}, "properties": {"id": 1521967381261, "observateur": "Ludwig Bourdon", "pays": "France", "massif": "Taillefer", "sommet": "", "itineraire": "Couloir de Lamas", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1521586800000, "dateAvalanche": 1521586800000, "dateStr": "21/03/2018", "heureAuPlusTot": "11H30", "description": "Un gros a\u00e9rosol a d\u00e9val\u00e9 le couloir pendant que nous le remontions \u00e0 trois en crampons. Probablement \u00e0 cause d'une purge des rives des falaises rive gauche mais rien de s\u00fbr. Deux d'entre nous ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s, le troisi\u00e8me est parvenu \u00e0 se prot\u00e9ger en se plaquant contre la paroi du couloir. L'un a fait environ 200 m (de D-) dans l'avalanche mais sort indemne. La deuxi\u00e8me personne a parcouru 400 m (de D-) est a eu une fracture du tibia/p\u00e9ron\u00e9 avec d\u00e9placement. Personne n'a \u00e9t\u00e9 enseveli. La bless\u00e9e a \u00e9t\u00e9 h\u00e9liport\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Autres", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "A\u00e9rosol", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1800, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.942884410922, "longitude": 5.90436828941539, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521967381261"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.84511280059814, 44.9759709299875]}, "properties": {"id": 1521967594645, "observateur": "Vincent Galloy", "pays": "France", "massif": "Matheysine", "sommet": "Tabor", "itineraire": "Tabor voie normale depuis La Chau, St Honor\u00e9", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1521759600000, "dateAvalanche": 1521759600000, "dateStr": "23/03/2018", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "Plaque \u00e9paisse, cassure importante, mal \u00e9valu\u00e9e du fait de la difficult\u00e9 d\u2019acc\u00e8s, caus\u00e9e par petite coul\u00e9e anodine en amont (sous un rocher) et/ou la divagation d'un chien, aper\u00e7u par plusieurs randonneurs.  Vu d'en bas (chemin en travers\u00e9e depuis La Chau) 2m de cassure apparente sur au moins 100m de large, secteur en entonnoir surplombant une barre rocheuse, dominant l'itin\u00e9raire traversant, au point 1735m sur IGN.    2eme s\u00e9rie de photo prises le 26 mars. Greg Coubat", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2080, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 200, "longueur_rupture": 250, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1480, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.9759709299875, "longitude": 5.84511280059814, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521967594645-1521972635029-1521967483845-IMG_0188.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521967594645"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.19504865954609, 45.6944320197772]}, "properties": {"id": 1521971395737, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Bauges", "sommet": "Tr\u00e9lod", "itineraire": "Face Nord", "orientation": "N", "dateEvenement": 1521846000000, "dateAvalanche": 1521846000000, "dateStr": "24/03/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"L'homme \u00e9tait parti t\u00f4t ce samedi matin de Bellecombe-en-Bauges pour un itin\u00e9raire classique de randonn\u00e9e par les dents des Porte puis le Tr\u00e9lod. Ce sont ses proches qui ont donn\u00e9 l'alerte en fin de matin\u00e9e, n'ayant pas de nouvelles.  La victime a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte par l'h\u00e9licopt\u00e8re de la S\u00e9curit\u00e9 civile, \u00e0 moiti\u00e9 ensevelie, au pied du couloir, a priori victime d'une plaque \u00e0 vent.\"  Localisation incertaine pour l'instant", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.6944320197772, "longitude": 6.19504865954609, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521971395737"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.6946654838203, 45.1595520651499]}, "properties": {"id": 1521996323913, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Belle Plinier", "itineraire": "Grand Vallon", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1521932400000, "dateAvalanche": 1521932400000, "dateObservation": 1521932400000, "dateStr": "25/03/2018", "heureAuPlusTot": "16:45", "description": "\u00c0 16 h 45, une avalanche s\u2019est d\u00e9clench\u00e9e sur le versant ouest de la Belle plinier, un sommet au-dessus de Modane. Deux skieurs ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9, un troisi\u00e8me a donn\u00e9 l\u2019alerte.  Sur place, les gendarmes du Peloton de gendarmerie de haute-montagne de Modane ont constat\u00e9 le d\u00e9c\u00e8s des deux skieurs, dont une femme d\u2019une quarantaine d\u2019ann\u00e9es. Les victimes sont originaires de Grenoble.  Photos par le PGHM de Modane et par le service des pistes de Valfr\u00e9jus. Merci \u00e0 eux.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 500, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "Couches de surface", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.1595520651499, "longitude": 6.6946654838203, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521996323913-1522079892677-IMG-20180325-WA0014 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521996323913"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.72310877936044, 46.1174736751985]}, "properties": {"id": 1521997959769, "observateur": "PARROT", "pays": "Suisse", "massif": "Giffre", "sommet": "La Bourgeoise", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1521759600000, "dateAvalanche": 1521759600000, "dateStr": "23/03/2018", "heureAuPlusTot": "08:00", "description": "Importante plaque de fond partie \u00e0 8h du matin, d\u00e8s les premiers rayons du soleil.    J'\u00e9tais dans la for\u00eat entre le parking des Allamands montant vers Bostan, j'ai entendu le craquement et vu entre les pointes de sapins comme un aerosol au dessus de la barre rocheuse du milieu du trajet.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 46.1174736751985, "longitude": 6.72310877936044, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1521997740133-L1030693.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1521997959769"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.58557981721741, 45.3447011136061]}, "properties": {"id": 1522015378257, "observateur": "Nicolas borlet", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "", "itineraire": "Plan des mains", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1521846000000, "dateAvalanche": 1521846000000, "dateStr": "24/03/2018", "heureAuPlusTot": "13:00", "description": "Plaque de fond (d\u00e9part en reptation) partie samedi entre 12 et 14h. Le manteau \u00e9tait fissur\u00e9 comme on peut le voir \u00e0 cot\u00e9.  La coul\u00e9e a travers\u00e9e la route qu'emprunte les engins mais qui est ferm\u00e9e aux skieurs.  Volume mobilis\u00e9 relativement important d\u00fb \u00e0 l'\u00e9paisseur de la cassure de plus de 1m par endroit.  Hauteur de d\u00e9pot max : 3m non sond\u00e9.  Malgr\u00e9 les nombreuses plaques en cours de reptation, il semblerait que cela soit la seule qui soit partie ce jour l\u00e0 sur le domaine.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2100, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.3447011136061, "longitude": 6.58557981721741, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1522014792977-20180324_141533.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1522015378257"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.45832710414955, 44.81639360604]}, "properties": {"id": 1522048707945, "observateur": "Rogier van Rijn", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "", "itineraire": "Couloir Narreyroux", "orientation": "N", "dateEvenement": 1521068400000, "dateAvalanche": 1521068400000, "dateStr": "15/03/2018", "heureAuPlusTot": "15:30", "description": "Pour commencer, j'avais rat\u00e9 quelques belles chutes de neige au cours des derni\u00e8res semaines. Pour diverses raison: voyage d\u2019affaire, naissance de mon deuxi\u00e8me enfant, ma fille a m\u2019occuper et de mon travail sur ordinateur. Je n\u2019ai pas pu skier autant que je le souhait\u00e9. En cons\u00e9quence, j'avais manqu\u00e9 quelques super jours de poudre. Voyant toute cette neige tomber jeudi dernier, j\u2019\u00e9tais donc sur-motiv\u00e9.    Nous avons d\u00e9cid\u00e9 d'aller \u00e0 Puy Saint Vincent, l\u2019un de nos terrain de jeux favoris. Dans les for\u00eats, il est possible de skier en relative s\u00e9curit\u00e9 malgr\u00e9 un risque \u00e9lev\u00e9 d'avalanche. La neige \u00e9tait parfaite. Nous profitions comme il se doit de cette belle poudre qui vole dans nos visages. Nous connaissons le terrain sur le bout des doigts. La neige nous a sembl\u00e9 stable, et nous sommes rest\u00e9s loin des pentes raides. Mais petit \u00e0 petit, au fil des runs, nous avons pris de l\u2019assurance ... Peut-\u00eatre trop.    Pour trouver de la neige compl\u00e8tement vierge, nous connaissons une ligne \u00e0 travers quelques buissons. Ensuite, nous arrivons sous une pente un peu plus dangereuse (risque d'avalanche qui vient du dessus, pas de d\u00e9clenchement), mais cela ne prend que quelques secondes pour revenir \u00e0 une for\u00eat plate et sans danger. Je veux acc\u00e9l\u00e9rer afin d\u2019\u00eatre le moins longtemps possible sous cette pente dangereuse. Je me suis donc retrouv\u00e9 hors de cette zone de danger et j'ai ensuite travers\u00e9 \u00e0 droite. Mais ...    Je ne pensais pas que les avalanches pouvaient venir de la droite. Avant que je ne le sache, mes jambes \u00e9taient prises dans la neige et je me suis retrouv\u00e9 sous l\u2019avalanche un court laps de temps. J'ai imm\u00e9diatement senti que quelque chose n'allait pas avec mon bras droit. Je ne pouvais plus le soulever. Je me suis d\u00e9battu et ai essay\u00e9 de rester au-dessus. Bien s\u00fbr, toutes sortes de pens\u00e9es d\u00e9sagr\u00e9ables me traversaient la t\u00eate. Heureusement, j'ai continu\u00e9 \u00e0 flotter.     Bien s\u00fbr, je pense \u00e0 cet accident. Personnellement, je peux clairement signaler quelques erreurs:    J'\u00e9tais trop motiv\u00e9, trop excit\u00e9 et apr\u00e8s coup j'ai pris trop de risques:  Je connais par coeur les pentes o\u00f9 nous avons ski\u00e9. Je sais o\u00f9 se trouvent les points les plus dangereux, j\u2019ai donc chercher les limites. Je n'aurais probablement pas ski\u00e9 la m\u00eame pente si c'\u00e9tait en territoire inconnu. Certainement pas avec le risque \u00e9lev\u00e9 d'avalanche de ces derniers jours. La plus grosse erreur!  Sachant cette descente hors-piste tr\u00e8s souvent trac\u00e9e, je me suis senti en s\u00e9curit\u00e9;  J\u2019ai sous-estim\u00e9 le terrain (trop familier), j'ai aussi fait l'erreur de ne pas v\u00e9rifier ma poign\u00e9e d'airbag avant de skier.  J'ai sous-estim\u00e9 la petite pente situ\u00e9e au-dessus de moi d\u2019o\u00f9 l'avalanche s'est d\u00e9tach\u00e9e. Surtout avec la quantit\u00e9 de neige.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1870, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.81639360604, "longitude": 6.45832710414955, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1522048707945"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.16915661197479, 45.8710879530551]}, "properties": {"id": 1522061075461, "observateur": "Fran\u00e7ois No\u00ebl", "pays": "Suisse", "massif": "Valais W - Alpes Pennines W", "sommet": "Pointe de Chenalette", "itineraire": "Col du Grand Saint-Bernard", "orientation": "S", "dateEvenement": 1521846000000, "dateAvalanche": 1521846000000, "dateStr": "24/03/2018", "heureAuPlusTot": "7:00", "description": "Avalanche couverte par  cet article    Nous sommes arriv\u00e9s en fin d'apr\u00e8s-midi le jour de l'avalanche. Le poids des d\u00e9bris sur le lac a fait craquer la glace autour et l'a un peu enfonc\u00e9e. Avalanche de plaque, sur versant SSE, plut\u00f4t forte inclinaison dans le haut de la zone de d\u00e9part (environ 40\u00b0). Comme survenu t\u00f4t, la chaleur n'est probablement pas en cause (Pr\u00e9sence de nuages et temp\u00e9ratures sous z\u00e9ro). \u00c9paisseur de la niche d'arrachement variable. Probablement de la neige souffl\u00e9e par les vents Nords qui s'est accumul\u00e9e sur ce versant sous le vent pendant la derni\u00e8re semaine, sur une cro\u00fbte de gel-d\u00e9gel (\u00e0 v\u00e9rifier cependant). Nous avons fait un profil dans la neige le lendemain (dimanche matin). Une premi\u00e8re couche est tr\u00e8s facile \u00e0 d\u00e9clencher, sous une cro\u00fbte, et s'enfonce d'environ un cm lorsqu'elle rupture. \u00c0 l'emplacement du profil, cette couche se trouve en surface, mais pourrait \u00eatre celle ayant jou\u00e9 un r\u00f4le dans l'avalanche, si recouverte par de la neige souffl\u00e9e un peu plus haut (?).    m\u00e9t\u00e9o sur place: vent du sud. (foehn).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Raquettiste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2580, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2440, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.8710879530551, "longitude": 7.16915661197479, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1522059901385-20180324_171416.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1522061075461"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.2241794443103, 45.3278336969865]}, "properties": {"id": 1522065857861, "observateur": "G\u00e9raud", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Cr\u00eate de Jorgean", "itineraire": "Pente SE de la Cr\u00eate de Jorgean, Buchedent", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1521932400000, "dateAvalanche": 1521932400000, "dateStr": "25/03/2018", "heureAuPlusTot": "14H39", "description": "Plaque de fond partie naturellement \u00e0 14H39. Le matin, on pouvait voir la fissure de reptation. Sur 2 photos, on peut voir l'\u00e9coulement en cours dans la gorge. Cette pente peut \u00eatre remont\u00e9e pour rejoindre la Pointe de la Lavoire.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1850, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.3278336969865, "longitude": 6.2241794443103, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1522065369313-IMG_4510.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1522065857861"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.744168, 45.254168]}, "properties": {"id": 1522256148991, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Aussois", "itineraire": "Balmes", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1522188000000, "dateAvalanche": 1522188000000, "dateStr": "28/03/2018", "heureAuPlusTot": "16:00", "description": "Une des grosses plaques de fond observ\u00e9es ce jour en Savoie.  L'impression d'une recrudescence du ph\u00e9nom\u00e8ne, qui devrait se poursuivre.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2205, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 150, "epaisseur_max_rupture": 170, "longueur_rupture": 160, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1910, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.254168, "longitude": 6.744168, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1522256148991-1522256644431-IMG_9281 d\u00e9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1522256148991"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.742, 45.257393]}, "properties": {"id": 1522330128236, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Aussois", "itineraire": "Les Balmes", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1522274400000, "dateAvalanche": 1522274400000, "dateStr": "29/03/2018", "heureAuPlusTot": "12:0", "description": "Plaque de neige r\u00e9cente humide d\u00e9clench\u00e9e par passage \u00e0 ski dans une pente raide. Rupture nette entre le neige r\u00e9cente et la vielle neige, humide elle aussi", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2420, "commentaire_zone_depart": "20350", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 25, "longueur_rupture": 20, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2350, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.257393, "longitude": 6.742, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1522330128236-1522330373596-IMG_9297.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1522330128236"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.5595946486586, 45.9548095096221]}, "properties": {"id": 1522404807062, "observateur": "Ga\u00ebl joncour", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Pointe Perc\u00e9e", "itineraire": "Col des verts", "orientation": "S", "dateEvenement": 1522360800000, "dateAvalanche": 1522360800000, "dateObservation": 1522360800000, "dateStr": "30/03/2018", "heureAuPlusTot": "12h00", "description": "Grosse plaque de fond!", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1800, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.9548095096221, "longitude": 6.5595946486586, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1522404741866-IMG_20180330_121245.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1522404807062"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.98815727931056, 44.9587002986061]}, "properties": {"id": 1522438631198, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Valbonnais", "sommet": "Sommet des Clottous", "itineraire": "", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1522360800000, "dateAvalanche": 1522360800000, "dateObservation": 1522360800000, "dateStr": "30/03/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Vaste plaques de fond tr\u00e8s probablement partie ce jour. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.9587002986061, "longitude": 5.98815727931056, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1522438631198-1522443097166-IMG_9535.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1522438631198"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.46932143578844, 45.9012757223142]}, "properties": {"id": 1522487059325, "observateur": "Franck Goutard", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "La Clusaz", "itineraire": "Fernuy", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1522447200000, "dateAvalanche": 1522447200000, "dateStr": "31/03/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Encore une plaque de fond volumineuse partie la nuit pass\u00e9e. Secteur inhabituel.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1638, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 150, "epaisseur_max_rupture": 200, "longueur_rupture": 40, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1474, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.9012757223142, "longitude": 6.46932143578844, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1522487059325-1522487240373-IMG_1814.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1522487059325"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.90859794616699, 45.3512404790826]}, "properties": {"id": 1522510384973, "observateur": "Ga\u00ebtan DAVID", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "La Femma", "itineraire": "Pointe des Bro\u00e8s", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1522447200000, "dateAvalanche": 1522447200000, "dateStr": "31/03/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Avalanche survenue ce matin en face du refuge de la Femma sous le glacier des Bro\u00e8s.   Un snowboarder en raquette la d\u00e9clench\u00e9 sans se faire emporter par chance il suivait deux autres personnes \u00e0 ski.  Alerte par le gardien du refuge de la Femma.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Raquettiste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2750, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.3512404790826, "longitude": 6.90859794616699, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1522510384973-1522510594109-20180331_110642 d\u00e9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1522510384973"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.4854609182098, 44.7009360571044]}, "properties": {"id": 1522513715045, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "T\u00eate de Vautisse", "itineraire": "Dans la mont\u00e9e depuis Champcella", "orientation": "T", "dateEvenement": 1521673200000, "dateAvalanche": 1521673200000, "dateStr": "22/03/2018", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "Extrait de l'article du Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9: \"Une plaque de neige s\u2019est d\u00e9tach\u00e9e ce jeudi vers 11 heures dans le massif des Ecrins, sur la T\u00eate de Vautisse, sur le secteur de Champcella.    L\u2019autre randonneur qui participait \u00e0 cette sortie \u00e0 ski est indemne. C\u2019est lui qui a pr\u00e9venu les secours. Enseveli jusqu\u2019\u00e0 la taille mais pas bless\u00e9, il a \u00e9t\u00e9 secouru par les militaires du Peloton de gendarmerie de haute montagne (PGHM) de Brian\u00e7on appuy\u00e9s par l\u2019\u00e9quipage du d\u00e9tachement a\u00e9rien de la gendarmerie. En \u00e9tat de choc et d\u2019hypothermie, il a transf\u00e9r\u00e9 en h\u00e9licopt\u00e8re au centre hospitalier de Brian\u00e7on.\"    Localisation inconnue pour le moment. Nous sommes preneurs d'informations compl\u00e9mentaires.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.7009360571044, "longitude": 6.4854609182098, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1522513715045"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.41858438717729, 45.8030986656039]}, "properties": {"id": 1522524830445, "observateur": "Mitch 74 ", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Mont Charvin", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1522447200000, "dateAvalanche": 1522447200000, "dateStr": "31/03/2018", "heureAuPlusTot": "Avant 10h", "description": "Coul\u00e9e partie sous le sommet, au sol, jusqu\u2019au bas de la combe suspendue. D\u00e9clenchement naturel sans aucun doute. Observation depuis le sommet de la montagne de Sulens. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1900, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.8030986656039, "longitude": 6.41858438717729, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1522524453041-FCA3580B-B2F8-4AE2-95A8-F679F592C5D6.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1522524830445"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.4276574470778, 45.8216529635823]}, "properties": {"id": 1522614420664, "observateur": "Nicolas Bouin", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "T\u00eate de l'Aulp", "itineraire": "Observ\u00e9e depuis la Riondaz", "orientation": "W", "dateEvenement": 1522533600000, "dateAvalanche": 1522533600000, "dateStr": "01/04/2018", "heureAuPlusTot": "D\u00e9but d'apr\u00e8s-midi probablement", "description": "Grosse plaque de fond partie probablement en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi ce dimanche 1er avril, en face W sous la T\u00eate de l'Aulp. Gros d\u00e9p\u00f4t qui coupe l'itin\u00e9raire de mont\u00e9e \u00e0 la Mandallaz.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2050, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1650, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.8216529635823, "longitude": 6.4276574470778, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1522614317892-20180401_171559.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1522614420664"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.054216, 45.347145]}, "properties": {"id": 1522614705844, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bonneval sur Arc", "itineraire": "Pointe d'Andagne", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1522533600000, "dateAvalanche": 1522533600000, "dateStr": "01/04/2018", "heureAuPlusTot": "15:45", "description": "Neige excellente mais m\u00e9fiance quand m\u00eame. \u00c7a bouge au passage de la combe plus raide. Filer droit ; c'est pass\u00e9 !  Un peu de chance et, surtout, l'\u00e9chappatoire bien en t\u00eate...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2850, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 30, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2780, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "Glissement sur couche fragile temporaire, tr\u00e8s bien marqu\u00e9e au \"test de compression\"", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.347145, "longitude": 7.054216, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1522614705844-1522615087160-1 IMG_9624.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1522614705844"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.86266908685687, 45.9887454634284]}, "properties": {"id": 1522688286635, "observateur": "PGHM Chamonix", "pays": "France", "massif": "Aiguilles Rouges", "sommet": "Alphonse-Favre", "itineraire": "couloir sud de la pointe Favre permettant l\u2019acc\u00e8s au glacier du mort en venant de la travers\u00e9e Crochues-B\u00e9rard ", "orientation": "S", "dateEvenement": 1522620000000, "dateAvalanche": 1522620000000, "dateObservation": 1522620000000, "dateStr": "02/04/2018", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "Une s\u00e9rie de cassures parcourt en largeur les pentes du cirque de sortie du couloir, un peu sous la cr\u00eate, vers 2700m. L'avalanche a couru jusqu'au fond du vallon vers 2100m mais les victimes se sont arr\u00eat\u00e9es au replat \u00e0 mi parcours aux alentours de la trace reliant le col des Crochues \u00e0 celui de B\u00e9rard,entre 2350m et 2450m environ.  9 emport\u00e9s dont 5 bless\u00e9s et un d\u00e9c\u00e9d\u00e9. Pas d'ensevelissement.    ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": " 80 \u00e0 200m de large", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "300m de long ", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.9887454634284, "longitude": 6.86266908685687, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1522688286635"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.23504273705114, 45.2396125873289]}, "properties": {"id": 1522689048691, "observateur": "Marc-Henri Girollet", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "plan de l'Oulla", "itineraire": "plan de l'Oullaz - Cr\u00eate de Coin Cavour", "orientation": "N", "dateEvenement": 1522620000000, "dateAvalanche": 1522620000000, "dateStr": "02/04/2018", "heureAuPlusTot": "17 h 30", "description": "2 avalanches de fond dans le m\u00eame secteur : Plan de l'Oullaz et Cr\u00eate de Coin Cavour  D\u00e9part naturel", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1600, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.2396125873289, "longitude": 6.23504273705114, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1522688962967-20OBV-~1.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1522689048691"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.466489, 45.965322]}, "properties": {"id": 1522693560771, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Le Grand Bornand", "itineraire": "Chinaillon - Stade de slalom ", "orientation": "W", "dateEvenement": 1522533600000, "dateAvalanche": 1522533600000, "dateStr": "01/04/2018", "heureAuPlusTot": "17:30", "description": "\"Une avalanche de fin de journ\u00e9e s'est produite \u00e0 17 h 30 sur le stade de slalom dans le secteur du Chinailllon, dans la station du Grand Bornand. Heureusement, les pistes \u00e9taient ferm\u00e9es.\"  la vid\u00e9o ici", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1650, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.965322, "longitude": 6.466489, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1522693560771-1522693733767-image 2 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1522693560771"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.56270135177908, 45.5619404427299]}, "properties": {"id": 1522701771207, "observateur": "Pivier claude", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Quermoz", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1522620000000, "dateAvalanche": 1522620000000, "dateStr": "02/04/2018", "heureAuPlusTot": "11h45", "description": "Coul\u00e9e d\u00e9clench\u00e9e au passage du premier skieur, d'une \u00e9paisseur d'environ 15cm,sur 30 m de largeur et 200 m de Long. Le skieur est rest\u00e9 en surface sur toute la longueur de la coul\u00e9e. Pente 35\u00b0/40\u00b0", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2100, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.5619404427299, "longitude": 6.56270135177908, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1522701771207-1522848019671-image1 (002).jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1522701771207"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.30497495290566, 44.6401473924963]}, "properties": {"id": 1522755590374, "observateur": "christian le dizes", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "Col de la Coupa", "itineraire": "Ar\u00eate de la Grande Autane", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1522533600000, "dateAvalanche": 1522533600000, "dateStr": "01/04/2018", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "Rupture de la plaque par moi-m\u00eame au premier virage, 6\u00e8me et dernier du groupe. Les cinq premiers skieurs \u00e9tant pass\u00e9s un par un sans effet. R\u00e9sultat entorse du genou, non enseveli apr\u00e8s avoir \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 l'avalanche en sautant sur le bord gauche hors du flux (on voit les traces sur la photos) descente \u00e0 skis apr\u00e8s avoir r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 les skis dans le d\u00e9p\u00f4t.  Plaque sur rupture de pente. Indice de risque BERA enter 2 et 3 (limite \u00e0) 2000 m)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2080, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1976, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.6401473924963, "longitude": 6.30497495290566, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1522755235518-vue avalanche.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1522755590374"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.970057, 45.440572]}, "properties": {"id": 1522774906866, "observateur": "Eric Charamel", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Bellevarde", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1522706400000, "dateAvalanche": 1522706400000, "dateObservation": 1522706400000, "dateStr": "03/04/2018", "heureAuPlusTot": "16:30", "description": "Belle plaque de fond partie spontan\u00e9ment en fin d'apr\u00e8s midi.   Voir la vid\u00e9o", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2100, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1880, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.440572, "longitude": 6.970057, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1522774906866-1522776046090-Capture1.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1522774906866"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.01116561889649, 45.312080385746]}, "properties": {"id": 1522832519663, "observateur": "Fred Lahaye-Goffart", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bessans", "itineraire": "couloir du Pic de Tierce,couloir de gauche (\u00e0 Gauche de la goulotte Grassi)", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1522792800000, "dateAvalanche": 1522792800000, "dateStr": "04/04/2018", "heureAuPlusTot": "08:30", "description": "Effondrement d'un bec rocheux de +/- 300 m3,entra\u00eenant les faces enneig\u00e9es situ\u00e9es dessous.  Gros d\u00e9p\u00f4t dans le pied du c\u00f4ne de d\u00e9jection classique de ce couloir connu.  Beaucoup de m\u00e9l\u00e8zes arrach\u00e9s avec la coul\u00e9e.  \u00c9norme a\u00e9rosol noir de poussi\u00e8re de roche.   ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Autres", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2750, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1780, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.312080385746, "longitude": 7.01116561889649, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1522832118291-IMG_20180404_084446.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1522832519663"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.98189336217904, 45.3319420096331]}, "properties": {"id": 1522861882367, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe de Claret", "itineraire": "", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1522792800000, "dateAvalanche": 1522792800000, "dateObservation": 1522792800000, "dateStr": "04/04/2018", "heureAuPlusTot": "16:00", "description": "Une des nombreuses plaques de fond partie dans la journ\u00e9e dans ce secteur.  Celle ci a gliss\u00e9 \u00e0 un moment o\u00f9 il y avait de la lumi\u00e8re !", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2350, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1950, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.3319420096331, "longitude": 6.98189336217904, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1522861882367-1522866674723-IMG_0041 d\u00e9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1522861882367"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.736255, 45.243641]}, "properties": {"id": 1523128024174, "observateur": "Aussois Service des Pistes", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Aussois", "itineraire": "Domaine skiable - hors pistes", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1523052000000, "dateAvalanche": 1523052000000, "dateStr": "07/04/2018", "heureAuPlusTot": "09:06", "description": "Une des plaques de multiples plaques de fond parties spontan\u00e9ment ce jour.Paradoxalement, aussi des d\u00e9clenchement pr\u00e9ventifs n\u00e9gatifs dans des pentes raides charg\u00e9es et tr\u00e8s humidifi\u00e9es (Apolonie)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2040, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 130, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 40, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.243641, "longitude": 6.736255, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1523128024174-1523128305254-IMG_0186.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1523128024174"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.57895183563233, 45.0193974229653]}, "properties": {"id": 1523178093924, "observateur": "Cl\u00e9ment Guillot ", "pays": "France", "massif": "Vercors", "sommet": "Pas de l'Oeille", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1523052000000, "dateAvalanche": 1523052000000, "dateStr": "07/04/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Je suis mont\u00e9 vendredi matin au sommet du kv de Villard. Pas de coul\u00e9e. Ce matin(dimanche) coul\u00e9e. Donc date pas pr\u00e9cise entre vendredi apr\u00e8s-midi et samedi apr\u00e8s-midi. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.0193974229653, "longitude": 5.57895183563233, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1523178022628-DBC8C211-0024-41A0-A5E5-D8A45FED35F1.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1523178093924"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.27044677734375, 45.18173434456]}, "properties": {"id": 1523198820956, "observateur": "Marc-Henri Girollet", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Mont Falcon", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1523138400000, "dateAvalanche": 1523138400000, "dateStr": "08/04/2018", "heureAuPlusTot": "8 h", "description": "Petites Plaques de fond dues au r\u00e9chauffement", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.18173434456, "longitude": 6.27044677734375, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1523198535772-IMG_5424.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1523198820956"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.87031745910645, 45.3029954796549]}, "properties": {"id": 1523208483988, "observateur": "M\u00e9tivier Julien", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe du Grand Vallon", "itineraire": "Le cuchet", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1522965600000, "dateAvalanche": 1522965600000, "dateObservation": 1522965600000, "dateStr": "06/04/2018", "heureAuPlusTot": "15:50", "description": "Plaque de fond partie naturellement.  L'avalanche a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e d'une coul\u00e9e de surface 1 minute avant le gros d\u00e9part.  Le d\u00e9p\u00f4t est venu s\u2019arr\u00eater contre un chalet d'alpage...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2070, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.3029954796549, "longitude": 6.87031745910645, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1523208483988-1523208756720-20180406_155219.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1523208483988"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.62315799294447, 45.1460545265567]}, "properties": {"id": 1523254636774, "observateur": "Nicolas Bouin", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "", "itineraire": "Col de la Vall\u00e9e \u00c9troite depuis Valfr\u00e9jus ", "orientation": "S", "dateEvenement": 1523138400000, "dateAvalanche": 1523138400000, "dateStr": "08/04/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plaque de fond partie entre vendredi matin et dimanche apr\u00e8s-midi. Gros d\u00e9p\u00f4t (avec arbres d\u00e9racin\u00e9s) dans le vallon sous la prise d'eau de la Losa. Cela descendait encore quand on est pass\u00e9 dimanche 13h. Tout n'est pas parti.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2050, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.1460545265567, "longitude": 6.62315799294447, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1523254336702-20180408_131726.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1523254636774"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.69192854083209, 45.8404698526645]}, "properties": {"id": 1523270774198, "observateur": "Claude BARDOU", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Mont Joly", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1523224800000, "dateAvalanche": 1523224800000, "dateStr": "09/04/2018", "heureAuPlusTot": "11:15", "description": "rupture de corniche et plaque de fond de grosse \u00e9paisseur. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.8404698526645, "longitude": 6.69192854083209, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1523270686570-9 avril 2018 006.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1523270774198"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.0305258462263, 45.3313349613005]}, "properties": {"id": 1523287757850, "observateur": "Laurent Perier-Muzet", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Ouille Allegra", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1523224800000, "dateAvalanche": 1523224800000, "dateStr": "09/04/2018", "heureAuPlusTot": "14:52", "description": "Une premi\u00e8re plaque de fond (vers 2000m) d'une dizaine de m\u00e8tres de largeur part vers 14h35.   14h52, une grosse plaque au-dessus part et termine en bas de la gorge des S\u00e9tives. Largeur : environ 50 m\u00e8tres. Hauteur maximale de cassure environ 1m50.  Ecoulement dense.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2050, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1800, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.3313349613005, "longitude": 7.0305258462263, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1523287006002-Photo0142.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1523287757850"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.6101562219695, 45.6212467995772]}, "properties": {"id": 1523355310420, "observateur": "C\u00e9dric Alonso", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "", "itineraire": "Col du Coin", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1523138400000, "dateAvalanche": 1523138400000, "dateStr": "08/04/2018", "heureAuPlusTot": "06:20", "description": "D\u00e9part spontan\u00e9 de neige lourde", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2150, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2100, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.6212467995772, "longitude": 6.6101562219695, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1523355016332-IMG_2836.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1523355310420"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.13343954086304, 45.3187195954062]}, "properties": {"id": 1523383750336, "observateur": "christophe008", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Puy Gris", "itineraire": "refuge Antoine Cros", "orientation": "W", "dateEvenement": 1523052000000, "dateAvalanche": 1523052000000, "dateStr": "07/04/2018", "heureAuPlusTot": "13:30", "description": "le pertuis en dessous du refuge est tr\u00e8s dangereux le d\u00e9part de l'avalanche s'est fait dans les barres rocheuses au dessus du chemin balis\u00e9 dans le passage. D\u00e8s le d\u00e9clenchement j'ai r\u00e9ussi a sortir du couloir mais je me suis fais attrap\u00e9 par je pense la p\u00e9riph\u00e9rie de la coul\u00e9e. Je suis rest\u00e9 en surface sauf vers la fin du mouvement. A l\u2019arr\u00eat de la coul\u00e9e je n'avais finalement que la jambe coinc\u00e9e car mon ski \u00e9tait accroch\u00e9 par la sangle qui n'a pas cass\u00e9e. C'est Philippe qui m'a aid\u00e9 \u00e0 me d\u00e9gag\u00e9. pas de bobo, la fixation cass\u00e9e mais on est rentr\u00e9 \u00e0 ski. Les skieurs qui passaient apr\u00e8s l'avalanche prenaient bien leur temps et s'attendaient sur la zone, c'est un comportement peu adapt\u00e9.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1500, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.3187195954062, "longitude": 6.13343954086304, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1523383226324-IMG_07042018_133314_HDR.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1523383750336"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.07233, 46.39666]}, "properties": {"id": 1523444914624, "observateur": "Philippe Aigroz", "pays": "Suisse", "massif": "Alpes Vaudoises", "sommet": "Gros Van", "itineraire": "Domaine skiable des Mosses", "orientation": "S", "dateEvenement": 1522792800000, "dateAvalanche": 1522792800000, "dateStr": "04/04/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Dans la nuit du mercredi 4 avril une avalanche de taille moyenne a touch\u00e9 une installation du domaine skiable des Mosses.  D\u00e9g\u00e2ts sur une installation de t\u00e9l\u00e9skis  Pluie durant la nuit jusqu'\u00e0 1800m environ    Ces pentes sont connues pour des d\u00e9parts spontan\u00e9s.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 180, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 180, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "Longueur de l'avalanche: 300m environ", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 46.39666, "longitude": 7.07233, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1523444914624-1523445455584-7fe0d965-363f-4f4b-8a7f-250ed48aa394.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1523444914624"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.35814428329468, 45.5570027746134]}, "properties": {"id": 1523446060492, "observateur": "Christian Tracol", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Petit Arc", "itineraire": "", "orientation": "S", "dateEvenement": 1523052000000, "dateAvalanche": 1523052000000, "dateStr": "07/04/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "coul\u00e9e de redoux \u00e0 10 h, d\u00e9part naturel sous une corniche,   trajectoire coupant la trace vers les Petit et Grand arc, et faisant acc\u00e9l\u00e9rer un skieur surpris.    ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1900, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.5570027746134, "longitude": 6.35814428329468, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1523445793208-2018-04-07_CharTurche_09avalanchePetitArc.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1523446060492"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.63237063173587, 45.7976151798018]}, "properties": {"id": 1523719805975, "observateur": "Christian Jacquier ", "pays": "", "massif": "Mont Joli", "sommet": "aig Croches", "itineraire": "Col de Very", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1523484000000, "dateAvalanche": 1523484000000, "dateStr": "12/04/2018", "heureAuPlusTot": "10h", "description": "Plusieurs coul\u00e9es spontan\u00e9es de grande ampleur", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.7976151798018, "longitude": 6.63237063173587, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1523719590843-EABE6634-575A-44C6-BDEE-F61EDF8F9782.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1523719805975"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.04717866372502, 45.4467459630243]}, "properties": {"id": 1523722458891, "observateur": "Fran\u00e7ois Mettra", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "", "itineraire": "Hors-piste du Vallonnet", "orientation": "W", "dateEvenement": 1523570400000, "dateAvalanche": 1523570400000, "dateStr": "13/04/2018", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "Cassure d'environ 300 m de large et d'environ 1 m d'\u00e9paisseur ; accumulation due \u00e0 la Lombarde et aux fortes chutes de neige ces derniers jours dans ce secteur.  Article du Dauphin\u00e9", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2550, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 300, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2450, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.4467459630243, "longitude": 7.04717866372502, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1523721668203-avi_valdisere_130418_2.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1523722458891"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [8.10742, 46.43057]}, "properties": {"id": 1523882538755, "observateur": "Presse Le Temps.ch", "pays": "Suisse", "massif": "Valais", "sommet": "Fiescheralp", "itineraire": "Entre Fiesch et la station de ski de Fiescheralp - vers la zone de \u00abObers T\u00e4lli\u00bb", "orientation": "T", "dateEvenement": 1522447200000, "dateAvalanche": 1522447200000, "dateStr": "31/03/2018", "heureAuPlusTot": "16:45", "description": "\"Trois personnes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es dans l'avalanche survenue samedi en fin d'apr\u00e8s-midi entre Fiesch (VS) et la station de ski de Fiescheralp. Deux autres randonneurs \u00e0 ski ont \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9s.[...]  Le groupe avait quitt\u00e9 samedi matin la \u00abKonkordiah\u00fctte\u00bb au-dessus du glacier d'Aletsch pour se diriger vers Fiescheralp. Lors de la mont\u00e9e vers la zone de \u00abObers T\u00e4lli\u00bb, \u00e0 l'altitude de 2450 m\u00e8tres, une avalanche s'est d\u00e9clench\u00e9e et a emport\u00e9 les randonneurs. Un autre groupe qui se trouvait dans le secteur a donn\u00e9 l'alerte.\"    Attention localisation incertaine.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 46.43057, "longitude": 8.10742, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1523882538755"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.99535942077637, 46.3221859447916]}, "properties": {"id": 1523907004895, "observateur": "Le Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "Suisse", "massif": "Jura", "sommet": "", "itineraire": "Colomby de Gex par le chalet de Branveau", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1523743200000, "dateAvalanche": 1523743200000, "dateStr": "15/04/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avec le redoux, la montagne peut \u00eatre dangereuse, m\u00eame le Jura. Souvenez-vous de la coul\u00e9e de neige qui avait caus\u00e9 la mort d\u2019un randonneur \u00e0 raquettes en 2008 au pied du Mont-Rond. Avec ses airs inoffensifs, le Jura peut \u00eatre aussi dangereux que des sommets plus \u00e9lev\u00e9s.    Ce dimanche, lors de son entra\u00eenement sur les pentes du Jura, le Gessien Claude Maillard (vainqueur des Foul\u00e9es de la Soie en 2013) a \u00e9t\u00e9 surpris de constater qu\u2019une impressionnante avalanche avait d\u00e9val\u00e9, dans la matin\u00e9e, depuis le sommet de la falaise qui domine le chalet de Branveau, au pied du Colomby de Gex.    Avec la quantit\u00e9 de neige tomb\u00e9e cet hiver, d\u2019imposantes plaques \u00e0 vent se sont form\u00e9es et, fragilis\u00e9es par le r\u00e9chauffement, elles se brisent pour s\u2019\u00e9craser 300 m\u00e8tres en contrebas. Des milliers de m\u00b3 de neige, de roche et de terre ont d\u00e9val\u00e9 la pente.    Une grande partie du sentier qui permet d\u2019acc\u00e9der au sommet du Colomby de Gex a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement recouvert de blocs de neige gel\u00e9e dont certains de taille impressionnante, alors que la veille encore, des randonneurs empruntaient ce parcours.    Le Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9 - 16.04.2018     Attention donc au risque d'autres plaques, tous le cirque de Branveau est dangereux avec le redoux s'acc\u00e9l\u00e9rant cette semaine !    Plus de photo sur  l'article du Dauphin\u00e9  Localisation incertaine", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Vent", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1688, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 46.3221859447916, "longitude": 5.99535942077637, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1523906784439-avalanche colomby.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1523907004895"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.99971604077304, 45.1658105795517]}, "properties": {"id": 1523908858603, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "Italie", "massif": "Pi\u00e9mont", "sommet": "Punta Mulatera", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1523570400000, "dateAvalanche": 1523570400000, "dateObservation": 1523570400000, "dateStr": "13/04/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Vendredi, une impressionnante avalanche a barr\u00e9 la route ss25 (route nationale 25) sur le versant italien du col du Mont-Cenis, entre Suse et la fronti\u00e8re fran\u00e7aise, au niveau du hameau de San Martino.   Tr\u00e8s belles images sur le lien suivant    Vid\u00e9o sur le lien ci-dessous.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.1658105795517, "longitude": 6.99971604077304, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1523908858603-1524126438638-1150 venaus1.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1523908858603"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.906173, 45.509258]}, "properties": {"id": 1523912261455, "observateur": "Olivier DUCASTEL", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Tignes", "itineraire": "combe sud-est du rocher blanc ", "orientation": "W", "dateEvenement": 1523829600000, "dateAvalanche": 1523829600000, "dateStr": "16/04/2018", "heureAuPlusTot": "17:50", "description": "Une des grosses avalanches signal\u00e9es ce jour.  Attention \u00e0 l'effet du puissant redoux en cours, avec encore d'importantes quantit\u00e9s de neige en altitude.    Photo de l'ensemble de l'avalanche par Thomas Rieu", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2330, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1550, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.509258, "longitude": 6.906173, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1523912261455-1523912477719-Resized_20180416_193526 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1523912261455"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.79813653928761, 46.128833968821]}, "properties": {"id": 1523972503999, "observateur": "Claude Jenkins", "pays": "France", "massif": "Chablais", "sommet": "Dent Blanche Occidentale", "itineraire": "Pointes des Dents d'Odaz.", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1523916000000, "dateAvalanche": 1523916000000, "dateStr": "17/04/2018", "heureAuPlusTot": "11h45", "description": "Coul\u00e9e qui a coup\u00e9 la trace de mont\u00e9e entre l'aller (10h) et le retour de la course (11h45). Partie d'une des pointes des Dents d'Odaz...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 46.128833968821, "longitude": 6.79813653928761, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1523972330543-20180417_114657-Pano.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1523972503999"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.479682, 45.016919]}, "properties": {"id": 1523991488071, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Brian\u00e7onnais", "sommet": "Aiguillette du Lauzet", "itineraire": "", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1523916000000, "dateAvalanche": 1523916000000, "dateStr": "17/04/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9part de plaque de neige humide provoqu\u00e9 par des purges en amont. Activit\u00e9 avalancheuse plut\u00f4t faible dans le secteur par ailleurs... pour l'instant.  Probablement en fin de matin\u00e9e de ce jour, mais sans certitude.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2450, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 30, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2050, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.016919, "longitude": 6.479682, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1523991488071-1523991784295-1 IMG_1974.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1523991488071"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.87056032531651, 45.4042070650424]}, "properties": {"id": 1524125424470, "observateur": "Celine Terryn", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Grande Motte", "itineraire": "Face Sud", "orientation": "S", "dateEvenement": 1524088800000, "dateAvalanche": 1524088800000, "dateObservation": 1524088800000, "dateStr": "19/04/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Vaste avalanche de plaque partie naturellement en fin de nuit entre 18 au 19 avril.   ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2450, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.4042070650424, "longitude": 6.87056032531651, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1524125424470-1524125827018-30772059_1646065768818620_1856411198_o.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1524125424470"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.94314608890913, 45.9530268724905]}, "properties": {"id": 1524142552050, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Aig des Grands Montets", "itineraire": "Combe de la Pendant", "orientation": "W", "dateEvenement": 1524002400000, "dateAvalanche": 1524002400000, "dateStr": "18/04/2018", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "Une avalanche s\u2019est d\u00e9tach\u00e9e mercredi 18 avril, aux alentours de midi, sous l\u2019aiguille des Grands Montets, \u00e0 Chamonix.    Dans la combe de la Pendant, en secteur ouest, tout pr\u00e8s de la station de ski des Grands Montets, elle n\u2019a pas impact\u00e9 les pistes balis\u00e9es et n\u2019a pas fait de victime.    Les images publi\u00e9es par la station sont impressionnantes. Elles ont \u00e9t\u00e9 film\u00e9es apr\u00e8s que cette coul\u00e9e -d\u2019environ 80 m\u00e8tres de large pour une hauteur de 2,5 \u00e0 3 m\u00e8tres et une longueur de 50 \u00e0 80 m\u00e8tres- se soit d\u00e9clench\u00e9e.    Localisation impr\u00e9cise", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 80, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 2, "epaisseur_max_rupture": 3, "longueur_rupture": 80, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.9530268724905, "longitude": 6.94314608890913, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1524142552050-1524161278502-Capture.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1524142552050"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.72896550542952, 44.9505528250332]}, "properties": {"id": 1524157928390, "observateur": "Robin Grison", "pays": "France", "massif": "Cerces", "sommet": "Mont Chaberton", "itineraire": "par le col du Chaberton", "orientation": "E", "dateEvenement": 1524002400000, "dateAvalanche": 1524002400000, "dateStr": "18/04/2018", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "D\u00e9part spontan\u00e9 survenu en fin de matin\u00e9e (avant 13h). Tr\u00e8s vaste avalanche sur au moins 300m de large, a travers\u00e9 le chemin des Baisses, et est descendue jusqu'au torrent.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2350, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2000, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.9505528250332, "longitude": 6.72896550542952, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1524157619490-IMG_0868.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1524157928390"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.05507124405304, 45.2876425100631]}, "properties": {"id": 1524244190133, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe du Charbonnel", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1524088800000, "dateAvalanche": 1524088800000, "dateStr": "19/04/2018", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "Belle avalanche avec a\u00e9rosol.D\u00e9part peut-\u00eatre provoqu\u00e9 par une chute de s\u00e9rac (?)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Chute de s\u00e9rac", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "3300m envron", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.2876425100631, "longitude": 7.05507124405304, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1524244190133-1524244452281-Resized_20180419_120439 - Copie.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1524244190133"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.038292, 45.452266]}, "properties": {"id": 1524342138810, "observateur": "Moreau Michel", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Val d'Is\u00e8re", "itineraire": "Pont Saint Charles", "orientation": "N", "dateEvenement": 1524175200000, "dateAvalanche": 1524175200000, "dateStr": "20/04/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Encore une de ces vastes plaques d\u00e9clench\u00e9es par des purges survenues en amont. Heure incertaine : entre la soir\u00e9e de vendredi et la fin de nuit.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2170, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 250, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2070, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.452266, "longitude": 7.038292, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1524342138810-1524342363066-20180421_111343 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1524342138810"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.44957542419434, 44.858026350194]}, "properties": {"id": 1524496970000, "observateur": "Vernet laurent ", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "", "itineraire": "La blanche ", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1524434400000, "dateAvalanche": 1524434400000, "dateStr": "23/04/2018", "heureAuPlusTot": "13h00", "description": "Avalanche de printemps. R\u00e9chauffement couverture nuageuse ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1200, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.858026350194, "longitude": 6.44957542419434, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1524496848916-DSC_0037.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1524496970000"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.4304780960083, 45.0165458191253]}, "properties": {"id": 1524551925822, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Pic de Combeynot", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1524434400000, "dateAvalanche": 1524434400000, "dateObservation": 1524520800000, "dateStr": "23/04/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche en plaque de fond partie spontan\u00e9ment, dans la journ\u00e9e. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2660, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1729, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.0165458191253, "longitude": 6.4304780960083, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1524551925822-1524552493270-D8CB434A-0E44-4947-9F99-8A14BC08FE84.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1524551925822"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.058274, 45.368568]}, "properties": {"id": 1524683607222, "observateur": "Service des Pistes Bonneval-sur-Arc", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bonneval sur Arc", "itineraire": "Couloir de la Fontaine (pentes \u00e0 droite orographique ; Belle C\u00f4te)", "orientation": "N", "dateEvenement": 1524607200000, "dateAvalanche": 1524607200000, "dateStr": "25/04/2018", "heureAuPlusTot": "17:00", "description": "Vaste plaque, gros volume mobilis\u00e9 et installations atteintes. Le d\u00e9part de la plaque serait d\u00fb au passage d'un skieur en amont (d\u00e9clenchement d'une petite coul\u00e9e de fonte). Piste et t\u00e9l\u00e9ski d\u00e9butants travers\u00e9s. Heureusement, a ce moment de la fermeture du domaine skiable, l'avalanche n'a fait aucune victime.  Du d\u00e9clenchement pr\u00e9ventif a ensuite \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9, provoquant le d\u00e9part d'autres plaques, parfois grosses (entre le couloir de la Fontaine proprement dit et la premi\u00e8re plaque).  vid\u00e9o en direct ici", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 2120, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 220, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1800, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.368568, "longitude": 7.058274, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1524683607222-1524684106750-1 IMG_3114.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1524683607222"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.184022, 45.023232]}, "properties": {"id": 1524745373391, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Lac du Chambon", "itineraire": "RS 1091 ; Ruisseau de Malapresure", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1524175200000, "dateAvalanche": 1524175200000, "dateStr": "20/04/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche d'une rare ampleur pour le secteur partie dans la nuit du jeudi au vendredi. For\u00eat d\u00e9bord\u00e9e dans la zone d''\u00e9coulement et de d\u00e9p\u00f4t.  Rappel de la menace constitu\u00e9e par les masses de neige encore exceptionnelles en altitude pour la saison. Les \u00e9coulements d'avalanches ont donc une puissance peu commune, qui leur permet d'atteindre les altitudes des fonds de vall\u00e9es.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1091, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.023232, "longitude": 6.184022, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1524745373391-1524745809675-IMG_2907.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1524745373391"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.75049561368707, 45.7421859761893]}, "properties": {"id": 1524840409030, "observateur": "mb", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "T\u00eates de Bellaval", "itineraire": "Col des Tufs versant Sud-Est", "orientation": "S", "dateEvenement": 1524434400000, "dateObservation": 1524434400000, "dateStr": "23/04/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche spontan\u00e9e qui s'est produite le ou les jours pr\u00e9c\u00e9dents notre passage, sur environ 100m de large. Iso 0\u00b0 \u00e0 3200-4000 depuis plusieurs jours mais nuits claires sans vent, tr\u00e8s l\u00e9ger regel en surface malgr\u00e9 tout et pourri en profondeur.        ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2560, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2100, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.7421859761893, "longitude": 6.75049561368707, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1524840335642-P1000242.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1524840409030"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.033823, 45.398997]}, "properties": {"id": 1524930524231, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bonneval sur Arc", "itineraire": "Ouille de la Jave", "orientation": "S", "dateEvenement": 1524866400000, "dateAvalanche": 1524866400000, "dateStr": "28/04/2018", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "Encore des glissements de plaques de fond. Ici, surface modeste mais gros volume (forte \u00e9paisseur).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2440, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.398997, "longitude": 7.033823, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1524930524231-1524930821743-IMG_3436 d\u00e9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1524930524231"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.88312725276909, 45.8761839279016]}, "properties": {"id": 1525113288188, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Aiguille du Midi", "itineraire": "Glacier Rond", "orientation": "W", "dateEvenement": 1525039200000, "dateAvalanche": 1525039200000, "dateStr": "30/04/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Accident mortel au niveau du glacier Rond, en face Ouest de l'aiguille du Midi, en fin de matin\u00e9e. Une avalanche s'est d\u00e9clench\u00e9e au passage d'un groupe de quatre skieurs fran\u00e7ais. Trois sont indemnes, mais le quatri\u00e8me, un homme de 35 ans, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.8761839279016, "longitude": 6.88312725276909, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1525113288188"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-150.912198, 63.01131]}, "properties": {"id": 1526764168385, "observateur": "Loubet  Remi", "pays": "Etats-Unis", "massif": "Alaska", "sommet": "", "itineraire": "Denali", "orientation": "E", "dateEvenement": 1525212000000, "dateAvalanche": 1525212000000, "dateStr": "02/05/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "[Lapin vivant, lapin content!]  Voici un petit r\u00e9cit qui m'occupe et qui permettra peut-\u00eatre aux lapins des Alpes de comprendre les faits et circonstances de ce beau petit p\u00e9pin.  Avec Fran\u00e7ois et Nacho nous remontions un joli couloir dans un vallon glaciaire de Ruth Glacier dans le massif du Denali (Alaska). Le soleil nous accompagnait sur la partie basse lors du passages des rimayes, mais le haut \u00e9tait bien pris dans le brouillard.  \u00c0 la sortie du passage le plus raide, peut \u00eatre 50m sous ce que l'on supposait \u00eatre le top du couloir, un gros woumf (effondrement d'une couche fragile dans le manteau) nous surprend. C'est tr\u00e8s mauvais signe, dans ce cas l\u00e0, on ne se pose pas de question, on redescend. Malheureusement nous \u00e9tions sur une dalle rocheuse inclin\u00e9e recouverte de 30cm de neige, endroit assez inad\u00e9quat pour chausser les skis, et surtout un endroit peu abrit\u00e9 des \u00e9coulements. Nous tentons donc de remonter encore 3m pour pouvoir nous d\u00e9caler en rive gauche, j'attaque donc la man\u0153uvre sous la surveillance des 2 comp\u00e8res. Je pr\u00e9viens Nacho juste apr\u00e8s avoir pass\u00e9 la fissure du woumf, et l\u00e0, patatra nouveau gros woumf... je regarde en bas savoir si quelque chose est parti sous mes pieds, mais apparemment le probl\u00e8me venait dans haut, c'est tout le sommet du couloir qui a cass\u00e9 sur 40cm. Quoi qu'il en soit, avec la neige a mi-cuisses je n'aurai pas pu me d\u00e9caler rapidement.  \u00c0 partir de ce moment-l\u00e0, la phase essorage de la machine \u00e0 laver se met en route. Je r\u00e9alise tout de suite que le passage raide m'a fait prendre \u00e9norm\u00e9ment de vitesse, l'arr\u00eat est impossible. Je me demande donc quelle solution m'attend:  - chute dans la rimaye  - ensevelissement dans le c\u00f4ne de d\u00e9jection  - ou projection dans une crevasse du glacier, encore plus bas.  De longues secondes s'\u00e9coulent, je sais que la descente va se faire sur 600m, je tente de me mettre en boule, de cracher la neige, j'appr\u00e9hende le moment ou tout va s'arr\u00eater et la neige me comprimer.  Apr\u00e8s quelques secondes de confusion, je r\u00e9alise que je suis en surface sur le c\u00f4ne, j'expulse de la neige de ma bouche pleine se sang. Je cherche \u00e0 siffler mais je ne parviens pas \u00e0 \u00f4ter mes gants, impossible de bouger le bras droit. Alors je crie pour interpeller Fran\u00e7ois ou Nacho, le brouillard ne me permet pas de voir le couloir. Pas de r\u00e9ponse... J'imagine le pire, ils sont enterr\u00e9s, j'ouvre la veste et active le DVA en mode recherche, du sang s'\u00e9coule de partout. Pas de signal, je suis compl\u00e8tement d\u00e9sappoint\u00e9, dans mon \u00e9tat je suis bien incapable de creuser de toute fa\u00e7ons. C'est Nacho qui a le t\u00e9l\u00e9phone satellite, quelle solution reste t-il? Continuer la recherche DVA? Marcher/patauger jusqu'\u00e0 trouver secours aupr\u00e8s des am\u00e9ricains au camp?  Mon DVA capte un signal puis le perd, je l\u00e8ve les yeux... mais oui c'est Nacho qui \u00e9merge \u00e0 skis du brouillard, suivi de Fran\u00e7ois. Ils crient et me demande de bouger. Quel bonheur. Voil\u00e0 des skieurs qui ma\u00eetrisent la notion d'abri!  Nacho tente de joindre les rescue, Fran\u00e7ois m'enfile une doudoune et m'encorde pour descendre \u00e0 skis au camp. Je mets le cerveau en mode off et descends en tentant de sentir les rayons du soleil qui apparaissent au passage de la zone crevass\u00e9e.  Arriv\u00e9 au camp, je me laisse un peu aller, j'ai froid mais je suis content. Fran\u00e7ois et Nacho me r\u00e9chauffent avec les duvets et les couvertures de survie. J'esp\u00e8re que l'h\u00e9lico va passer au travers de la brume qui monte, je sais que le mauvais temps est annonc\u00e9, peut \u00eatre pour une semaine... Je ne me vois pas dans l'igloo ou la tente pendant tout ce temps.  Finalement le B3 des rangers se pose \u00e0 100m de la tente, ici \u00e7a ne rigole pas: M\u00eame bless\u00e9, il faut r\u00e9ussir \u00e0 monter, s'assoir, mettre la ceinture et le casque pour 45' de vol.  Je m'en tire avec un bras cass\u00e9, des multiples contusions au jambes, 12 points de suture sur le menton, et 2 os cass\u00e9s dans la m\u00e2choire qui me valent un petit rapatriement sans passeport. Les deux comp\u00e8res sont toujours l\u00e0 haut.   Merci \u00e0 l'assurance extension monde de la ffcam, au consulat de Boston, celui de San Francisco, mais surtout \u00e0 Fran\u00e7ois et Nacho pour le secours, et la franche rigolade sous la temp\u00eate.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Alpiniste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2420, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 63.01131, "longitude": -150.912198, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1526764168385-1526764609133-Sans titre a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1526764168385"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [8.855509, 46.868193]}, "properties": {"id": 1526896610876, "observateur": "Presse RTS.CH", "pays": "", "massif": "", "sommet": "", "itineraire": "Col de Klausen, Canton d'Uri (Suisse)", "orientation": "T", "dateEvenement": 1526767200000, "dateAvalanche": 1526767200000, "dateObservation": 1526767200000, "dateStr": "20/05/2018", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "Une avalanche s'est d\u00e9clench\u00e9e dimanche vers 14h00 au col du Klausen, dans le canton d'Uri. Trois personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es et deux voitures ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9es.    Le col a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9, a indiqu\u00e9 la police cantonale uranaise, confirmant une information de la radio S\u00fcdostschweiz.    Des photos de lecteurs publi\u00e9es sur le site Blick.ch montrent l'ampleur des d\u00e9g\u00e2ts: les masses de neige qui bloquent la chauss\u00e9e et les deux voitures endommag\u00e9es, qui sont sorties de la route, \u00e0 200 m\u00e8tres du sommet du col.    Localisation impr\u00e9cise.    Photos : \"Presse RTS.CH\" et \"Blick LESER Reporter\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 46.868193, "longitude": 8.855509, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1526896610876-1526896979284-photo 1.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1526896610876"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.86934718897101, 46.1052084155469]}, "properties": {"id": 1528810866223, "observateur": "Alain Auclair", "pays": "Italie", "massif": "Valais E - Alpes Pennines E", "sommet": "", "itineraire": "Face Nord Est", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1528581600000, "dateAvalanche": 1528581600000, "dateStr": "10/06/2018", "heureAuPlusTot": "8h45", "description": "Apres le passage de 6 ou 7 skieurs le suivant a sans doute d\u00e9clench\u00e9 la plaque qui l'emportera, il sera enseveli dans le d\u00e9p\u00f4t, il sera retrouv\u00e9 sans vie. une quinzaine de personne devaient skier ou surfer la face ce jour les derniers seront r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en h\u00e9lico.  \"La neige de la semaine pr\u00e9c\u00e9dente humide en profondeur, la nuit fut \u00e9toil\u00e9e seulement aux derni\u00e8res heures.  La neige plut\u00f4t poudreuse la veille avait chauff\u00e9e donc lors de la mont\u00e9e assez b\u00e9ton en surface mais apr\u00e8s 1h30 de soleil tr\u00e8s agr\u00e9able \u00e0 skier.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 4200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 3650, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 46.1052084155469, "longitude": 7.86934718897101, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1528810775971-DSC01296 - Copie.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "06", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1528810866223"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.699364, 45.258745]}, "properties": {"id": 1536045809095, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Rateau d'Aussois", "itineraire": "Col de la Masse - Pont de la S\u00e9t\u00e9ria", "orientation": "E", "dateEvenement": 1516575600000, "dateAvalanche": 1516575600000, "dateStr": "22/01/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une des \u00e9normes avalanches de l'hiver. Pass\u00e9s \u00e0 ski quelques jours apr\u00e8s, nous avons devin\u00e9 que quelque chose de gros s'\u00e9tait produit, sans bien en \u00e9valuer ni l'ampleur ni les contours. Ce n\u2019est qu'au printemps que sont apparus les innombrables vieux pins arrach\u00e9s, l'effondrement du point de la S\u00e9t\u00e9ria et ses planches projet\u00e9es sur plusieurs centaines de m\u00e8tres de distance.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2070, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "5 - TRES FORT", "latitude": 45.258745, "longitude": 6.699364, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1536045809095-1536046350691-IMG_4939.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1536045809095"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.9029521942138674, 42.320065494598026]}, "properties": {"id": 1541284261634, "observateur": "xavi fanlo", "pays": "Espagne", "massif": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Cerdagne", "sommet": "", "itineraire": " Itin\u00e9raire \u00e0 travers la station de ski de La Masella (ferm\u00e9e) jusqu'\u00e0 la Tosa de Alp et abaiss\u00e9 par les couloirs nord.", "orientation": "N", "dateEvenement": 1541026800000, "dateAvalanche": 1541026800000, "dateStr": "01/11/2018", "heureAuPlusTot": "11", "description": "Avalanche accidentelle de plaque de vent friable, rupture de 40 cm et 10 m de large, au milieu d'un couloir orient\u00e9 vers le nord      ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 40, "longueur_rupture": 10, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 42.320065494598026, "longitude": 1.9029521942138674, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1541284261634-1541311860061-Capture1.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1541284261634"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.9732048037645065, 45.98475617450077]}, "properties": {"id": 1541439176150, "observateur": "Jules Berger", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Col du Passon", "itineraire": "Col du Passon", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1521500400000, "dateAvalanche": 1521500400000, "dateStr": "20/03/2018", "heureAuPlusTot": "11h30", "description": "Dans la deuxi\u00e8me pente au niveau du bec rouge inf\u00e9rieur j\u2019ai d\u00e9clench\u00e9 une plaque de 20 de large sur 150 de long, j\u2019etais entrain de traverser en haut de la pente a 2m sous les rochers. La plaque est partie au niveau des rochers. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 mais non ensevelis.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.98475617450077, "longitude": 6.9732048037645065, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1541439142568-AB18897F-6AB5-481E-88E4-ABFFA1A320AF.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1541439176150"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.124089552865553, 45.27548722932418]}, "properties": {"id": 1542052700616, "observateur": "Matthieu Brignon", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Ouille d'Arb\u00e9ron", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1541977200000, "dateObservation": 1541977200000, "dateStr": "12/11/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Vaste plaque \u00e9paisse partie sur la partie droite du glacier d'Arn\u00e8s sous la paroi de l'ar\u00eate de l'Ouille d'Arb\u00e9ron. Le d\u00e9p\u00f4t est encore visible tout au fond du vallon, il y en a \u00e9pais.  Observation le 12 novembre. date de l'avalanche inconnue.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque sur glacier", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3250, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2750, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.27548722932418, "longitude": 7.124089552865553, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1542052700616-1542053019950-01.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1542052700616"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.890147208089212, 45.252398008434625]}, "properties": {"id": 1542189006894, "observateur": "gilbert Pilloud", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Col du Mont Cenis", "itineraire": "C\u00eeme du Laro -  Mont Cenis", "orientation": "E", "dateEvenement": 1542063600000, "dateAvalanche": 1542063600000, "dateStr": "13/11/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Ar\u00eate entre la Turra et la C\u00eeme du Laro.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Autres", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2750, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2200, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.252398008434625, "longitude": 6.890147208089212, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1542188197943-IMG_3486.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1542189006894"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.054236394651744, 45.30012909691589]}, "properties": {"id": 1542709570519, "observateur": "Deschatres Micha\u00ebl", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1542322800000, "dateObservation": 1542322800000, "dateStr": "16/11/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Bessans, vall\u00e9e de l'Av\u00e9role, une avalanche \"ruisseau du Glacier\" et l'autre \"ruisseau de la T\u00eate\" sous le Charbonnel. Date d'avalanche inconnue (d\u00e9but novembre 2018). Observ\u00e9es le 16 novembre 2018.   ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Autre avalanche", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1870, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.30012909691589, "longitude": 7.054236394651744, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1542709401093-IMG_20181116_160104.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1542709570519"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.066113741232882, 45.33207516018799]}, "properties": {"id": 1543091530937, "observateur": "Vincent H\u00e9naff", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Ouille Allegra", "itineraire": "Col du Grand Fond", "orientation": "W", "dateEvenement": 1543014000000, "dateAvalanche": 1543014000000, "dateStr": "24/11/2018", "heureAuPlusTot": "14h43", "description": "Avalanche type plaque friable - Neige poudreuse froide en surface - cassure 1 m au dessus de ma trace \u00e0 l'initiation, estimation en \u00e9paisseur de 10 \u00e0 40 cm ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2930, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 10, "epaisseur_max_rupture": 40, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2800, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.33207516018799, "longitude": 7.066113741232882, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1543090818090-3 Avalanche 2018.11.24 Secteur avant la plaque.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1543091530937"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.77828096405742, 44.328073071253236]}, "properties": {"id": 1543157152892, "observateur": "PGHM Jausiers", "pays": "France", "massif": "Ubaye", "sommet": "Caire Brun", "itineraire": "Face Nord", "orientation": "N", "dateEvenement": 1543014000000, "dateAvalanche": 1543014000000, "dateObservation": 1543014000000, "dateStr": "24/11/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": " Aujourd\u2019hui, nous sommes intervenus pour la premi\u00e8re fois de la saison pour une avalanche. Celle-ci a eu lieu sous le sommet de Caire Brun, face nord, dans le secteur du col de la Bonette Vall\u00e9e de l'Ubaye. Elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e au passage d\u2019un groupe de randonneurs \u00e0 ski.    La r\u00e9activit\u00e9 d\u2019un t\u00e9moin a permis rapidement de pr\u00e9venir les secours. Deux de nos secouristes PGHM Jausiers se sont rapidement projet\u00e9s avec l\u2019h\u00e9licopt\u00e8re de la section a\u00e9rienne de gendarmerie Gendarmerie nationale de Digne. Des renforts de l\u2019unit\u00e9, dont des \u00e9quipes cynophiles, \u00e9taient pr\u00eates \u00e0 \u00eatre projet\u00e9es sur le secteur de l\u2019avalanche. Au passage du groupe de skieurs, une avalanche s\u2019est d\u00e9clench\u00e9e emportant un membre du groupe situ\u00e9e en contrebas. Celui-ci a eu le temps de d\u00e9clencher un dispositif Airbag dont il \u00e9tait \u00e9quip\u00e9. N\u00e9anmoins, il a \u00e9t\u00e9 enseveli jusqu\u2019aux \u00e9paules. Rapidement, ses camarades lui ont port\u00e9 secours et l\u2019ont extrait de la neige. Indemne, celui-ci s\u2019en tire avec une belle frayeur.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.328073071253236, "longitude": 6.77828096405742, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1543157152892-1543157552370-Capture1.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1543157152892"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.649066116019175, 45.12960174154138]}, "properties": {"id": 1543157753313, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Grand Argentier", "itineraire": "Pied de la face Ouest", "orientation": "W", "dateEvenement": 1543100400000, "dateAvalanche": 1543100400000, "dateObservation": 1543100400000, "dateStr": "25/11/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "J'ai fait partir une plaque ce matin au pied du Grand Argentier. Une premi\u00e8re pas bien grosse qui en a embarqu\u00e9 une seconde plus \u00e9paisse. Entre 20 et 50 cm de cassure.  Beaucoup de transport de neige sur la fronti\u00e8re entre hier soir et ce matin...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 100, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.12960174154138, "longitude": 6.649066116019175, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1543157753313-1543229900341-Avalanche Grand Argentier 2.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1543157753313"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.845805948681512, 45.15484328502793]}, "properties": {"id": 1543216107430, "observateur": "Em42", "pays": "Italie", "massif": "Alpes Gr\u00e9es", "sommet": "Pointe du Petit Vallon", "itineraire": "Le Petit Vallon 3236m", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1543014000000, "dateAvalanche": 1543014000000, "dateStr": "24/11/2018", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "Alors que nous traversions une partie relativement plate sous le point IGN 3024, une petite plaque est parti du flanc NE dans une pente \u00e0 environ 30/35\u00b0. Nous \u00e9tions suffisamment \u00e9loign\u00e9s pour ne pas \u00eatre impact\u00e9. Sur le terrain, nous avons observ\u00e9 une couche de gobelets sous une tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8re cro\u00fbte de regel. Au-dessus, 30cm environ de neige fra\u00eeche chahut\u00e9e par le vent.  Globalement, pas mal de \"woufs\" d\u00e9clench\u00e9s d\u00e8s que nous passions en versant nord (NW \u00e0 NE). ", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3020, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2990, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.15484328502793, "longitude": 6.845805948681512, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1543216048388-46702088_10156875693669494_5447886799152087040_o.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1543216107430"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.5251206615939745, 44.13970756812077]}, "properties": {"id": 1543219617599, "observateur": "SNGM", "pays": "", "massif": "Mercantour Ligurie", "sommet": "Col de la Roya", "itineraire": "Cime de l'abisse", "orientation": "N", "dateEvenement": 1517439600000, "dateAvalanche": 1517439600000, "dateStr": "01/02/2018", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "Sortie entre pro . declenchement de l'avalanche en remontant le couloir.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2000, "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "altitude_arrivee": 2250, "qualite_neige": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.13970756812077, "longitude": 7.5251206615939745, "thumbnail": "http://rex.sngm.com/docs/4211-20180201_161604.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1543219617599"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.4127496513404045, 45.01868075546781]}, "properties": {"id": 1543236388459, "observateur": "Th\u00e9o Masson", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Pic de Combeynot", "itineraire": "Classique", "orientation": "N", "dateEvenement": 1543014000000, "dateAvalanche": 1543014000000, "dateStr": "24/11/2018", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "Alors que nous montions au Combeynot samedi, les personnes descendant nous on dis qu'il y avait eu une avalanche en fin de matin\u00e9e sur la seconde partie de l'itin\u00e9raire.  La plaque est d\u00e9clench\u00e9 par un randonneur ayant voulu pousser plus loin que la trace existante le matin, sur le ressaut pour faire la seconde partie de l'itin\u00e9raire. Cassure d'un bon 40cm d'\u00e9paisseur sur 30m de large \u00e0 vue de nez. De ce qu'on m'a dis, le randonneur emport\u00e9 \u00e0 \u00e9t\u00e9 ensevelie partiellement, rapidement sorti.    Les conditions de neige \u00e0 cette altitude \u00e9taient d'environ 40cm de neige fraiche sur un fond ancien. Traces d'anciennes cassures (probablement de vendredi soir) au pied de la barre rocheuse du pic Est. Grosse corniches visibles sur les sommets.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 40, "longueur_rupture": 30, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2600, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.01868075546781, "longitude": 6.4127496513404045, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1543236190247-46734469_274153873241123_5039694374355599360_n.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1543236388459"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.685370195977543, 44.501914758779144]}, "properties": {"id": 1543264937465, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Ubaye", "sommet": "La Grande Combe", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1543014000000, "dateAvalanche": 1543014000000, "dateStr": "24/11/2018", "heureAuPlusTot": "13:30", "description": "Avalanche d\u00e9clench\u00e9e Samedi 24 nov dans la grande combe,  combe parall\u00e8le \u00e0 celle du Crachet en Ubaye.   2 skieurs la d\u00e9clenchent \u00e0 la descente,  la cassure se fait \u00e0 10 m\u00e8tres d'eux.  ils continuent ensuite leur descente un par un,  et ne trainent pas trop par la...  Plus de peur que de mal!", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.501914758779144, "longitude": 6.685370195977543, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1543264722718-46883225_2349762498384366_1529842813687037952_n.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1543264937465"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.726412772202957, 44.55380738029836]}, "properties": {"id": 1543352751698, "observateur": "jean burgun", "pays": "France", "massif": "Guillestrois", "sommet": "", "itineraire": "Mont\u00e9e depuis le col de Vars", "orientation": "W", "dateEvenement": 1543273200000, "dateAvalanche": 1543273200000, "dateStr": "27/11/2018", "heureAuPlusTot": "14h 30", "description": " La m\u00eame \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 partie 50m plus \u00e0 droite. Je suis donc descendu doucement sur cette langue de neige. C'est parti tout seul en traversant quelques m\u00eatres au dessus.  Une petite plaque tr\u00e8s dense, genre 15x15m pour 60cm d'\u00e9pais au plus gras (Gros grumeaux \u00e0 l'arriv\u00e9e). Clairement un d\u00e9pot \u00e9pais mais local de transport r\u00e9cent de neige.  Une autre plus petite est aussi partie qq m\u00eatres sous moi dans les pentes plus bas vers 2400m, m\u00eame orientation. Il y avait au moins 10 autres skieurs ce jour qui sont descendus \u00e0 quelques dizaines de m\u00eatres de l\u00e0, sans souci.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.55380738029836, "longitude": 6.726412772202957, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1543352307852-IMG_20181127_134036.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1543352751698"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.852546444522557, 45.34152799643296]}, "properties": {"id": 1543524040472, "observateur": "Vincent H\u00e9naff", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "", "itineraire": "Face Nord Est de la Pointe de Lanserlia", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1543359600000, "dateAvalanche": 1543359600000, "dateStr": "28/11/2018", "heureAuPlusTot": "10h58", "description": "Avalanche type plaque friable - cassure de 20 \u00e0 40 cm - neige poudreuse froide en surface - couche fragile inf\u00e9rieur \u00e0 0.5 cm  en \u00e9paisseur et qui ressemble plut\u00f4t \u00e0 des cristaux de givre de surface - largeur environ 100 m en deux zones - longueur environ 150 m avec cumul dans un talweg - Le d\u00e9clenchement et le point d'initiation n'ont pas \u00e9t\u00e9 observ\u00e9 mais l'avalanche \u00e9tait r\u00e9cente.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 40, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2730, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.34152799643296, "longitude": 6.852546444522557, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1543523120370-Avalanche Lanserlia Face NE 03.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1543524040472"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.6278600690566245, 45.27597361919483]}, "properties": {"id": 1543601098588, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Val Thorens", "itineraire": "Col de Gebroulaz - Glacier de Chavi\u00e8re", "orientation": "W", "dateEvenement": 1543446000000, "dateAvalanche": 1543446000000, "dateStr": "29/11/2018", "heureAuPlusTot": "14h50", "description": "Plaque friable d\u00e9clench\u00e9e par un randonneur \u00e0 la descente. Emport\u00e9 et non enseveli, perdu un b\u00e2ton, Neige rapport\u00e9e par le vent juste dessous le col.  Observation de configurations tr\u00e8s propices au d\u00e9parts accidentels dans le secteurs (sous TC de Thorens) : couches fragiles tr\u00e8s minces de part et d'autre d'une cro\u00fbte de regel (Alain Duclos, stage formation hors piste pour moniteurs SNMSF). Ce qui est pos\u00e9 dessus est tr\u00e8s instable (tests d'amorce et de propagation de ruptures positifs)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 25, "epaisseur_max_rupture": 60, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 3350, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.27597361919483, "longitude": 6.6278600690566245, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1543601098588-1543605139823-1508.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1543601098588"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.9359734066435195, 45.457619262168414]}, "properties": {"id": 1544025784967, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "La Tovi\u00e8re", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1543878000000, "dateAvalanche": 1543878000000, "dateObservation": 1543878000000, "dateStr": "04/12/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une des nombreuses plaques partie ce matin lors de la mies en \u0153uvre du PIDA avant l'ouverture des piste de al station.  Propagation tr\u00e8s importante et quelques d\u00e9clenchement \u00e0 distance d'observ\u00e9s.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 150, "origine_principale": "Grenadage \u00e0 main", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 150, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.457619262168414, "longitude": 6.9359734066435195, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1544025784967-1544026229038-431342FB-4F96-415D-8121-107F4611F229.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1544025784967"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.000935227965407, 45.71077553610251]}, "properties": {"id": 1544196976644, "observateur": "Richard Maffioli", "pays": "", "massif": "Ruitor", "sommet": "Vallon d'Arpy", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1544137200000, "dateAvalanche": 1544137200000, "dateStr": "07/12/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9clenchement par deux skieurs   \"Un 1er skieur \u00e9tait pass\u00e9 avant nous a la mont\u00e9e et descente (sans signe de quoi que ce soit)\"  \"La plaque a pas p\u00e9t\u00e9e \u00e0 la mont\u00e9e \u00e0 pied, mais en allant sur les bords \u00e0 la descente.\"    Attention : structures instables d\u00e9j\u00e0 observ\u00e9es ces jours ci en altitude. Les surcharges de nouvelle neige en cours vont forc\u00e9ment aggraver la situation. Comme toujours dans ces cas l\u00e0 : vigilance toute particuli\u00e8re n\u00e9cessaire dans le plus de 30\u00b0 et en aval de telles pentes.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 150, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2567, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 150, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.71077553610251, "longitude": 7.000935227965407, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1544196976644-1544212207565-IMG_0706.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1544196976644"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.158759869416521, 45.41282526202422]}, "properties": {"id": 1544259947231, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Levanna Occidentale", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1543964400000, "dateAvalanche": 1543964400000, "dateObservation": 1543964400000, "dateStr": "05/12/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Partis \u00e0 2 pour la Levanna occidentale. Nous avons entendu de nombreux \"wouf\" lors de la mont\u00e9e. Cela nous \u00e0 mis en alerte en nous incitant a nous m\u00e9fier.  L'un d'eux a provoqu\u00e9 un beau d\u00e9part \u00e0 distance dans la face nord de l'Ouille des Pariotes, mais sans cons\u00e9quences car nous nous tenions loin sur des plats. Puis en montant dans la derni\u00e8re pente pour rejoindre l'\u00e9paule de la Levanna une nouvelle plaque est partie sur la partie droite, sous les rochers. Nous n'\u00e9tions pas dans l'axe et la pente qui nous restait a gravir semblais peu charg\u00e9 en neige r\u00e9cente. Nous avons donc continuer.  Et c'est la que c'est parti d'en haut. L'un d'entre nous c'est fait prendre, l'autre \u00e9tait sur le cote et n'a rien eu.   Au final, plus de peur que de mal, mais une grosse frayeur tout de m\u00eame et une belle le\u00e7on...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3350, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 3200, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.41282526202422, "longitude": 7.158759869416521, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1544259947231-1544260157471-IMG_4615.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1544259947231"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.089099884033204, 45.35934667317627]}, "properties": {"id": 1544299148336, "observateur": "", "pays": "Italie", "massif": "Alpes Gr\u00e9es", "sommet": "Ouille du Midi", "itineraire": "ouille du midi par le glacier inf\u00e9rieur du Vallonet", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1543014000000, "dateAvalanche": 1543014000000, "dateStr": "24/11/2018", "heureAuPlusTot": "15:30", "description": "Une plaque d'une trentaine de m de large se d\u00e9clenche au passage du second skieur du groupe de 7 personnes dans une l\u00e9g\u00e8re contrepente orient\u00e9e W. La victime est emport\u00e9e et se retrouve en surface lorsque l'avalanche s'arr\u00eate. Les skis et b\u00e2tons sont arrach\u00e9s durant la descente.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2670, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.35934667317627, "longitude": 7.089099884033204, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1544299109996-received_2203165256573947.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1544299148336"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.65977, 45.82855]}, "properties": {"id": 1544474996967, "observateur": "", "pays": "Italie", "massif": "Valtournenche", "sommet": "Grand Tournalin", "itineraire": "Col Pillonet", "orientation": "W", "dateEvenement": 1544223600000, "dateAvalanche": 1544223600000, "dateStr": "08/12/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Le col n'est plus qu'\u00e0 une centaine de m\u00e8tres, seule section un peu raide apr\u00e8s une ascension d\u00e9bonnaire. Jour blanc ; encore une petite d\u00e9pression \u00e0 traverser.  La plaque glisse soudainement en emportant le second randonneur.  Fran\u00e7ois et V\u00e9ro passaient quasiment tout leur temps libre \u00e0 parcourir les montagnes, souvent \u00e0 raison de 2000 \u00e0 3000 m de d\u00e9nivel\u00e9 par jour. Exp\u00e9rience \u00e9norme et  prudence toujours en t\u00eate de liste des priorit\u00e9s.  D'abord tr\u00e8s rapide en localisation au DVA, V\u00e9ro a commenc\u00e9 \u00e0 creuser avant d'appeler les secours h\u00e9liport\u00e9s...  qui ne la voient pas lors de leur premier survol. Nouvel appel. Consigne de rester au t\u00e9l\u00e9phone tandis que Fran\u00e7ois est encore sous la neige. Une \u00e9ternit\u00e9 sans pouvoir continuer \u00e0 creuser. Une fois les secours h\u00e9liport\u00e9s sur place, Fran\u00e7ois est enfin d\u00e9gag\u00e9, enfoui sous 2 m de neige. Trop tard pour qu'il ne revienne \u00e0 la vie.  Bon sang, si m\u00eame toi tu t'es laiss\u00e9 surprendre, il y a vraiment du souci \u00e0 se faire...  l'article en italien", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.82855, "longitude": 7.65977, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1544474996967-1544960467142-IMG_6044 a l\u00e9gend\u00e9e.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1544474996967"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.957398023918558, 45.44961650876611]}, "properties": {"id": 1544537520312, "observateur": "Marc Simonitti", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Bellevarde", "itineraire": "Hors piste de la banane ", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1544482800000, "dateAvalanche": 1544482800000, "dateStr": "11/12/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche accidentelle qui s'est d\u00e9clench\u00e9e quasiment d\u00e8s les premiers virages d'un skieur. Une seule personne a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9e sur le groupe de 3 personnes.   Un t\u00e9moin raconte : \"J\u2019\u00e9tais plus bas, j\u2019ai vu l\u2019a\u00e9rosol me passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9. Je me suis arr\u00eat\u00e9 puis en traversant le d\u00e9p\u00f4t (un bon 100m de large) j\u2019ai d\u00e9couvert les ballons de son airbag qui d\u00e9passait. J\u2019\u00e9tais sur la victime en 30 secondes. J\u2019ai d\u00e9gag\u00e9 sa t\u00eate et ai donn\u00e9 l\u2019alerte\"  Avant leur passage, il y avait une 50aine de traces dans ce hors piste. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.44961650876611, "longitude": 6.957398023918558, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1544537520312-1544538064796-319EAF68-49CA-4DBB-907B-AD5A91E5CAF5.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1544537520312"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.929626809549295, 45.46136010927104]}, "properties": {"id": 1544540402631, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "La Tovi\u00e8re", "itineraire": "Les gendarmes", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1544482800000, "dateAvalanche": 1544482800000, "dateStr": "11/12/2018", "heureAuPlusTot": "11h30", "description": "Partie au passage d'un skieur ,cassure de 1m de hauteur, 100m de largeur,300m de longueurs ,personne partiellement ensevelis (jusqu'aux \u00e9paules) aucun traumatisme ,perte des ski .", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.46136010927104, "longitude": 6.929626809549295, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1544540274255-IMG_20181211_121509.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1544540402631"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.735220285097442, 45.13949509392214]}, "properties": {"id": 1544558216987, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe de Paumont", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1544482800000, "dateAvalanche": 1544482800000, "dateObservation": 1544482800000, "dateStr": "11/12/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Tr\u00e8s vaste avalanche spontan\u00e9e, observ\u00e9e ce matin suite \u00e0 l'\u00e9pisode de mauvais temps de la veille.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3100, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.13949509392214, "longitude": 6.735220285097442, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1544558216987-1544558443979-Capture.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1544558216987"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.978363, 46.020686]}, "properties": {"id": 1544720442257, "observateur": "Sylvain Frendo", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Col de Balme", "itineraire": "Les Grandes Autannes", "orientation": "W", "dateEvenement": 1544569200000, "dateAvalanche": 1544569200000, "dateStr": "12/12/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "4 randonneurs se font surprendre en milieu de journ\u00e9e sur le Domaine skiable du Tour, au dessus du t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge des Autannes. Aucune personne emport\u00e9e  Les  deux Gazex de part et d'autre du couloir avaient \u00e9t\u00e9 tir\u00e9s deux jours plus t\u00f4t  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 300, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2550, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 80, "epaisseur_max_rupture": 90, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 46.020686, "longitude": 6.978363, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1544720442257-1544723097163-Photo Autannes 1.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1544720442257"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.440061803503698, 45.86403069903402]}, "properties": {"id": 1544731867213, "observateur": "yohann FARGES", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Pointe de Merdassier", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1544655600000, "dateAvalanche": 1544655600000, "dateStr": "13/12/2018", "heureAuPlusTot": "11h", "description": "Skieurs qui ont remont\u00e9 l'\u00e9paule de Merdassier pour descendre dans la combe sous la pointe de Merdassier. Zone de montagne, en dehors des pistes de la station.    D\u00e9part de plaque (env 100m) \u00e9paisseur en moyenne de 40 cm ( voir 1 m \u00e0 2 endroits). Elle est descendu sur environ 500M avec un d\u00e9p\u00f4t d'environ 1m/1,5m. D\u00e9clench\u00e9 au passage d'un skieur emport\u00e9 mais il a r\u00e9ussi \u00e0 rester sur ses skis. Tir\u00e9 ABS.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 100, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1800, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.86403069903402, "longitude": 6.440061803503698, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1544731599664-IMG_20181213_131859.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1544731867213"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.365375518798829, 45.56587563078014]}, "properties": {"id": 1544784303081, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "", "itineraire": "Grand Arc", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1544655600000, "dateAvalanche": 1544655600000, "dateStr": "13/12/2018", "heureAuPlusTot": "13:00", "description": "Observation depuis le sommet:  Sur l'itin\u00e9raire en travers\u00e9e descente sous la cr\u00eate entre le sommet et l'entr\u00e9e du couloir SW.  Plaque de surface peu \u00e9paisse d\u00e9clench\u00e9e par le passage, mais qui a entrain\u00e9 le skieur/d\u00e9clencheur jusqu'au replat. Le skieur \u00e0 declench\u00e9 un air-bag mais il ne me semble pas qu'il est particip\u00e9 au maintien en surface vue la faible \u00e9paisseur du d\u00e9p\u00f4t.  NB: pr\u00e9sence de petites corniches bien marqu\u00e9es sur toute la cr\u00eate surplombante.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2460, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.56587563078014, "longitude": 6.365375518798829, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1544784303081"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.719842625379685, 45.23132761879301]}, "properties": {"id": 1544793548856, "observateur": "Gazet Bernard", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Aussois", "itineraire": "Secteur du Barbier", "orientation": "E", "dateEvenement": 1544742000000, "dateAvalanche": 1544742000000, "dateStr": "14/12/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche de plaque partie entre le 13 et le 14 d\u00e9cembre . d\u00e9part lin\u00e9aire . Cassure d'environ 50 cms . largeur d'environ 30m pour une longueur d'une cinquantaine de m\u00e8tres .d\u00e9p\u00f4t de petit blocs . Avalanche partie jusqu'au terrain . T\u00b0 de la p\u00e9riode concern\u00e9e : entre -6\u00b0 et -11\u00b0 . Un chamois en profite !!", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Autres", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1950, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.23132761879301, "longitude": 6.719842625379685, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1544793523809-DSC06401.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1544793548856"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.75332881699351, 45.393387600993904]}, "properties": {"id": 1545155493131, "observateur": "Bernard Vion", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Pointe du creux noir", "itineraire": "", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1545087600000, "dateAvalanche": 1545087600000, "dateObservation": 1545087600000, "dateStr": "18/12/2018", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "Vaste avalanche spontan\u00e9e partie entre 10 et 14h00 aujourd\u2019hui.   Le d\u00e9p\u00f4t est venu sur la piste de l'Ep\u00e9na (piste ferm\u00e9, station encore non ouverte).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 300, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2350, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.393387600993904, "longitude": 6.75332881699351, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1545155493131-1545155892965-_DSC7662.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1545155493131"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.510316729545593, 45.92184867295048]}, "properties": {"id": 1545226703874, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Combe de Paccaly", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1545087600000, "dateAvalanche": 1545087600000, "dateStr": "18/12/2018", "heureAuPlusTot": "14h45", "description": "Avalanche de plaque de faible volume (5m3 max), tr\u00e8s localis\u00e9e et canalis\u00e9e par un gouffre pr\u00e9sent \u00e0 cet endroit, non visible dans le sens de la descente du fait de la topographie.  La pente ayant coul\u00e9 fait environ de 5m de large sur 5m de long et 20/30 cm d'\u00e9pais et est en fait suspendue au dessus du gouffre (pente tr\u00e8s localement sup\u00e9rieure \u00e0 45\u00b0).  D\u00e9clench\u00e9e \u00e0 la descente par la victime, entra\u00een\u00e9e dans le gouffre et recouverte, sortie par son co\u00e9quipier et 3 randonneurs passant par l\u00e0, indemne sans s\u00e9quelles.  BRA du jour : 2 au dessous de 2300m", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2050, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 30, "longueur_rupture": 5, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2040, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.92184867295048, "longitude": 6.510316729545593, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1545226226331-avalanche.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1545226703874"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.383743286132813, 45.20205826272464]}, "properties": {"id": 1545240743828, "observateur": "Mathieu Berger", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Pointe des Chaudannes", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1545087600000, "dateAvalanche": 1545087600000, "dateObservation": 1545087600000, "dateStr": "18/12/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche partie lors de la mise en \u0153uvre du PIDA sur la station de Karellis en vue de la s\u00e9curisation des pistes de ski.  Propagation et \u00e9tendue inhabituelle.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 100, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.20205826272464, "longitude": 6.383743286132813, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1545240743828-1545241744953-Capture.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1545240743828"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.930552924801305, 45.048573012022295]}, "properties": {"id": 1545251093745, "observateur": "Thomas Quillet", "pays": "France", "massif": "Taillefer", "sommet": "", "itineraire": "Lac Fourchu, Taillefer", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1545087600000, "dateAvalanche": 1545087600000, "dateStr": "18/12/2018", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "Plaque d\u00e9clench\u00e9e par la cord\u00e9e de devant dans les deniers metres d'acc\u00e8s sous la cascade de glace des gorges (lac fourchu), 40m de large environ, faible epaisseur (20 a 50 cm). Glissade sur quelques metres pour 3 personnes, sans cons\u00e9quences. Pente \u00e0 30\u00b0 environ \u00e0 cet endroi, l'accumulation \u00e9tait due \u00e0 la neige d\u00e9pos\u00e9e par les spindrifts et tr\u00e8s localis\u00e9e.    Temp\u00e9rature  sous 0\u00b0C toute la journ\u00e9e, vent fort en altitude", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Alpiniste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 40, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.048573012022295, "longitude": 5.930552924801305, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1545250855220-20181218_125607.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1545251093745"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.273007578580133, 45.18470011984472]}, "properties": {"id": 1545406739128, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Montzard", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1545346800000, "dateAvalanche": 1545346800000, "dateObservation": 1545346800000, "dateStr": "21/12/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plaque de fond partie naturellement pendant le d\u00e9but du r\u00e9chauffement et l\u2019arriv\u00e9e de la pluie. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 100, "origine_principale": "Pluie", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 1800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 40, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.18470011984472, "longitude": 6.273007578580133, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1545406739128-1545415150014-IMG_5889 d\u00e9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1545406739128"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.679355, 45.147878]}, "properties": {"id": 1545478156720, "observateur": "Service des pistes Valfr\u00e9jus", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Valfr\u00e9jus", "itineraire": "Punta Bagna", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1545433200000, "dateAvalanche": 1545433200000, "dateStr": "22/12/2018", "heureAuPlusTot": "09:00", "description": "D\u00e9clenchement pr\u00e9ventif d'une vaste plaque en altitude. Illustre l'instabilit\u00e9 potentielle et les gros volumes mobilisables, au moins dans ce type de secteur.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "CATEX", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2750, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.147878, "longitude": 6.679355, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1545478156720-1545478362501-PART_1545477257761 a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1545478156720"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.623640060424806, 44.514593757568534]}, "properties": {"id": 1545492626980, "observateur": "Julien Charron", "pays": "", "massif": "Alpes du Sud ", "sommet": "Cr\u00e9voux", "itineraire": "La Ratelle", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1545433200000, "dateAvalanche": 1545433200000, "dateStr": "22/12/2018", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "Avalanche partie naturellement. Je ne l'ai pas vue \u00e0 la mont\u00e9e, je suis all\u00e9 au point c\u00f4t\u00e9 2617 m. Je l'ai remarqu\u00e9e en descendant. Je ne suis pas all\u00e9 voir de pr\u00e9s... De m\u00e9moire il y a eu un accident mortel il y a quelques ann\u00e9e \u00e0 cet endroit.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.514593757568534, "longitude": 6.623640060424806, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1545492517779-GOPR0420.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1545492626980"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.134733083294123, 45.869617778967566]}, "properties": {"id": 1545536588358, "observateur": "Alex D", "pays": "Suisse", "massif": "Alpes valaisannes", "sommet": "", "itineraire": "Fourchon classique", "orientation": "E", "dateEvenement": 1545433200000, "dateAvalanche": 1545433200000, "dateStr": "22/12/2018", "heureAuPlusTot": "15h30", "description": "Plaque \u00e0 vent de 20m x 20m x 25cm, juste derriere la cr\u00eate, declench\u00e9e \u00e0 distance par 2 skieurs \u00e0 la mont\u00e9e.  1 skieur emport\u00e9 sur quelques metres, partiellement enseveli (la t\u00eate et un bras sont rest\u00e9s dehors) , sorti par l'autre skieur (merci le respect des distances de s\u00e9curit\u00e9...)  Avalanche \"silencieuse\", aucun des 2 skieurs ne l'a entendue arriver.  Fort vent d'ouest en altitude ce jour l\u00e0.  Poudreuse lourde, impossible pour la victime de bouger une fois ensevelie. ", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Vent", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2850, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 25, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 20, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2800, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.869617778967566, "longitude": 7.134733083294123, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1545536579095-IMG_20181222_153602.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1545536588358"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.816242142292906, 44.82947428760852]}, "properties": {"id": 1545651863226, "observateur": "Matthieu Chaney", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1545433200000, "dateAvalanche": 1545433200000, "dateStr": "22/12/2018", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "D\u00e9clenchement \u00e0 distance d'une petite plaque friable, 40m de cassure x 30m de d\u00e9nivel\u00e9.  Epaisseur moyenne de la cassure 30 cm, max 40 cm.  Un groupe de 4 skieurs \u00e0 la mont\u00e9e rest\u00e9 \u00e0 distance au N, \u00e0 l'altitude de la plaque, un cinqui\u00e8me skieur en t\u00eate d\u00e9clenche la plaque en passant environ 30 m plus haut.  Aucune victime.  Tr\u00e8s nombreux whoufs dans le secteur, en toute orientation sauf les plus chaudes (S, SSE et SSW).", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 30, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2390, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 40, "longueur_rupture": 40, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2360, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.82947428760852, "longitude": 6.816242142292906, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1545651239105-IMG_6848.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1545651863226"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.481034, 45.874564]}, "properties": {"id": 1545728378206, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Col des Aravis", "itineraire": "La Vierge du Chatelard", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1545606000000, "dateAvalanche": 1545606000000, "dateStr": "24/12/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Pluie, pluie, pluie... et quelques avalanches d'ampleur moyenne.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "Pluie", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1420, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.874564, "longitude": 6.481034, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1545728378206-1545728551385-1 IMG_5929.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1545728378206"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.8352059094078985, 45.54265417408876]}, "properties": {"id": 1545761622007, "observateur": "jean luc Quey", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Grand col", "itineraire": "", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1545692400000, "dateAvalanche": 1545692400000, "dateObservation": 1545692400000, "dateStr": "25/12/2018", "heureAuPlusTot": "15:20", "description": "Avalanche partie sous les skis d'un skieur hors piste qui \u00e9tait presque dans les cailloux au sommet de la pente. L'\u00e9coulement a \"chahut\u00e9\" 2 autres skieurs hors piste qui \u00e9voluaient en dessous. Heureusement sans mal.  Secteur totalement en dehors des pistes. Il y avait une 30aine de traces dans la zone avant l'avalanche.  Par contre, les skieurs en question ne sont pas venus se faire connaitre imm\u00e9diatement aupr\u00e8s du service des pistes, qui dans le doute et en l\u2019absence de t\u00e9moignage fiable a d\u00fb mettre en place des recherches afin d'\u00eatre s\u00fbr qu'il n'y avait personne dessous...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 130, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.54265417408876, "longitude": 6.8352059094078985, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1545761622007-1545762324290-7c6781ef-f3f4-416c-bfa8-9d10ced4cba6.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1545761622007"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.992669105529786, 45.406297320712596]}, "properties": {"id": 1545762493558, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Ouille de Cugnai", "itineraire": "Envers de Cugnai", "orientation": "T", "dateEvenement": 1545692400000, "dateAvalanche": 1545692400000, "dateObservation": 1545692400000, "dateStr": "25/12/2018", "heureAuPlusTot": "15:30", "description": "Un skieur d\u2019une trentaine d\u2019ann\u00e9es a \u00e9t\u00e9 pris dans une avalanche alors qu\u2019il faisait du hors-piste, cet apr\u00e8s-midi, \u00e0 Val-d\u2019Is\u00e8re, aux alentours de 15 h 30, dans l'itin\u00e9raire classique de l'envers de Cugna\u00ef.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 80, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 150, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.406297320712596, "longitude": 6.992669105529786, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1545762493558-1545762724072-Capture.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1545762493558"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.766842189522243, 45.499244404249346]}, "properties": {"id": 1545894541272, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Sommet de Bellec\u00f4te", "itineraire": "Hors-piste de Bellec\u00f4te et Rochus ", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1545778800000, "dateAvalanche": 1545778800000, "dateObservation": 1545778800000, "dateStr": "26/12/2018", "heureAuPlusTot": "13:50", "description": "Ce mercredi 26 d\u00e9cembre en d\u00e9but d\u2019apr\u00e8s-midi, un adolescent de 12 ans a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par une \u00e9norme avalanche sur la face ouest de Bellec\u00f4te \u00e0 la Plagne. Il faisait partie d\u2019un groupe de sept personnes qui skiaient sur une piste noire non ouverte et non s\u00e9curis\u00e9e, sans aucun \u00e9quipement sp\u00e9cifique pour la pratique du hors-piste.  Le jeune gar\u00e7on a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 au bout de 45 minutes par miracle gr\u00e2ce au chien d'avalanche de la CRS de Courchevel et des pisteurs de La Plagne.  Photo compl\u00e9mentaire par Marc Vanpe.  Attention \u00e0 cette instabilit\u00e9, qui perdure de fa\u00e7on inhabituelle.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 2, "longueur_rupture": 150, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.499244404249346, "longitude": 6.766842189522243, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1545894541272-1545895019375-IMG_4762.PNG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1545894541272"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.517397315140277, 44.646921238153205]}, "properties": {"id": 1545933865871, "observateur": "Ambre Armatol", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "T\u00eate de Clotinaille", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1545865200000, "dateAvalanche": 1545865200000, "dateStr": "27/12/2018", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "Large accumulation form\u00e9e par le vent les jours pr\u00e9c\u00e9dents.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2450, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 44.646921238153205, "longitude": 6.517397315140277, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1545933652567-P_20181227_130004_vHDR_On.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1545933865871"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.986397975115707, 45.41069495514283]}, "properties": {"id": 1546086172683, "observateur": "Philippe de Villenoisy ", "pays": "", "massif": "alpes savoie", "sommet": "", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1546038000000, "dateAvalanche": 1546038000000, "dateStr": "29/12/2018", "heureAuPlusTot": "15h", "description": "Je vous joins les photos de l\u2019avalanche de l\u2019envers de Cugnai, prise depuis mon ULM    On peut distinguer le traces qui entre sur la plaque et le groupe avec les pisteurs de Solaise sur le d\u00e9p\u00f4t de l\u2019avalanche ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "altitude_arrivee": 0, "qualite_neige": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.41069495514283, "longitude": 6.986397975115707, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1546085506154-6DA167E0-A945-470A-BF61-8E94B8A91916.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1546086172683"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.901789727700521, 45.66456235709073]}, "properties": {"id": 1546113248953, "observateur": "Eric Charamel", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Mont Valezant", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1545606000000, "dateAvalanche": 1545606000000, "dateStr": "24/12/2018", "heureAuPlusTot": "", "description": "Grosse plaque dans la face Nord du Mont Valezant. D\u00e9part naturel.  D\u00e9part 2900m, \u00e9paisseur 3m au plus \u00e9pais, largeur 400m.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Pluie", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2860, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 300, "longueur_rupture": 400, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2500, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.66456235709073, "longitude": 6.901789727700521, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1546113248953-1546113789555-IMG_4787.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1546113248953"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.925601826357993, 45.83716751502948]}, "properties": {"id": 1546172791121, "observateur": "SNGM", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Glacier du Toule", "itineraire": "Glacier Toule ", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1546124400000, "dateAvalanche": 1546124400000, "dateStr": "30/12/2018", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "Grosse avalanche de plaque 1m d\u2019epaisseur  100m x 300m", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3200, "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "altitude_arrivee": 300, "qualite_neige": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.83716751502948, "longitude": 6.925601826357993, "thumbnail": "http://rex.sngm.com/docs/4215-6F8C8C4B-78AD-4975-818C-2E08CE44E0AC.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1546172791121"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.515673113345619, 45.00574232589272]}, "properties": {"id": 1546251510337, "observateur": "J\u00e9r\u00f4me BIRON", "pays": "France", "massif": "Cerces", "sommet": "Aiguillette du Lauzet", "itineraire": "Col du raisin", "orientation": "W", "dateEvenement": 1546124400000, "dateAvalanche": 1546124400000, "dateStr": "30/12/2018", "heureAuPlusTot": "14:15", "description": "Plaque d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 la descente du col du raisin, dans les pentes ouest situ\u00e9es sous le pic Ombi\u00e8re. D\u00e9clenchement par le 1er skieur qui r\u00e9ussit \u00e0 sortir rapidement de la coul\u00e9e en restant sur les skis.    Avalanche plut\u00f4t r\u00e9duite de 10 \u00e0 15 cm d'\u00e9paisseur sur 20 m\u00e8tres de large et une centaine de m\u00e8tres de d\u00e9nivel\u00e9.    Manquant grandement de m\u00e9fiance et ne regardant pas la pente situ\u00e9e au dessus, j'ai manqu\u00e9 de peu de me faire embarquer... Le cri de ma copine m'avertissant in-extremis, j'ai le temps de m'arr\u00eater et de reculer de 50 cm, ce qui me permet de rester en dehors du flux...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2650, "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "altitude_arrivee": 2550, "qualite_neige": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.00574232589272, "longitude": 6.515673113345619, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1546250548143-raisin2.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1546251510337"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.341571904404649, 45.08450202601204]}, "properties": {"id": 1546348528858, "observateur": "Hera Ignaczak", "pays": "France", "massif": "Grandes Rousses", "sommet": "Gol\u00e9on", "itineraire": "Descente du Cruq des Aiguilles ", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1546124400000, "dateAvalanche": 1546124400000, "dateStr": "30/12/2018", "heureAuPlusTot": "13:45", "description": "Apr\u00e8s une nuit et une matin\u00e9e tr\u00e8s vent\u00e9es ( 80km/h voire 100km sur les cr\u00eates) et un beau travail d'accumulations avec un fort vent du nord. Le premier skieur s'engage sur une zone peu engageante (plaqu\u00e9e visuellement). Pente \u00e0 35\u00b0 \u00e0 peu pr\u00e8s, expo sud ouest. Un second s'engage et la cassure appara\u00eet  (un crac entendu par le skieur), effet de vague et une belle plaque friable (plaque \u00e0 vent ) descend sur 80 - 100 m\u00e8tres. Le premier skieur a eu le temps de se d\u00e9gager, le deuxi\u00e8me a r\u00e9ussi aussi in extremis en skiant sur les ondulations de la plaque.  Indice de risque 1 selon le BERA... en dessous de 2600 m (avalanche entre les altitudes 2650 m et 2550 m)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2650, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2550, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.08450202601204, "longitude": 6.341571904404649, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1546348145362-IMG_20181230_134800.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1546348528858"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.853948012140485, 44.98372801459486]}, "properties": {"id": 1547989954173, "observateur": "Girard", "pays": "France", "massif": "Taillefer", "sommet": "Le Tabor", "itineraire": "Du Tabor vers le col de l\u2019Olliere en passant sous les Oreilles de Loup", "orientation": "N", "dateEvenement": 1545087600000, "dateAvalanche": 1545087600000, "dateStr": "18/12/2018", "heureAuPlusTot": "10:15", "description": "Plaque tres dense reposant sur une couche fragile d\u00e9clench\u00e9e en traversant le couloir pour changer de rive.  Nombreuses fissures qui ont fait partir le couloir entier   Du point haut s  De la rupture au d\u00e9p\u00f4t : 180 m de D.  Largeur 5-10 m  Plaques de neiges tres denses et tr\u00e8s dure.  1 skieur evoluant seul emport\u00e9 sur pluse 90 m de D.  Sorti seul apr\u00e8s avoir ete partiellement enseveli.  Traumaismes multiples (trauma crabie et vert\u00e8bre fractur\u00e9e).  Secours declench\u00e9 par la victime \u00e9vacuation sur hopital Nord.  6 jours d\u2019hospitalisation avec chirugie vertebrale.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 10, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2110, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 44.98372801459486, "longitude": 5.853948012140485, "thumbnail": "/attached-files/thumbnails/1547989921578-FC719644-AC8B-4461-856A-C913B9CDCEC5.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1547989954173"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.6340240946603437, 42.784140540483406]}, "properties": {"id": 1557992139878, "observateur": "SNGM", "pays": "France", "massif": "Pyr\u00e9n\u00e9es - Luchonnais", "sommet": "", "itineraire": "Cabane de Hours ", "orientation": "W", "dateEvenement": 1519772400000, "dateAvalanche": 1519772400000, "dateStr": "28/02/2018", "heureAuPlusTot": "16:00", "description": "Manteau neigeux tr\u00e8s vent\u00e9. Petite contre pente de 3 m\u00e8tres \u00e0 40 \u00b0", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1610, "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "altitude_arrivee": 1607, "qualite_neige": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 42.784140540483406, "longitude": 0.6340240946603437, "thumbnail": "http://rex.sngm.com/docs/4238-20180228_162202.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2018", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1557992139878"}}
























            




            ]}