{"type": "FeatureCollection", "features": [
    {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.607243, 45.743169]}, "properties": {"id": 1388740930895, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Montagne d'Outray", "itineraire": "Bois de la Thuliettaz", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1388617200000, "dateAvalanche": 1388617200000, "dateStr": "02/01/2014", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "Exemple typique de plaques sur \"couches fragiles temporaires\".  \u00c9norm\u00e9ment de ces petites plaques sont parties spontan\u00e9ment pendant environ 30 mn, puis plus rien...  Nous les avons observ\u00e9es principalement sur les  talus bordant la route foresti\u00e8re, mais aussi dans les grandes pentes plus haut en altitude.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1680, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 12, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 20, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "Poudreuse", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.743169, "longitude": 6.607243, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-wcFJffjysQ0/UsaCu_PiFAI/AAAAAAAARPk/YhkJlNCMp28/s88/IMG_1117.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1388740930895"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.204386, 44.957018]}, "properties": {"id": 1388957395307, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Aig du Plat de la Selle", "itineraire": "RD 530 - Combe de l'Aiguillat", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1388876400000, "dateAvalanche": 1388876400000, "dateStr": "05/01/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une avalanche importante a travers\u00e9 la chauss\u00e9e dans la nuit du 4 au 5 janvier, avant 04:00 du matin.  Bien qu'un risque 4 soit annonc\u00e9, le m\u00eame bulletin pr\u00e9cisait pour les avalanches spontan\u00e9es : \"petites avalanches de neige fra\u00eeche sous le soleil\".  C'est pourquoi le nouveau challenge est peut \u00eatre de mieux g\u00e9rer l'impr\u00e9visible...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 1400, "origine_principale": "Vent", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 200, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "Beaucoup de blocs de grains fins", "altitude_arrivee": 1300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.957018, "longitude": 6.204386, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-h0mpSMwwse0/UsnRDarL4UI/AAAAAAAARTk/ChPQKp3ECbs/s88/IMG_1194.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1388957395307"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.569613, 45.580713]}, "properties": {"id": 1388958941443, "observateur": "CRS Alpes", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Pointe du Dzonfi\u00e9", "itineraire": "Croix de la Bagnaz", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1388876400000, "dateAvalanche": 1388876400000, "dateStr": "05/01/2014", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "Quatre randonneurs \u00e9taient en train d'enlever les peaux sur le petit plat (au niveau de la s\u00e9paration de l'avalanche en deux branches(, quand ils ont entendus le\" wouf\". Quelques secondes apr\u00e8s, le mur de neige les bousculait, emportant deux d'entre eux. Pas de blessures graves.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2150, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.580713, "longitude": 6.569613, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-GUV2VDYkHv8/UsnaBJW3hTI/AAAAAAAARVs/EOgagn2Q5hs/s88/photo%2525203.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1388958941443"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.491761, 46.183156]}, "properties": {"id": 1389018430148, "observateur": "Presse RTS.CH", "pays": "Suisse", "massif": "Valais", "sommet": "Pointe de Masserey", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1388876400000, "dateAvalanche": 1388876400000, "dateStr": "05/01/2014", "heureAuPlusTot": "14:40", "description": "\"Trois personnes ont perdu la vie pr\u00e8s de la pointe de Masserey, non loin de Mase, suite \u00e0 une coul\u00e9e de neige qui s'est d\u00e9clench\u00e9e en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi. Une quatri\u00e8me personne est dans un \u00e9tat critique.  Ce groupe \u00e9tait constitu\u00e9 de trois randonneurs et d'un guide. Ce dernier est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 et on ignore pour l'heure s'ils ont eux-m\u00eame d\u00e9clench\u00e9 l'avalanche.\"article RTS.ch  Au total, 4 personnes ont perdu la vie dans des avalanches dans le Valais ce dimanche 5/01.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 46.183156, "longitude": 7.491761, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-pMM3TIbU9jw/Usv8m-fEAbI/AAAAAAAARYs/2O6CTjDhID0/s88/topelement.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1389018430148"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.8138342, 44.6859675]}, "properties": {"id": 1389101584721, "observateur": "Portier JB", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Pointe de Rasis", "itineraire": "Ceillac - A proximit\u00e9 du pyl\u00f4ne", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1388962800000, "dateAvalanche": 1388962800000, "dateStr": "06/01/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche suite certainement aux fortes accumulations dues au fort vent de secteur Nord du 05/01/2013.   Une  photo prise le 30/12/2013 montre bien les effets du vent des derniers jours.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2450, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.6859675, "longitude": 6.8138342, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-AduRl128ue4/UswFjNR6ZVI/AAAAAAAARZk/hUzQwFOTp-I/s88/P1150213.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1389101584721"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.195322, 45.405741]}, "properties": {"id": 1389130357793, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Les Grands Moulins", "itineraire": "La Perri\u00e8re", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1389049200000, "dateAvalanche": 1389049200000, "dateStr": "07/01/2014", "heureAuPlusTot": "15:00", "description": "Premi\u00e8res grosses avalanches de fonte de l'hiver dans le secteur.  Des coul\u00e9es de neige r\u00e9cente entrainent ensuite l'ensemble du manteau neigeux.  Quelques plaques de fond partent \u00e9galement.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "D\u00e9part ponctuel", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1800, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.405741, "longitude": 6.195322, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-BIOQ18TwZP0/UsxzvAEpcLI/AAAAAAAARao/hG2WF1p5rh4/s88/IMG_1305%252520d%2525C3%2525A9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1389130357793"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0, 0.0]}, "properties": {"id": 1389173821196, "observateur": "Presse France 3", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Glacier du Toule", "itineraire": "Courmayeur", "orientation": "T", "dateEvenement": 1388962800000, "dateAvalanche": 1388962800000, "dateStr": "06/01/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"En fin de matin\u00e9e, lundi 6 janvier, cinq freeriders de Chamonix se sont fait prendre dans une avalanche \u00e0 Courmayeur, en Italie. Ils ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 leurs ARVA et \u00e0 la pr\u00e9sence de nombreux skieurs hors-piste sur ce site\".   Plus d'infos d\u00e8s que possible.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 0.0, "longitude": 0.0, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1389173821196"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.718011, 45.177883]}, "properties": {"id": 1389199657476, "observateur": "Service des Pistes La Norma", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "La Norma", "itineraire": "Norma 2", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1388876400000, "dateAvalanche": 1388876400000, "dateStr": "05/01/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "R\u00e9sultat de grande ampleur \u00e0 l'explosif, apr\u00e8s r\u00e9sultats de surface au Gazex et plusieurs parcours de la pente par des skieurs.  Les pisteurs artificiers ont exploit\u00e9 la couche fragile parfaitement identifi\u00e9e depuis le tout d\u00e9but de saison.  Plusieurs photographes, dont Greg Coubat et Alain Duclos.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage \u00e0 main", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2300, "commentaire_zone_arrivee": "L'\u00e9coulement le plus important est descendu dans la pente Sud-Ouest vers le Couloir Saint Antoine", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.177883, "longitude": 6.718011, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-cM08buDESYo/Us2CgPmHuZI/AAAAAAAARck/Z67mIYMAK4k/s88/IMG_1391%252520d%2525C3%2525A9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1389199657476"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.863772, 45.447797]}, "properties": {"id": 1389200975376, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Tignes", "itineraire": "Col des V\u00e9s", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1389049200000, "dateAvalanche": 1389049200000, "dateStr": "07/01/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "Un professionnel est emport\u00e9 et bless\u00e9, mais ses clients sont sains et saufs.    Rappelons donc que les conditions restent potentiellement instables malgr\u00e9 la beau temps et la douceur actuelle, surtout dans les versants ombrag\u00e9s d'altitude.  Les couches tr\u00e8s fragiles que nous observons depuis le tout d\u00e9but de saison restent redoutables. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.447797, "longitude": 6.863772, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1389200975376"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.41066, 45.489103]}, "properties": {"id": 1389204708696, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Pic de Lachat", "itineraire": "RD 94 Couloir de la Roche", "orientation": "E", "dateEvenement": 1388876400000, "dateAvalanche": 1388876400000, "dateObservation": 1389135600000, "dateStr": "05/01/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche partie spontan\u00e9ment pendant ou juste apr\u00e8s l'\u00e9pisode perturb\u00e9.  Dans ce secteur, les pentes ombrag\u00e9es restent exceptionnellement fragiles m\u00eame \u00e0 altitude modeste (2000 m par exemple)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Vent", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 1930, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1860, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.489103, "longitude": 6.41066, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-plxg6s8Dv9M/Us2WDG7PEvI/AAAAAAAARfM/IxYmgXn_YU4/s88/IMG_1365.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1389204708696"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.443054, 45.102708]}, "properties": {"id": 1389372054624, "observateur": "Haller Etienne", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Valloire", "itineraire": "Cr\u00eate de Lacha", "orientation": "W", "dateEvenement": 1389222000000, "dateAvalanche": 1389222000000, "dateStr": "09/01/2014", "heureAuPlusTot": "12:30", "description": "\"Tout s'est tr\u00e8s bien d\u00e9roul\u00e9 dans des pentes peu raides jusqu'\u00e0 2800m.  L\u00e0 l'orientation change, l'exposition aussi, on se retrouve sur une pente plus raide (35\u00b0 env) sous une cr\u00eate rocheuse. Malgr\u00e9 l'intuition pas tr\u00e8s positive partag\u00e9e par nous 3 nous \u00e0 moins de 50 de la sortie, on continue en nous espa\u00e7ant mais une rupture de plaque se produit quelques m\u00e8tres au dessus du skieur de t\u00eate, embarquant tout le monde. Nous sommes tra\u00een\u00e9s et violemment chahut\u00e9s dans la coul\u00e9e, sur une distance variable (voir photo annot\u00e9e).\"  R\u00e9cit complet en fichier joint ; photos aussi par Xavier Gr\u00e9goire. Merci \u00e0 vous !    Attention : pas de stabilisation observ\u00e9e dans les pentes ombrag\u00e9e d'altitude !!!    \u00c9pilogue : \u00c9tienne a superpos\u00e9 son trac\u00e9 (ligne verte) sur la carte o\u00f9 nous faisons apparaitre les pentes d'inclinaison sup\u00e9rieure \u00e0 30\u00b0, hormis \"microreliefs\" (surimpression en rouge). Comme il dit \" y'a pas photo...\".  Ce type de carte est accessible depuis chaque fiche descriptive d'une avalanche( \"Voir la pente sur Skitrack.fr\").", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2840, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 70, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2550, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.102708, "longitude": 6.443054, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-vitwXCMNglY/UtAmuZpQ50I/AAAAAAAARjM/nbdzEeZmXv4/s88/P1090151a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1389372054624"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.07768440246582, 45.3649009175565]}, "properties": {"id": 1389373594864, "observateur": "Service des Pistes Bonneval-sur-Arc", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bonneval sur Arc", "itineraire": "Ouille Mouta", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1389308400000, "dateAvalanche": 1389308400000, "dateStr": "10/01/2014", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "Vaste plaque d\u00e9clench\u00e9e par 2 skieurs de randonn\u00e9e \u00e0 la mont\u00e9e. L'un d'eux est gravement bless\u00e9.    Attention : pas de stabilisation observ\u00e9e dans les pentes plut\u00f4t ombrag\u00e9es d'altitude, malgr\u00e9 le \" niveau 2\" annonc\u00e9 par le BERA.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 60, "epaisseur_max_rupture": 80, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.3649009175565, "longitude": 7.07768440246582, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-Og5sTMXmqxI/UtBmiL1B2wI/AAAAAAAARqY/1rxjK0SfVyI/s88/20140110_152309%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1389373594864"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.07352161407471, 45.3660165251273]}, "properties": {"id": 1389456869143, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bonneval sur Arc", "itineraire": "Ouille Mouta", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1389308400000, "dateAvalanche": 1389308400000, "dateStr": "10/01/2014", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "C\u00e9cile, pisteur secouriste, redescendait du secours sur la grande avalanche de 12:00, lorsqu'elle s'est faite emporter \u00e0 son tour. Rest\u00e9e en surface gr\u00e2ce \u00e0 son Airbag et rapidement secourue.    Voir les principales pentes \u00e0 plus de 30\u00b0 en cliquant sur \"Voir la pente sur SkiTrack.fr\" (Attention : pas de calcul automatique pour les micro reliefs).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2320, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 160, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2215, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.3660165251273, "longitude": 7.07352161407471, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/--KMTcJuWG-U/UtFv010SsaI/AAAAAAAARn4/PrHm9XgNrJw/s88/IMG_1584.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1389456869143"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.029586, 45.328932]}, "properties": {"id": 1389895478616, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bessans", "itineraire": "Les S\u00e9tives ; proximit\u00e9 de la cascade de la Fr\u00eate (gauche orographique)", "orientation": "W", "dateEvenement": 1389654000000, "dateAvalanche": 1389654000000, "dateStr": "14/01/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9part de plaque de fond, rare sur ce versant.  Il semble que la partie haute de la cascade de glace de la Fr\u00eate se soit \u00e9croul\u00e9e la nuit pr\u00e9c\u00e9dente, malgr\u00e9 des temp\u00e9ratures de l'air basses (-8\u00b0C selon le guide local Jean Claude Tracq).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1770, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.328932, "longitude": 7.029586, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-2Jf7vRMQa7c/Utggw66vftI/AAAAAAAARss/DzLk92Yv1C8/s88/IMG_0538.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1389895478616"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.38473, 45.3925]}, "properties": {"id": 1389973380570, "observateur": "Rocchietti Giovanni", "pays": "Italie", "massif": "Alpes Gr\u00e9es", "sommet": "Rocca Maunero", "itineraire": "Sous la Cr\u00eate pour la Rocca Maunero - Vall\u00e9e de Ceresole - Locana", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1389481200000, "dateAvalanche": 1389481200000, "dateStr": "12/01/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "Plaque de fond partie sous la cr\u00eate pour la Rocca Maunero.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.3925, "longitude": 7.38473, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-PijdVYoDptU/UtlQeuFTMfI/AAAAAAAARu4/DhnuFvdXlhA/s88/2%252520-%252520Distacco.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1389973380570"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.79284, 44.656931]}, "properties": {"id": 1389976733914, "observateur": "Olivier Drecq", "pays": "France", "massif": "D\u00e9voluy", "sommet": "Col de Corps", "itineraire": "Sous le Col de Corps versant Est", "orientation": "E", "dateEvenement": 1389740400000, "dateAvalanche": 1389740400000, "dateStr": "15/01/2014", "heureAuPlusTot": "10:30", "description": "\"J'avais dans l'id\u00e9e de faire le tour anti-horaire du Roc de Garnesier (H15 de Toponeige) avec le couloir de l'Aiguille du Haut-Bouffet en dessert mais \u00e7a ne s'est pas pass\u00e9 comme pr\u00e9vu...  La mont\u00e9e au Col de Corps se passe sans soucis, je suis juste attentif au risque de plaque dans le ressaut apr\u00e8s la travers\u00e9e horizontale (je trace bien \u00e0 droite en limite de for\u00eat) puis je zigzague entre les zones cartonn\u00e9es (voire carr\u00e9ment glac\u00e9es) dans les pentes sous le col. Bonne pause au col o\u00f9 je prends quelques photos et observe le versant Est au soleil : il n'est pas tr\u00e8s enneig\u00e9 (croupes avec rochers affleurant) mais para\u00eet largement skiable. Au moment de m'\u00e9lancer, je veille plus \u00e0 une \u00e9ventuelle plaque de neige dure qu'\u00e0 une plaque \u00e0 vent mais je teste quand m\u00eame en sautant sur place pour faire partir la neige meuble juste sous la cr\u00eate ... pas de fissures, rien ne bouge. Je traverse en haut de la petite combe d'une vingtaine de m\u00e8tres de large dans laquelle je compte descendre et saute une nouvelle fois sur la neige fra\u00eeche qui repose sur un fond dur, encore sans r\u00e9sultats. Quelques m\u00e8tres plus loin c'est une zone en neige b\u00e9ton : je fais donc un 1er virage et me laisse glisser vers le milieu de la combe pour amorcer un 2nd virage dans la poudre... et toute la combe se d\u00e9croche ! Tout va tr\u00e8s vite, dans la neige comme dans la t\u00eate : je suis \u00e0 genoux dans la coul\u00e9e, les skis dans le sens de la pente, et j'essaye tant bien que mal de glisser vers le c\u00f4t\u00e9 gauche pour m'\u00e9chapper. Le ski gauche l\u00e2che et je bascule en avant vers la droite alors que j'\u00e9tais presque sorti du flux. Je me d\u00e9bats pour me redresser ... et tout s'arr\u00eate. Je me rel\u00e8ve et constate que le ski perdu est 10m au-dessus, je remonte imm\u00e9diatement le chercher puis me d\u00e9place sur la croupe \u00e0 gauche (en neige dure), au pied d'un pyl\u00f4ne. D\u00e9sormais en s\u00e9curit\u00e9, je reprends mes esprits, prends quelques photos de la coul\u00e9e et d\u00e9cide de remonter (crampons aux pieds) par la croupe en neige dure qui me ram\u00e8ne au-dessus du col c\u00f4t\u00e9 Roc de Garnesier. \"    \"Quelques r\u00e9flexions  Je pense que la relativement faible couche de neige fra\u00eeche sous le col (20cm grand max) et le fait qu'elle soit au soleil depuis 2h ont endormi ma vigilance. Je pensais na\u00efvement qu'une neige r\u00e9chauff\u00e9e ne partirait pas en plaque. Mais j'\u00e9tais seul et j'avais un petit doute (puisque j'ai test\u00e9 2 fois pour voir si \u00e7a bougeait) donc je n'aurait pas d\u00fb y aller. Seulement j'avais bien envie de faire le tour... Le cas classique, quoi !  J'aurais d\u00fb voir que des croupes b\u00e9tons et des talwegs poudreux signifiait que le vent avait souffl\u00e9... et que le neige avait donc \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e dans le fond de la combe. Cette petite combe qui semblait bien anodine avant la descente alors que les combes parall\u00e8les m'ont paru bien mena\u00e7antes lors de ma remont\u00e9e...\"  Voir le r\u00e9cit complet sur Skitour en suivant le \"lien vers une description\".    Voir les principales pentes \u00e0 plus de 30\u00b0 en cliquant sur \"Voir la pente sur SkiTrack.fr\" (Attention : pas de calcul automatique pour les micro reliefs).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.656931, "longitude": 5.79284, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-yY8r_QOiDbQ/UtlmEi0anoI/AAAAAAAARyA/XvC6Tt_BcYo/s88/P1240252.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1389976733914"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.723232, 45.531757]}, "properties": {"id": 1390037216015, "observateur": "CRS Alpes", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "La Plagne", "itineraire": "La Follie", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1389654000000, "dateAvalanche": 1389654000000, "dateStr": "14/01/2014", "heureAuPlusTot": "15:00", "description": "Avalanche d\u00e9clench\u00e9e par trois skieurs dans une pente clairsem\u00e9e d'arbre, qui a fini sa course dans un couloir \u00e9troit.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 20, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1930, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.531757, "longitude": 6.723232, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-b_62Y8Bzmgs/UtpJrOdWTQI/AAAAAAAARzc/VjmhPEKAFoM/s88/image%2525202%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1390037216015"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.855679, 45.989775]}, "properties": {"id": 1390063748315, "observateur": "SNGM", "pays": "France", "massif": "Aiguilles Rouges", "sommet": "Col de B\u00e9rard", "itineraire": "Travers\u00e9e Crochues - B\u00e9rard", "orientation": "W", "dateEvenement": 1389999600000, "dateAvalanche": 1389999600000, "dateStr": "18/01/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "Un petit incident qui remet les pendules \u00e0 l'heure.  D\u00e9part ce matin avec la 1ere (et derni\u00e8re) benne de la Fl\u00e9g\u00e8re, foehn bien fort.  Nous sommes 3 copains et choisissons Crochu-B\u00e9rard pour ne pas prendre (trop) de risques.  Mont\u00e9e au Crochu sans probl\u00e8me, la descente en travers\u00e9e nous incite \u00e0 prendre des distances car c'est charg\u00e9. Nous remettons les peaux pour se rendre au col B\u00e9rard et l\u00e0, alors que nous gardions les distance, une plaque m'entra\u00eene sur 100m dans de la neige compacte et dense.    Une autre plaque est partie 150m sous le col B\u00e9rard.  Une grosse avalanche est aussi descendue depuis le Glacier du Mort raclant tout jusqu'au sol...  M\u00e9fions nous de ce foehn qui a d\u00e9plac\u00e9 beaucoup de neige.    Voir les principales pentes \u00e0 plus de 30\u00b0 en cliquant sur \"Voir la pente sur SkiTrack.fr\" (Attention : pas de calcul automatique pour les micro reliefs).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 150, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "s\u00e9che dense", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.989775, "longitude": 6.855679, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1390063748315"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.856959, 45.571592]}, "properties": {"id": 1390123487038, "observateur": "CRS Alpes", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Les Arcs", "itineraire": "Couloir du Genepi - Les Lanchettes", "orientation": "N", "dateEvenement": 1389826800000, "dateAvalanche": 1389826800000, "dateStr": "16/01/2014", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "\"Avalanche d\u00e9clench\u00e9 vers 14 heures par un groupe de skieurs. A l'alerte, un est emport\u00e9 est d\u00e9clar\u00e9. Pendant le survol pas besoin de secours. Un des skieurs a perdu un ski mais arrive \u00e0 skier sur une jambe. \"    Voir les principales pentes \u00e0 plus de 30\u00b0 en cliquant sur \"Voir la pente sur SkiTrack.fr\". Attention : pas de calcul automatique pour les micro reliefs.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2330, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2150, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.571592, "longitude": 6.856959, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-9ilejQpqv-E/Utuar80Hz-I/AAAAAAAAR0w/QObKvwPd-_o/s88/image%2525201a%252520l%2525C3%2525A9gend%2525C3%2525A9e.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1390123487038"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.738126, 45.254675]}, "properties": {"id": 1390654583740, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Dent Parrach\u00e9e", "itineraire": "Aussois - Les Balmes", "orientation": "S", "dateEvenement": 1390604400000, "dateAvalanche": 1390604400000, "dateStr": "25/01/2014", "heureAuPlusTot": "08:30", "description": "D\u00e9clenchement par grenadage \u00e0 main lors de la mise en \u0153uvre du PIDA, apr\u00e8s l'\u00e9pisode de vent..  D\u00e9clenchement \u00e0 distance : la rupture de la plaque s'est produite plus d'une dizaine de m\u00e8tres en aval de l'impact de la charge d'explosif (situation tr\u00e8s courante cette saison, selon les pisteurs d'Aussois).", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 15, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage \u00e0 main", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2280, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 70, "longueur_rupture": 80, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2230, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "Neige s\u00e8che accumull\u00e9e par le vent, mais non portante \u00e0 ski", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.254675, "longitude": 6.738126, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-XJspUJfBmGg/UuO2I6yY9-I/AAAAAAAAR50/x3zS9TzTKjQ/s88/IMG_2000.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1390654583740"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.203591, 45.410802]}, "properties": {"id": 1390742488874, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Pointe de Rognier", "itineraire": "Pas du Gargoton ; La Grande Roche Blanche", "orientation": "W", "dateEvenement": 1390604400000, "dateAvalanche": 1390604400000, "dateStr": "25/01/2014", "heureAuPlusTot": "13:40", "description": "\"\u00abIls ont \u00e9t\u00e9 pris par une plaque friable de neige r\u00e9cente alors qu\u2019ils skiaient assez loin l\u2019un de l\u2019autre. La victime est rest\u00e9e ensevelie sous 20 cm de neige pendant pr\u00e8s de quarante-cinq minutes. Son fr\u00e8re est quant \u00e0 lui rest\u00e9 en surface\u00bb, ont pr\u00e9cis\u00e9 les secours, ajoutant que les deux skieurs \u00e9taient \u00abexp\u00e9riment\u00e9s et bien \u00e9quip\u00e9s.\u00bb", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2225, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2140, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.410802, "longitude": 6.203591, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-8PKuISGQW7s/UuaVeaMothI/AAAAAAAAUlk/55TKlzBl_cY/s88/mms_img1871145496.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1390742488874"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.609143, 45.07818]}, "properties": {"id": 1390745031850, "observateur": "Dargaud Guillaume", "pays": "France", "massif": "Vercors", "sommet": "Villard de Lans", "itineraire": "Cr\u00eate des Crocs", "orientation": "W", "dateEvenement": 1390604400000, "dateAvalanche": 1390604400000, "dateStr": "25/01/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"30m sous le sommet je monte sur le sommet d'un triangle de 'cro\u00fbte'. Un 'wouf' et je vois une cassure 3m au dessus, qui ne fait pas plus de 2m vu l'\u00e9troitesse de la plaque sur le fond dur. Je me dis que vu les 10cm d\u2019\u00e9paisseur je vais m\u2019arr\u00eater tout de suite, puis une seconde plus tard je me dis que je vais pas radiner pour 100\u20ac et je tire la poign\u00e9e\".  Merci  pour le r\u00e9cit, Guillaume, et bon courage pour la suite ;-)  Voir r\u00e9cit, photos et commentaires sur Skitour", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.07818, "longitude": 5.609143, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-__RbTbVwy2A/UuUY6prqaXI/AAAAAAAAR7g/jLZIPGrqeAM/s88/couches%25252C53655-2.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1390745031850"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.92002, 44.650339]}, "properties": {"id": 1390769513338, "observateur": "Skitour Chatel", "pays": "France", "massif": "D\u00e9voluy", "sommet": "Pic de Bure", "itineraire": "Vallon de l'Ane", "orientation": "T", "dateEvenement": 1390690800000, "dateAvalanche": 1390690800000, "dateStr": "26/01/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"je d\u00e9cide de garder une distance avec le groupe de 5 quand soudain une plaque part au niveau du bin\u00f4me du dessus. Nous sommes prot\u00e9g\u00e9s par une bute au dessus de nous. Le groupe de 5 observent puis continuent leur itin\u00e9raire. D\u2019o\u00f9 nous sommes, on ne voit plus q'une personne. Celle-ci parle avec l'autre mais nous ne voyons pas la coul\u00e9e, nous sommes 400 m en dessous. Je d\u00e9cide de monter voir par acquis de conscience. J'arrive en m\u00eame temps que son co\u00e9quipier. La personne n'a pas \u00e9t\u00e9 ensevelie fort heureusement. IL est parti sur une plaque de 30m de large 40cm d'\u00e9pais sur 200m de long environ avec de nombreux rochers affleurants. Apr\u00e8s un rapide bilan la personne \u00e0 une suspicion de fracture du col du f\u00e9mur et peut \u00eatre une ou deux c\u00f4tes flottantes. Dans l'incapacit\u00e9 de marcher, nous d\u00e9cidons d'appeler les secours.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 30, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.650339, "longitude": 5.92002, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-y7YUtoZSmIs/UuV2_G6qPuI/AAAAAAAAR9Y/KyL59Ci6iFE/s88/secours%25252C53703-3.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1390769513338"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.898644, 44.212722]}, "properties": {"id": 1390813274534, "observateur": "Presse Nice Matin", "pays": "France", "massif": "Mercantour", "sommet": "Cime du Chavalet", "itineraire": "Sous le T\u00e9l\u00e9si\u00e8ge du D\u00f4me - Hors-piste domaine skiable Auron", "orientation": "T", "dateEvenement": 1390690800000, "dateAvalanche": 1390690800000, "dateStr": "26/01/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "Extrait de l'article Nice Matin: \"les deux skieurs hors piste auraient, par leur passage, d\u00e9clench\u00e9 une avalanche assez cons\u00e9quente.\" Malheureusement, l'un deux a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 et tu\u00e9 par l'avalanche.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.212722, "longitude": 6.898644, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1390813274534"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.0169323, 48.0395427]}, "properties": {"id": 1390816070098, "observateur": "Presse Remiremont info.fr", "pays": "France", "massif": "Vosges", "sommet": "Hohneck", "itineraire": "Couloir du Grand Dagobert (branche orientale) - Stosswihr", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1390690800000, "dateAvalanche": 1390690800000, "dateStr": "26/01/2014", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "Extrait de l'article de presse \"Deux Vosgiens, qui s\u2019adonnaient au ski-alpinisme, grimpaient dans le couloir Dagobert entre le Hohneck et le Fallimont, ce dimanche apr\u00e8s-midi \u00e0 Stosswihr, quand ils ont \u00e9t\u00e9 pris dans une coul\u00e9e de neige sur environ 500 m\u00e8tres. Tous deux sont s\u00e9rieusement bless\u00e9s\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Alpiniste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1320, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 48.0395427, "longitude": 7.0169323, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-I7LWFRSCS4U/UufTeLb4wXI/AAAAAAAASF0/9Il7uSJUtgE/s88/grand_dago_oriental_sign.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1390816070098"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.734454, 45.261165]}, "properties": {"id": 1390844522078, "observateur": "CRS Alpes", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Aussois", "itineraire": "Plan Sec", "orientation": "S", "dateEvenement": 1390777200000, "dateAvalanche": 1390777200000, "dateStr": "27/01/2014", "heureAuPlusTot": "13:00", "description": "Avalanche d\u00e9clench\u00e9e par un skieur hors piste... qui est parvenu \u00e0 s'\u00e9chapper.  Les secouristes ont proc\u00e9d\u00e9 aux recherches jusqu'\u00e0 ce qu'un t\u00e9moin direct n'affirme qu'il n'y avait personne.  Cette pente avait \u00e9t\u00e9 tir\u00e9e le matin m\u00eame (d\u00e9clenchement pr\u00e9ventif), sans r\u00e9sultat.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Surfeur", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2550, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 60, "epaisseur_max_rupture": 80, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2450, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.261165, "longitude": 6.734454, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-az8ZMFLTwnc/UuacTcE2z1I/AAAAAAAASKQ/wKGsike59tY/s88/image%2525209.jpeg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1390844522078"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.915919, 45.12678]}, "properties": {"id": 1390845866306, "observateur": "Loubet  Remi", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Le Grand Van", "itineraire": "Pas des Escombailles", "orientation": "W", "dateEvenement": 1390690800000, "dateAvalanche": 1390690800000, "dateStr": "26/01/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "Pendant La 14\u00e8me \u00e9dition de la Croix de Chamrousse, apr\u00e8s le passage des 20 premiers comp\u00e9titeurs pour le championnat de France de ski alpinisme.  \" En redescendant des Vans, la visibilit\u00e9 n'\u00e9tait pas tr\u00e8s bonne mais la neige \u00e9tait assez facile \u00e0 skier, c'\u00e9tait une alternance de neige assez douce et de zones dures d\u00e9cap\u00e9es par le vent. \u00c7a allait donc assez vite. En arrivant sur une rupture de pente au dessus du lac des Escombailles, j'\u00e9tais \u00e0 la bagarre avec un concurrent, et je me suis justement dit que j\u2019allais prendre cette rupture assez vite, car la neige avait l'air assez molle, fra\u00eechement d\u00e9pos\u00e9e. Une fois dans la pente derri\u00e8re, j'ai aper\u00e7u, un petite vague de neige devant moi... tiens \u00e7a part.. je regarde un peu autour.. A\u00efe c'est gros! Le concurrent derri\u00e8re moi crie (en fait, il a saut\u00e9 la cassure) Reflex: j'essaye de poser la main sur la poign\u00e9e du sac airbag au cas ou je perdrais l'\u00e9quilibre... mais non je suis en course, et j'ai mon sac de course, donc pas d'airbag. Avec la vitesse et malgr\u00e9 nos \"skis cagettes\" le concurrent et moi r\u00e9ussissons \u00e0 s'\u00e9chapper en filant droit en rive gauche.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2150, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 150, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2090, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.12678, "longitude": 5.915919, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-Py6w3lL5CHM/UuahcWs1E9I/AAAAAAAASEc/Nin9APqPMRo/s88/IMG_2222.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1390845866306"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.8, 44.325]}, "properties": {"id": 1390925662001, "observateur": "Dodier Rodolphe", "pays": "France", "massif": "Ubaye", "sommet": "Cime de la Bonette", "itineraire": "Vallon du Restefond", "orientation": "W", "dateEvenement": 1390690800000, "dateAvalanche": 1390690800000, "dateStr": "26/01/2014", "heureAuPlusTot": "15:00", "description": "\"A la descente, nous nous maintenons sur les pentes faibles \u00e0 distance respectable des pentes ouest de la Cime de la Bonette et de sa cr\u00eate nord par crainte des d\u00e9clenchements \u00e0 distance (plaques \"visibles\"), en suivant grosso modo le trac\u00e9 de la piste (D9) du Faux col de Restefond (invisible sur le terrain). A l'arr\u00eat juste avant cette petite pente, je dis \u00e0 ma femme \"il y a une plaque dure mais on va la traverser rapidement afin de ne pas avoir trop \u00e0 pousser sur les b\u00e2tons\" (sur le long plat amenant au pt 2415...). Je skie vite en travers\u00e9e en restant trop haut et \u00e9videmment d\u00e9clenche (10m en amont, il reste d'ailleurs une fissure non partie, cf photos). J'entends le d\u00e9crochement derri\u00e8re moi (comme si un skieur me suivait), j'oblique donc vers le bas en oblique afin de sortir de cot\u00e9 (pas m\u00eame bouscul\u00e9 par la coul\u00e9e) pour rejoindre le plat. Sur les photos ci-jointes, on voit la premi\u00e8re partie de la pente, moins raide et donc non partie, et la seconde, plus raide apr\u00e8s le rocher du milieu. Ma femme a travers\u00e9 ensuite en restant sur le \"plan de glissement\" puis sur le d\u00e9p\u00f4t (trace du haut).\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2480, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 10, "epaisseur_max_rupture": 20, "longueur_rupture": 30, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "distance parcourue 50m  maxi (plat au pied de la pente)", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.325, "longitude": 6.8, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-T4BhQjg9TS8/UufZA5bRnhI/AAAAAAAASG4/iabz2GiUDB0/s88/DSCF2333.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1390925662001"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.659111, 45.620075]}, "properties": {"id": 1390928752333, "observateur": "Perrois Pierre", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Mont Rosset", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1390604400000, "dateAvalanche": 1390604400000, "dateStr": "25/01/2014", "heureAuPlusTot": "11:10", "description": "\"On a vu les 4 skieurs descendre du Mont Rosset dans cette face ouest (on voit les traces de d\u00e9part en haut au dessus de l'ombre), ils se sont arr\u00eat\u00e9s juste au dessus de la l\u00e9g\u00e8re butte un peu d\u00e9garnie. Puis un premier skieur s'est \u00e9lanc\u00e9, la plaque est partie direct juste en dessous de ses skis et du coup il a continu\u00e9 tout droit en flan de montagne comme on peut le voir sur la photo et n'a donc pas \u00e9t\u00e9 emport\u00e9. La coul\u00e9e (situ\u00e9e \u00e0 environ 2300m. d'altitude) a gliss\u00e9 relativement doucement. Les trois autres ont alors d\u00e9cid\u00e9 de descendre \u00e0 gauche sur la photo (dans l'ombre o\u00f9 il y avait moins de pente et moins d'accumulation).\" ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.620075, "longitude": 6.659111, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-iKo7bf9M7rw/UuflZtIUS9I/AAAAAAAASIk/ZFXtYj1z_PQ/s88/P1250012.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1390928752333"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.294722, 44.61675]}, "properties": {"id": 1391003918052, "observateur": "Secours en montagne", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "Col de la Coupa", "itineraire": "R\u00e9allon", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1390863600000, "dateAvalanche": 1390863600000, "dateStr": "28/01/2014", "heureAuPlusTot": "12:30", "description": "Deux personnes d\u00e9clenchent une plaque lors de la descente. Elles seront ensevelies jusqu'\u00e0 la poitrine et sorties indemnes par leurs coll\u00e8gues (groupe de 5 personnes au total) avant l'arriv\u00e9e des secours.  Un vent fort de nord-nord ouest avait souffl\u00e9 depuis plusieurs jours.    ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2323, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 40, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2100, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.61675, "longitude": 6.294722, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1391003918052"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.916667, 45.160556]}, "properties": {"id": 1391337082519, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Grand Colon", "itineraire": "Face Ouest", "orientation": "W", "dateEvenement": 1391122800000, "dateAvalanche": 1391122800000, "dateObservation": 1391122800000, "dateStr": "31/01/2014", "heureAuPlusTot": "16:00", "description": "Un skieur de randonn\u00e9e se fait surprendre par une avalanche lors de sa descente du Grand Colon en fin de journ\u00e9e.  Plus d'info dans lien vers une description.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 700, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.160556, "longitude": 5.916667, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-mtN1ctzhSts/Uu4ju8zNp6I/AAAAAAAASNg/YfD2aY7H6qs/s88/-marc-greiner-dauphine.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1391337082519"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.344866, 45.420091]}, "properties": {"id": 1391365403507, "observateur": "Duclos L\u00e9o", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Montgellafrey", "itineraire": "Le Replat", "orientation": "S", "dateEvenement": 1391122800000, "dateAvalanche": 1391122800000, "dateStr": "31/01/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "Nombreuses purges de plaques de fond ce vendredi apr\u00e8s midi, alors que nous avions observ\u00e9 le d\u00e9but de glissements le lundi matin... \u00e0 c\u00f4t\u00e9.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.420091, "longitude": 6.344866, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-SQ0VAyl4xSY/Uu6P17tBvRI/AAAAAAAASOY/MY3kF9hK0TY/s88/IMG_2273.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1391365403507"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.8786694, 44.4538169]}, "properties": {"id": 1391856452685, "observateur": "Astier Michel", "pays": "France", "massif": "Ubaye", "sommet": "T\u00eate Dure", "itineraire": "Larche - Vallon de R\u00e9my", "orientation": "S", "dateEvenement": 1390690800000, "dateAvalanche": 1390690800000, "dateStr": "26/01/2014", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "\"Nous sommes un groupe de 7 skieurs et nous montons \u00e0 T\u00eate Dure (2 629 m) par le vallon Remy. Il y a eu un fort et court \u00e9pisode de vent du nord pendant la nuit. Le matin, le vent du nord s\u2019est de nouveau lev\u00e9 et souffle en rafales.  Arriv\u00e9 en haut du vallon, \u00e0 2 550 m, nous traversons dans des pentes peu raides pour rejoindre la cr\u00eate qui conduit au sommet (chemin d\u2019\u00e9t\u00e9). Elle est assez d\u00e9garnie (herbe, cailloux apparents), et nous la remontons en veillant \u00e0 bien rester sur le fil.  A 2 600 m, la pente se couche, c\u2019est le d\u00e9but du plateau sommital ; il y a de petites accumulations de neige rapport\u00e9e par le vent. J\u2019\u00e9largis \u00e0 peine la trace et j\u2019ai la sensation d\u2019\u00e9craser une coquille d\u2019\u0153uf.  A ce moment, \u00e0 quelques m\u00e8tres sur la gauche, en aval de nous, une plaque se d\u00e9tache dans la pente sud et d\u00e9vale jusqu\u2019\u00e0 un replat environ 200 m plus bas. Elle est compos\u00e9e de neige pulv\u00e9rulente et de plaques dures.  Je vois la cassure, qui doit \u00eatre \u00e9paisse d\u2019une vingtaine de centim\u00e8tres, \u00e0 la rupture de pente du plateau sommital, sur une trentaine de m\u00e8tres.  La plaque a gliss\u00e9 dans une zone non fr\u00e9quent\u00e9e, le vent souffle fort, nous ne nous attardons pas et poursuivons jusqu\u2019au sommet. Nous redescendons par l\u2019ar\u00eate sud est, vers le col Remy, en rejoignant les traces d\u2019un groupe qui nous a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 la veille.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2595, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.4538169, "longitude": 6.8786694, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1391856452685"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.028896, 45.365091]}, "properties": {"id": 1391887212541, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe de M\u00e9an Martin", "itineraire": "RD 902 Les Roches", "orientation": "E", "dateEvenement": 1391468400000, "dateAvalanche": 1391468400000, "dateStr": "04/02/2014", "heureAuPlusTot": "17:00", "description": "D\u00e9part isol\u00e9 d'une plaque de fond relativement importante", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1850, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.365091, "longitude": 7.028896, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-fVDfZ_UmBAk/UvaEk13B1mI/AAAAAAAASQ4/sEnInMkngao/s88/IMG_2321.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1391887212541"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.714495, 45.178814]}, "properties": {"id": 1391895779625, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "La Norma", "itineraire": "Acc\u00e8s au Vallon de Saint Antoine", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1391641200000, "dateAvalanche": 1391641200000, "dateStr": "06/02/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "Deux professionnel (en cong\u00e9) de la Norma  se sont fait une belle frayeur en faisant partir (\u00e0 ski) une grosse plaque  d\u00e9part d'un hors piste. A la hauteur du sommet du t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge de Norma II en allant dans le vallon du St Antoine. Ils ont d'abord ski\u00e9 la pente classique sans probl\u00e8me. Ensuite ils sont retourn\u00e9s skier un couloir un peu plus \u00e0 gauche (sens orographique) et toute la pente est partie dans leurs skis. La cassure est \u00e0 2700 m et \u00e7a c'est arr\u00eat\u00e9 \u00e0 2250 m environ. Au sommet, c'est de la neige r\u00e9cente qui est partie (cassure peu \u00e9paisse) puis, plus bas, \u00e7a \u00e0 emport\u00e9 des vielles couches, mais sans aller au terrain....  Juste pour rappeler les conditions particuli\u00e8res de cet hiver... et ne pas baisser la garde.  Enjoy, but take care ;-)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2250, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "Poudreuse en surface", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.178814, "longitude": 6.714495, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1391895779625"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.738061, 44.904704]}, "properties": {"id": 1391970697032, "observateur": "Devalle Guillaume", "pays": "France", "massif": "Brian\u00e7onnais", "sommet": "Montgen\u00e8vre", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1391900400000, "dateAvalanche": 1391900400000, "dateStr": "09/02/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "\" Ce matin, \u00e0 l'ouverture des pistes c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 descendu...\". Secteur du Chalvet lieu dit les Fourneou. Neige souffl\u00e9e de ces derniers jours. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 60, "longueur_rupture": 80, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.904704, "longitude": 6.738061, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-6u51j9uHseM/UvfKwX5YVFI/AAAAAAAASSM/Q93ds21Vlgk/s88/photo%2525201%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1391970697032"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.10759, 45.773849]}, "properties": {"id": 1392155230931, "observateur": "Gentou Bertrand", "pays": "", "massif": "Val d'Aoste", "sommet": "Morgex", "itineraire": "Cr\u00eate qui part de la Point Fetita pour faire un couloir orient\u00e9 ouest.", "orientation": "E", "dateEvenement": 1391900400000, "dateAvalanche": 1391900400000, "dateStr": "09/02/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Nous avons provoqu\u00e9 un d\u00e9clenchement \u00e0 distance assez vaste dans le Val D\u2019Aoste au dessus de Morge.  Apr\u00e8s avoir descendu la T\u00eate des Fra en versant est, nous sommes remont\u00e9s par l\u2019est sur une cr\u00eate qui part de la Pointe Fetita pour faire un couloir orient\u00e9 ouest.  Lorsque Bo m\u2019a rejoint sur l\u2019ar\u00eate, en passant sur une accumulation plaqu\u00e9e d\u2019une dizaine de m\u00e8tres de long, il a entendu un woumf et a senti un effondrement et 4 plaques en versant Est se sont d\u00e9clench\u00e9es en rythme l\u2019une apr\u00e8s l\u2019autre \u00e0 une distance de 100m \u00e0 550m environ d\u2019apr\u00e8s la carte. La derni\u00e8re est moins visible sur une bosse au fond \u00e0 gauche sur la photo g\u00e9n\u00e9rale. On voit aussi la main et le b\u00e2ton de Bo au moment du d\u00e9clenchement.  Le vent d\u2019ouest avait provoqu\u00e9 clairement des accumulations tr\u00e8s variables en versant est. Nous \u00e9tions mont\u00e9s par une \u00e9paule \u00e0 environ 25\u00b0 orient\u00e9 sud-est (voir la photo de mont\u00e9e).  A part cela, le ski \u00e9tait excellent.\"", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2550, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 500, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.773849, "longitude": 7.10759, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-PsBzXrWBs1w/UvqcLb_ViWI/AAAAAAAASUs/TYp5sPvyenI/s88/Dans%252520la%252520montee.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1392155230931"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.954055, 45.404689]}, "properties": {"id": 1392272245165, "observateur": "Moreau Michel", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Val d'Is\u00e8re", "itineraire": "Rocher du Mont Roup", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1391986800000, "dateAvalanche": 1391986800000, "dateStr": "10/02/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9clenchement spo,ntan\u00e9 en fin de journ\u00e9e  apr\u00e8s  10/12 heures de temp\u00eate en montagne ( moyenne de 30m/s avec rafales \u00e0  plus de 40 m/s ).  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Vent", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2343, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 150, "epaisseur_max_rupture": 270, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2188, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.404689, "longitude": 6.954055, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-dCVL2XhcgR8/UvxmU1p6WII/AAAAAAAASWg/vlJzmOtogOk/s88/DSCN5538.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1392272245165"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.885508, 45.446018]}, "properties": {"id": 1392273983817, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Tignes", "itineraire": "Rocher de la Grande Balme", "orientation": "N", "dateEvenement": 1392073200000, "dateAvalanche": 1392073200000, "dateStr": "11/02/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Avalancheur", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2360, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.446018, "longitude": 6.885508, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/--CJ5IFzPRkc/Uvxq5Ol6RWI/AAAAAAAASYc/9vGfnfgTTBI/s88/IMG_2511%252520d%2525C3%2525A9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1392273983817"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.393207, 45.209817]}, "properties": {"id": 1392380308874, "observateur": "Service des Pistes  Les Karellis", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Les Karellis", "itineraire": "Pointe des Chaudannes", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1392332400000, "dateAvalanche": 1392332400000, "dateStr": "14/02/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "Au d\u00e9clenchement, ce matin, les pisteurs on fait partir cette belle plaque en tirant au CATEX.  R\u00e9sultat d'ampleur surprenante, alors que la pente a \u00e9t\u00e9 tir\u00e9 quasiment quotidiennement ces dernier temps.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "CATEX", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 2350, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 200, "longueur_rupture": 80, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.209817, "longitude": 6.393207, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-UDBdIbjiX5s/Uv4K500kh6I/AAAAAAAASb0/Hzp47pjUjbk/s88/CAM00553.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1392380308874"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.735361, 44.908139]}, "properties": {"id": 1392469884382, "observateur": "CRS secours en montagne", "pays": "France", "massif": "Brian\u00e7onnais", "sommet": "Montgen\u00e8vre", "itineraire": "Le Chenaillet", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1392073200000, "dateAvalanche": 1392073200000, "dateStr": "11/02/2014", "heureAuPlusTot": "13:45", "description": "\"Un groupe de deux skieurs skiaient hors piste dans des couloirs nord-est.  Un des skieurs a d\u00e9chauss\u00e9 ses skis pour remonter et la plaque est partie.  La victime est rest\u00e9e en surface gr\u00e2ce \u00e0 son sac ABS et est l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9e.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.908139, "longitude": 6.735361, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-9luLU-E6xIU/UwJHwjcyc5I/AAAAAAAASlY/hqINBzrHl90/s88/IMG_0055.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1392469884382"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.898778, 44.701333]}, "properties": {"id": 1392470674682, "observateur": "CRS secours en montagne", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Pic de Ch\u00e2teau Renard", "itineraire": "St V\u00e9ran", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1392073200000, "dateAvalanche": 1392073200000, "dateStr": "11/02/2014", "heureAuPlusTot": "15:45", "description": "\"Un groupe de 8 personnes en hors piste. A la deuxi\u00e8me rotation sur le m\u00eame hors-piste une plaque part et un des membres du groupe est enseveli. Il est d\u00e9couvert au DVA et sorti indemne par ses coll\u00e8gues avant l'arriv\u00e9e des secours.\"    ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2650, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 80, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "Avalanche sur 200m de long.", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.701333, "longitude": 6.898778, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1392470674682"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.342425, 45.334872]}, "properties": {"id": 1392564814977, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Montpascal", "itineraire": "RD 77 Combe de la Chal", "orientation": "S", "dateEvenement": 1392159600000, "dateAvalanche": 1392159600000, "dateStr": "12/02/2014", "heureAuPlusTot": "14:11", "description": "Avalanche d\u00e9tect\u00e9e automatiquement par un DRA destin\u00e9 \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des usagers de la route (d\u00e9tecteur routier d'avalanches)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1675, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 40, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.334872, "longitude": 6.342425, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-TOEEaDhOLDQ/UwDbi1oVOvI/AAAAAAAASh4/2ZhjySUC8B4/s88/IMG_2531%252520Montvernier%252520Combe%252520de%252520la%252520Chal%252520l%2525C3%2525A9gend%2525C3%2525A9.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1392564814977"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.800585, 45.533841]}, "properties": {"id": 1392572876273, "observateur": "FERREYROLLES Vincent", "pays": "France", "massif": "Massif Central", "sommet": "Puy de Sancy", "itineraire": "Val de Courre", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1392418800000, "dateAvalanche": 1392418800000, "dateStr": "15/02/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 300, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.533841, "longitude": 2.800585, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-GbIf_wXOAQg/UwD6mAjQueI/AAAAAAAASjc/vCOVVdWAjE0/s88/IMG_20140216_152318%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1392572876273"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.5961426, 45.0660743]}, "properties": {"id": 1392662151900, "observateur": "Marion Vincent", "pays": "France", "massif": "Vercors", "sommet": "Roc Cornafion", "itineraire": "la Selle du Cornafion par la combe Chaulange", "orientation": "T", "dateEvenement": 1391814000000, "dateAvalanche": 1391814000000, "dateStr": "08/02/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Je suis le premier \u00e0 faire la trace, mais d'autres groupes suivent \u00e0 1/2 heures.  Arriv\u00e9e sur place, le vent du sud est particuli\u00e8rement violent.  La pente est faible sur l'itin\u00e9raire, seul un ressaut un peu plus significatif et orient\u00e9 N permet d'atteindre le plateau final. Je traverse de grosses accumulations au bas de cette pente, mais parviens \u00e0 monter sur une \u00e9chine \u00e0 peine marqu\u00e9e o\u00f9 je m'enfonce nettement moins. Je sens bien que la suite deviens risqu\u00e9e, mais en manque de sorties, et d\u00e9j\u00e0 frustr\u00e9 de ne faire \"que\" la Selle du Cornafion, la d\u00e9cision du demi-tour est trop difficile \u00e0 prendre. Et pour continuer, soit je monte droit au-dessus dans une pente raide, soit je traverse \u00e0 droite pour rejoindre le plateau au plus bas. Je choisis cette seconde option en me disant que si \u00e7a part, il n'y a plus grand chose au-dessus de moi. Au bout de 5 foul\u00e9es, \u00e7a part en effet. J'ai juste le temps de voir que \u00e7a l\u00e2che quelques m\u00e8tres au-dessus de moi et je suis emport\u00e9, d'abord debout, puis couch\u00e9 sur le dos. Je parviens \u00e0 rester relativement en surface et me d\u00e9gage sans difficult\u00e9.  La plaque est partie sur toute la largeur (20 - 30m) et toute la hauteur du passage. Elle s'est heureusement assez vite cal\u00e9e sur une zone un peu moins raide o\u00f9 je remarque pourtant de nombreuses fissures dans la neige : tout le bas de la pente semble tenir en \u00e9quilibre.  Seule cons\u00e9quence : les b\u00e2tons perdus sous l'avalanche  Au moment du d\u00e9clenchement, j'\u00e9tais heureusement en haut et sur le cot\u00e9 de la coul\u00e9e. Les choses auraient pu \u00eatre un peu diff\u00e9rentes avec un groupe plus nombreux. J'\u00e9tais heureusement en haut et sur le cot\u00e9 de la coul\u00e9e.  Un itin\u00e9raire fait maintes fois auparavant (ce qui n'a pas aid\u00e9 mon discernement) o\u00f9 je n'avais jamais remarqu\u00e9 le moindre probl\u00e8me.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1790, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.0660743, "longitude": 5.5961426, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1392662151900"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.059205, 45.351129]}, "properties": {"id": 1392668665440, "observateur": "Service des Pistes Bonneval-sur-Arc", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bonneval sur Arc", "itineraire": "Andagne - Sommet des 3000", "orientation": "W", "dateEvenement": 1392591600000, "dateAvalanche": 1392591600000, "dateStr": "17/02/2014", "heureAuPlusTot": "09:00", "description": "R\u00e9sultat positif important par d\u00e9clenchement pr\u00e9ventif (pr\u00e9alable \u00e0 interventions de maintenance)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage h\u00e9lico", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3030, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 120, "epaisseur_max_rupture": 200, "longueur_rupture": 30, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2900, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "Glissement sur \u00e9paisse couche de gobelets (photo)", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.351129, "longitude": 7.059205, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-sr3N9HIlbnM/UwJyMXIoMTI/AAAAAAAASwo/XBxS2kqDYIU/s88/Andagne%252520%2525281%252529.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1392668665440"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.06185, 45.360342]}, "properties": {"id": 1392669162320, "observateur": "Service des Pistes Bonneval-sur-Arc", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bonneval sur Arc", "itineraire": "Le Vallonnet - La L\u00e9chette", "orientation": "E", "dateEvenement": 1392591600000, "dateAvalanche": 1392591600000, "dateStr": "17/02/2014", "heureAuPlusTot": "09:00", "description": "R\u00e9sultat positif important par d\u00e9clenchement pr\u00e9ventif", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage h\u00e9lico", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 300, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2250, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.360342, "longitude": 7.06185, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-QhkICNjQ0H8/UwJzsMgXiaI/AAAAAAAASoM/X2Wmxuli-QY/s88/La%252520Lechette%252520%2525287%252529.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1392669162320"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.397267, 45.201368]}, "properties": {"id": 1392759339873, "observateur": "PGHM Modane", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Les Karellis", "itineraire": "Col de Charroute", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1392591600000, "dateAvalanche": 1392591600000, "dateStr": "17/02/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9clenchement inopin\u00e9 par passage d'engin de damage.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Engin de damage", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2420, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2320, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.201368, "longitude": 6.397267, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-snLW49heNOU/UwPTznpM53I/AAAAAAAASp8/Bb0teORbJag/s88/photo%25252007.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1392759339873"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.943521, 45.581738]}, "properties": {"id": 1392828104654, "observateur": "Taillebois Laurent", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Sainte-Foy-Tarentaise", "itineraire": "Pointe de la Foglietta", "orientation": "N", "dateEvenement": 1392678000000, "dateAvalanche": 1392678000000, "dateStr": "18/02/2014", "heureAuPlusTot": "11:45", "description": "\u00c9norme...  Toute la face s'est purg\u00e9e en une tr\u00e8s vaste plaque lorsqu'un surfeur a cass\u00e9 un morceau de corniche au sommet. Beaucoup de chance car une vingtaine de personnes s\u2019appr\u00eatait \u00e0 s'engager dans la pente. Illustration de la forte instabilit\u00e9 qui s'est install\u00e9e en d\u00e9but de saison et qui perdure... bien que de nombreuses pentes soient aussi ski\u00e9es sans dommages.  Pas de photos pour l'instant, car jour blanc pendant les recherches par le secouristes etc.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "D\u00e9clenchement de corniche \u00e0 ski", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2875, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 300, "longueur_rupture": 1500, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1940, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.581738, "longitude": 6.943521, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-smxkOTIf0vE/UwjUcf0sMSI/AAAAAAAAS0M/mIOgbqM7rco/s88/IMG_1851_4%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1392828104654"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.959742, 44.855911]}, "properties": {"id": 1392924771849, "observateur": "Loubet  Remi", "pays": "France", "massif": "Matheysine", "sommet": "C\u00f4te Rouge", "itineraire": "RD 212C La Salette", "orientation": "E", "dateEvenement": 1392850800000, "dateAvalanche": 1392850800000, "dateStr": "20/02/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "Aurait travers\u00e9 la chauss\u00e9e sur environ 50 ml", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1630, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 44.855911, "longitude": 5.959742, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-KzrmU7X4peI/Uwu18Q2K4sI/AAAAAAAATAY/_ofnRnDzsoE/s88/IMAG0805%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1392924771849"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.176378, 45.307299]}, "properties": {"id": 1393106101595, "observateur": "Guirkinger Gilbert", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Saint Colomban des Villards", "itineraire": "", "orientation": "S", "dateEvenement": 1393023600000, "dateAvalanche": 1393023600000, "dateStr": "22/02/2014", "heureAuPlusTot": "13:15", "description": "\"coul\u00e9e qui s'est produite vers 13h15 sur une pente sud, d\u00e9clench\u00e9e par des skieurs dans la combe qui m\u00e8ne au Col du Gleyzin ,n Combe des Roches vers 2000 m d'altitude.  La couche de loess d\u00e9pos\u00e9e mardi est bien \u00e9vidente en sous-couche.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.307299, "longitude": 6.176378, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-mYoRdWmXxsU/UwkeZZRhzmI/AAAAAAAAS1c/C9HCMcxPguo/s88/photo%2525203%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1393106101595"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.30075, 44.94712]}, "properties": {"id": 1393161262822, "observateur": "FITZROY (skitour)", "pays": "France", "massif": "Mercantour", "sommet": "Monte del Chiamossero", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1392937200000, "dateAvalanche": 1392937200000, "dateObservation": 1392937200000, "dateStr": "21/02/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche de font survenue quelques temps apr\u00e8s le passage de randonneurs \u00e0 ski, recouvrant leur trace de mont\u00e9e.  Plus d'infos en cliquant sur le lien vers une description : sortie skitour du vendredi 21 f\u00e9vrier 2014 par FITZROY.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 600, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.94712, "longitude": 7.30075, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-jvatSsBkz2I/Uwn44RNS1tI/AAAAAAAAS3w/9gam03sIaBQ/s88/Monte%252520del%252520chiamosso%25252021%25252002%2525202014.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1393161262822"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.724992, 45.184899]}, "properties": {"id": 1393181571066, "observateur": "Service des Pistes La Norma", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "La Norma", "itineraire": "Secteur du Clot", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1393023600000, "dateAvalanche": 1393023600000, "dateStr": "22/02/2014", "heureAuPlusTot": "08:00", "description": "R\u00e9sultat de tir tr\u00e8s important et surprenant, \u00e0 distance sous un exploseur en panne...", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "GAZEX", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2750, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 150, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2500, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.184899, "longitude": 6.724992, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-ln2DiqIYJj0/UwpE6OYv3RI/AAAAAAAAS90/Bz-hJ9nNols/s88/IMG_3025%252520large.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1393181571066"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.8541865, 45.30933085]}, "properties": {"id": 1393263646058, "observateur": "GUILLAUME G\u00e9rald", "pays": "France", "massif": "Chartreuse", "sommet": "Dent de Crolles", "itineraire": "Pas de l'Oeille", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1392073200000, "dateAvalanche": 1392073200000, "dateStr": "11/02/2014", "heureAuPlusTot": "14:30", "description": "\"J'ai fait la premi\u00e8re trace jusqu'au sommet dans 30 \u00e0 40cm de neige fraiche et suis arriv\u00e9 vers 14h au sommet.  le sommet a \u00e9t\u00e9 souffl\u00e9 par le vent (vent fort de Sud le samedi 8/02 puis chute de neige le lundi 10/02), il y a quelques zones d'accumulation de vent, mais rien de marquant.  A la descente, sous le pas de l'oeille, je m'engage dans le couloir de gauche (le + raide de la descente). Je suis en d\u00e9rapage car c'est \u00e9troit. Le deuxi\u00e8me appuis provoque le d\u00e9part d'une plaque de 30-40cm de neige fraiche sur une sous-couche tr\u00e8s dure.  Aucune personne n'a \u00e9t\u00e9 prise dans cette avalanche.\"   Voir le d\u00e9clenchement de la plaque dans la vid\u00e9o (Lien vers une description) \u00e0 environ 2min.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "Cassure d'une cinquantaine de m\u00e8tres environ", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.30933085, "longitude": 5.8541865, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1393263646058"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.250568, 45.218117]}, "properties": {"id": 1393432980074, "observateur": "Herm\u00e8s Jean-Marc", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Saint Jean d'Arves", "itineraire": "RD 80B Rau de la Buffe", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1393110000000, "dateAvalanche": 1393110000000, "dateStr": "23/02/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Dimanche 23 f\u00e9vrier - Fin d'apr\u00e8s-midi  Une avalanche a coup\u00e9 la route d\u00e9partementale entre St Sorlin d'Arves et St Jean d'Arves/La Chal.  Du jamais vu pour moi \u00e0 cet endroit ...\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1550, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1460, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.218117, "longitude": 6.250568, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-5JLEyWCyybw/Uw4ccDfWMYI/AAAAAAAATCc/QiDLU17IOQE/s88/1.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1393432980074"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.731092, 45.393483]}, "properties": {"id": 1393436441370, "observateur": "Pralognan Service des Pistes", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Pralognan La Vavoise", "itineraire": "Combe de Pariettes", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1393282800000, "dateAvalanche": 1393282800000, "dateStr": "25/02/2014", "heureAuPlusTot": "15:50", "description": "L'avalanche est partie alors que le service des pistes avait ferm\u00e9 le secteur un peu plus de deux heures auparavant : belle vigilance !  Les \u00e9quipes de secours et les chiens d'avalanches (Pistes Pralognan et CRS) ont v\u00e9rifi\u00e9 qu'aucune victime n'avait \u00e9t\u00e9 emport\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1700, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.393483, "longitude": 6.731092, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-D5YTAXswi_0/Uw4oyschzqI/AAAAAAAATEk/Vy0wBM54oLQ/s88/photo%2525208.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1393436441370"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.73842, 45.487504]}, "properties": {"id": 1393699419005, "observateur": "Haller Etienne", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Champagny", "itineraire": "Roche de Mio", "orientation": "S", "dateEvenement": 1392591600000, "dateAvalanche": 1392591600000, "dateStr": "17/02/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche d\u00e9clench\u00e9e par le passage d'un engin de damage. Une des multiples avalanches relativement importantes d\u00e9clench\u00e9es inopin\u00e9ment ce jour....", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Engin de damage", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2450, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.487504, "longitude": 6.73842, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-XdQfLqiOGtc/UxIrsLMhXqI/AAAAAAAATGQ/s2Smv72uXlQ/s88/P2170604.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1393699419005"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.666324, 45.855978]}, "properties": {"id": 1393701469265, "observateur": "Presse  La Stampa", "pays": "", "massif": "Val d'Aoste", "sommet": "Valtournenche", "itineraire": "Comba de Cheney, entre Becca Trecare et Punta Falinier.", "orientation": "W", "dateEvenement": 1391641200000, "dateAvalanche": 1391641200000, "dateStr": "06/02/2014", "heureAuPlusTot": "12:34", "description": "Tr\u00e8s vaste avalanche.  12 personnes emport\u00e9es : h\u00e9li skieurs et guides- nivologuse qui \u00e9tait en train d'analyser la pente.   La pente avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 parcourue par les skieurs d\u00e9pos\u00e9s par h\u00e9licopt\u00e8re. Le nivologue, enfoui sous 2 m de neige, est sauv\u00e9. La jeune guide enfouie un peu plus loin est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e.  Description d\u00e9taill\u00e9e dans l'article accessible avec le lien ci dessous. Pr\u00e9sentation  par Igor Chiambretti, \u00e0 l'ISSW 2016, Breckenridge, Co, USA.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2801, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 180, "longueur_rupture": 384, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2497, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.855978, "longitude": 7.666324, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-mYwdOBLu3vM/UxIz1bKnLPI/AAAAAAAAVFk/cx5TRJ0p81A/s88/IMG_3155%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1393701469265"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.429526, 45.818601]}, "properties": {"id": 1393775036550, "observateur": "Bouin Nicolas", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "T\u00eate de l'Aulp", "itineraire": "Observ\u00e9e depuis l'Aulp de Fier d'en haut", "orientation": "W", "dateEvenement": 1393110000000, "dateAvalanche": 1393110000000, "dateStr": "23/02/2014", "heureAuPlusTot": "12:30", "description": "\"Nous l'avons observ\u00e9e depuis l'Aulp du Fier d'en haut. Cette coul\u00e9e a recouvert de nombreuses traces peu de temps apr\u00e8s notre passage. Nous avions d\u00e9cid\u00e9 de redescendre pr\u00e9matur\u00e9ment suite au d\u00e9tachement d'un gros bloc de neige ayant d\u00e9val\u00e9 toute la pente. Il faut noter que la zone de d\u00e9part de la coul\u00e9e avait d\u00e9j\u00e0 purg\u00e9, mais pas jusqu'au terrain.\"   Le BRA indiquait un risque 2 \u00e9voluant en 3 en cours de journ\u00e9e.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "poudreuse l\u00e9g\u00e8rement tass\u00e9e", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.818601, "longitude": 6.429526, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-n6NezKVlXjg/UxNURofYphI/AAAAAAAATIE/rxCyP9AXLcI/s88/P1140072.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1393775036550"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.499008, 45.019956]}, "properties": {"id": 1393798605954, "observateur": "Mazier Bruno", "pays": "France", "massif": "Cerces", "sommet": "Aiguillette du Lauzet", "itineraire": "Cr\u00eate du Chardonnet", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1393628400000, "dateAvalanche": 1393628400000, "dateStr": "01/03/2014", "heureAuPlusTot": "13:00", "description": "Skieur partiellement enfoui (80%), sorti indemne.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2660, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 80, "longueur_rupture": 80, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2600, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.019956, "longitude": 6.499008, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-2iUb8ABF6YI/UxOvV4jqKpI/AAAAAAAATJ4/m37CgzKP1Bk/s88/IMG_1472%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1393798605954"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.407005, 45.417777]}, "properties": {"id": 1393883540334, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Le Cheval Noir", "itineraire": "Voie normale", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1393110000000, "dateAvalanche": 1393110000000, "dateStr": "23/02/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"J\u2019ai attaqu\u00e9, l\u00e0 j\u2019ai bien senti le fond dur, quelques virages et bang tout qui casse !! j\u2019ai fait ma trace le plus \u00e0 droite, mais juste \u00e0 cot\u00e9 d\u2019une autre qui a d\u2019ailleurs servi de bordure \u00e0 la coul\u00e9e. Bon apr\u00e8s \u00e7a va vite, j\u2019ai essay\u00e9 de filer sur le cot\u00e9 mais je crois que mon ski \u00e0 vite d\u00e9chauss\u00e9, en me tordant la cheville au passage, donc je n\u2019ai pas pu skier, j\u2019ai donc gliss\u00e9 tranquillement en essayant de garder le  buste droit pour rester au dessus. Il n\u2019y avait pas trop de pente, et maxi 30/40 de fraiche donc \u00e7a n\u2019a pas trop pris de vitesse et ca c\u2019est arr\u00eat\u00e9 assez rapidement\u2026 Bonne frayeur quand m\u00eame\u2026\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2750, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2650, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.417777, "longitude": 6.407005, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-0PEiYAykxBY/UxT64AsC5DI/AAAAAAAATL8/kYloG6IaTBg/s88/IMG_5870%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1393883540334"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.028839, 45.333238]}, "properties": {"id": 1393957368520, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Ouille Allegra", "itineraire": "Les S\u00e9tives ; proximit\u00e9 de la cascade de la Fr\u00eate (gauche orographique)", "orientation": "W", "dateEvenement": 1393887600000, "dateAvalanche": 1393887600000, "dateStr": "04/03/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "La plaque a certainement gliss\u00e9 en journ\u00e9e (chute de neige en cours). D'autres dans le secteur sont en cours de glissement", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1870, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1770, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.333238, "longitude": 7.028839, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-2AKCo1hDTOQ/UxYbUKFeUsI/AAAAAAAATNY/mzeF-70FAvo/s88/IMG_3257.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1393957368520"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.053211, 45.367109]}, "properties": {"id": 1393958768276, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bonneval sur Arc", "itineraire": "RD 902 - Planet - Vieux Pont", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1393887600000, "dateAvalanche": 1393887600000, "dateStr": "04/03/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9part spontan\u00e9 d'un vaste syst\u00e8me de plaques. Plusieurs couches de neige mobilis\u00e9es.  Nombreux d\u00e9parts spontan\u00e9s de ce type observ\u00e9s ce jour dans le secteur.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1900, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.367109, "longitude": 7.053211, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-ISekED4FV0c/UxYgrC4nzGI/AAAAAAAATPI/ra6T1eJIGe8/s88/IMG_3249.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1393958768276"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.959216, 44.853447]}, "properties": {"id": 1394120620372, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Matheysine", "sommet": "C\u00f4te Rouge", "itineraire": "RD 212C La Salette", "orientation": "E", "dateEvenement": 1393628400000, "dateAvalanche": 1393628400000, "dateStr": "01/03/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "L'avalanche s'est d\u00e9clench\u00e9e dans la nuit de vendredi 28 F\u00e9vrier au samedi 01 Mars entre 21h00 et 4h00. Qualifi\u00e9 a priori de plaque de fond, mais une couche fragile a pu \u00eatre observ\u00e9e localement au niveau de la rupture.  Photos juste apr\u00e8s l'avalanche par Yves Oddos.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1820, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 80, "epaisseur_max_rupture": 150, "longueur_rupture": 80, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1530, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.853447, "longitude": 5.959216, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-WkVl9YWkHus/UxiZRKdK0MI/AAAAAAAATUo/XIWCYDKDldY/s88/IMG_3313.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1394120620372"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.862335, 45.564306]}, "properties": {"id": 1394487869256, "observateur": "Maillot Dominique", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Aiguille Rouge", "itineraire": "Entre Grandes Pentes et Couloir en S", "orientation": "E", "dateEvenement": 1394319600000, "dateAvalanche": 1394319600000, "dateStr": "09/03/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Une plaque de fond est partie en milieu d'apr\u00e8s midi. Apr\u00e8s un survol  et une recherche terrestre = Personne. Juste un t\u00e9moin au refuge du Turia  qui voyait des traces rentrer mais pas ressortir. Celle ci devaient dater de quelques heures.\"  Ouf !  Il semble que la plaque de fond ait mobilis\u00e9 ensuite une plaque \"classique\", d'o\u00f9 la grande \u00e9tendue et les importants volumes mobilis\u00e9s.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.564306, "longitude": 6.862335, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-Q5ZutqeI4vw/Ux40Fkg-YZI/AAAAAAAATd4/Gi8Zf9UDrIw/s88/006%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1394487869256"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.724722, 44.949167]}, "properties": {"id": 1394558537405, "observateur": "Devalle Guillaume", "pays": "France", "massif": "Chaberton", "sommet": "Cr\u00eate de la Serre Thibaud", "itineraire": "", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1394406000000, "dateAvalanche": 1394406000000, "dateObservation": 1394406000000, "dateStr": "10/03/2014", "heureAuPlusTot": "16:30", "description": "Une des premi\u00e8res avalanches de printemps d\u00e9clench\u00e9es par deux surfeurs.  Manteau neigeux \u00e0 0\u00b0 avec 10 cm en surface de cro\u00fbte de regel, et  40cm de grain rond dessous. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 200, "origine_principale": "Surfeur", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2380, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 45, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2180, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 44.949167, "longitude": 6.724722, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-bnhOcMHQ7JE/Ux9J7xjxGRI/AAAAAAAAVF0/RYHwO_-Sne8/s88/photo%2525201.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1394558537405"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.9780261, 45.9882015]}, "properties": {"id": 1394563513829, "observateur": "Gerome Yann", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Glacier du Tour", "itineraire": "descente du Col du Passon", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1393974000000, "dateAvalanche": 1393974000000, "dateStr": "05/03/2014", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "\"Rupture de la plaque en arrivant sur un \u00eelot rocheux .   Pas mal de vent en altitude depuis hier. Beaucoup de transport. Rien de bien m\u00e9chant mais de quoi vous d\u00e9stabiliser si \u00e7a arrive au dessus d'une barre...Partie sous les skis. Aucune personne emport\u00e9e.\"    ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 15, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 40, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "Avalanche de 100m de long", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.9882015, "longitude": 6.9780261, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-EcOJMvip3NM/Ux9bUMCCnnI/AAAAAAAATb4/V_OGMWFDdJ8/s88/1974571_10203240086833445_666478979_n.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1394563513829"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.035584449768066, 45.34719901092663]}, "properties": {"id": 1394746641822, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bessans", "itineraire": "RD 902 - Balme Noire", "orientation": "W", "dateEvenement": 1394578800000, "dateAvalanche": 1394578800000, "dateStr": "12/03/2014", "heureAuPlusTot": "17:30", "description": "Une plaque de faible ampleur dans une pente raide mobilise de gros volumes au fur et \u00e0 mesure de sa descente.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 60, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1750, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.34719901092663, "longitude": 7.035584449768066, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/--E4Xe_9tltg/UyImUcAfuyI/AAAAAAAATiM/caJZROK8Li4/s88/IMG_4004.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1394746641822"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.037504, 45.350895]}, "properties": {"id": 1394749989602, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bessans", "itineraire": "RD 902 Grande Combe", "orientation": "W", "dateEvenement": 1394492400000, "dateAvalanche": 1394492400000, "dateStr": "11/03/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9part spontan\u00e9 en fin de journ\u00e9e", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2240, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1780, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 45.350895, "longitude": 7.037504, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-E4N-qNT0ZYg/UyIzpaihZHI/AAAAAAAATkk/XWqeZfx1nFA/s88/IMG_4051.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1394749989602"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.05079, 45.343978]}, "properties": {"id": 1394750988906, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bessans", "itineraire": "RD 902 - Ruisseau d'Andagne", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1394665200000, "dateAvalanche": 1394665200000, "dateStr": "13/03/2014", "heureAuPlusTot": "17:30", "description": "Tirs pr\u00e9ventif pour la protection de la route, suite aux nombreuses avalanches spontan\u00e9es observ\u00e9es.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "GAZEX", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 2800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1760, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.343978, "longitude": 7.05079, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-OL9llbjRHg8/UyI3NquZq2I/AAAAAAAATmQ/m4-GqcnAMyY/s88/IMG_4102.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1394750988906"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.408013, 45.131423]}, "properties": {"id": 1394822729369, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Valloire", "itineraire": "RD 902 Ratissi\u00e8res - Roche Bernard", "orientation": "E", "dateEvenement": 1394751600000, "dateAvalanche": 1394751600000, "dateStr": "14/03/2014", "heureAuPlusTot": "12:30", "description": "Grosse plaqe partie spontan\u00e9ment entre 12:00 et 13:00", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1610, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.131423, "longitude": 6.408013, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-0cipBHmdlO4/UyNRsQOK2mI/AAAAAAAATng/1VJ0K6lx0mk/s88/DSCN4659%252520%252528Copier%252529.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1394822729369"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.994995, 45.413538]}, "properties": {"id": 1394891515301, "observateur": "Radio  Val d'Is\u00e8re", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Val d'Is\u00e8re", "itineraire": "Arselle - Entre la piste de l'Arselle et l'itin\u00e9raire hors-piste Cugna\u00ef", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1394665200000, "dateAvalanche": 1394665200000, "dateStr": "13/03/2014", "heureAuPlusTot": "11:40", "description": "Extrait de Radio Val d'Is\u00e8re : \"Un groupe de 5 skieurs-snowboarders s\u2019est fait surprendre par une grosse avalanche d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 leur passage \u00e0 11h38 sur les pentes de la Super Arcelle situ\u00e9es \u00e0 2400 m\u00e8tres d\u2019altitude. Mesurant 350 m\u00e8tres de long, 100 m\u00e8tres de large et haute de 3 \u00e0 4 m\u00e8tres en son pied, cette avalanche a emport\u00e9 2 personnes, une premi\u00e8re, la monitrice du groupe, \u00e9ject\u00e9e imm\u00e9diatement du courant de neige, la seconde, ensevelie totalement. Imm\u00e9diatement alert\u00e9, le service des pistes d\u00e9p\u00eachait 11 pisteurs sur place plus un ma\u00eetre \u2013chien, Martin Jourdan, et son chien arriv\u00e9s par l\u2019h\u00e9licopt\u00e8re de l\u2019Espace Killy du SAF. \u00ab Farro \u00bb devait explorer le territoire et retrouver la pr\u00e9sence humaine enfouie sous 2 m\u00e8tres de neige. Sorti de sa prison blanche apr\u00e8s 28 minutes de recherches, le skieur \u00e9tait assez l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9 mais tr\u00e8s choqu\u00e9.\"   Le BRA indiquait un risque 2 \u00e9voluant \u00e0 3 en dessous de 2500m en journ\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.413538, "longitude": 6.994995, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-7Z-XeymTMQE/UyRdyTY7ygI/AAAAAAAATpI/gwJJtoHaA58/s88/DSC_0006.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1394891515301"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.076696, 45.361813]}, "properties": {"id": 1394959321820, "observateur": "Horaud Radu", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bonneval sur Arc", "itineraire": "Ouille Mouta", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1394665200000, "dateAvalanche": 1394665200000, "dateStr": "13/03/2014", "heureAuPlusTot": "17:30", "description": "\"Une \u00e9norme avalanche de fonte dans la combe/pente Ouest de l'Ouille du Midi au-dessus du domaine skiable de Bonneval-sur-Arc. Cette avalanche est tomb\u00e9e en fin de journ\u00e9e, apr\u00e8s la fermeture des pistes. Aucune victime.\"  Photos compl\u00e9mentaires par Alain Duclos", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2550, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2250, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.361813, "longitude": 7.076696, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-X0ugE0Z3rTI/UyVn1vD-z2I/AAAAAAAATuQ/ABMC52GUwkQ/s88/IMG_0924%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1394959321820"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.763997, 44.974123]}, "properties": {"id": 1394963493828, "observateur": "Charnay B\u00e9reng\u00e8re", "pays": "France", "massif": "Brian\u00e7onnais", "sommet": "Mont Chaberton", "itineraire": "Versant Italien du Caberton ; au dessus du hameau de Pra Claud", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1394060400000, "dateAvalanche": 1394060400000, "dateStr": "06/03/2014", "heureAuPlusTot": "12:50", "description": "\"L'accident a eu lieu sur les contre pentes N du Chaberton, c\u00f4t\u00e9 italien, au dessus du hameau de Pra Claud, sur la commune de Fenils.  On \u00e9tait descendus par le couloir NE et rejoint cette croupe \u00e0 la sortie du couloir, apr\u00e8s avoir travers\u00e9 une pente S. L'avalanche s'est produite \u00e0 12h50.\"  Apr\u00e8s les difficult\u00e9s, B\u00e9rang\u00e8re et Sylvain continuent \u00e0 s'espacer quand m\u00eame. Ils sont parfaitement \u00e9quip\u00e9s, B\u00e9rang\u00e8re d\u00e9gage rapidement Sylvain... mais Sylvain d\u00e9c\u00e8dera. Il faut lire le r\u00e9cit de B\u00e9rang\u00e9re. Sa conclusion et les conseils qu'ell nous donne :   \"Appeler les secours sans attendre [...] ; rester vigilants et se m\u00e9fier des pi\u00e8ges de la neige, m\u00eame sur des pentes qui semblent bien anodines, en fin de randonn\u00e9e.\"  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2320, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 80, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2128, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.974123, "longitude": 6.763997, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-4JVQpN5m9xM/UyV2_Rnc9FI/AAAAAAAATrw/Lf7EZc3iDXo/s88/DSCN6852.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1394963493828"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.945075, 45.511714]}, "properties": {"id": 1395351867662, "observateur": "Bourgeois Ga\u00eblle", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Grande Sassi\u00e8re", "itineraire": "RD 902 secteur Davie", "orientation": "W", "dateEvenement": 1395270000000, "dateAvalanche": 1395270000000, "dateStr": "20/03/2014", "heureAuPlusTot": "18:00", "description": "D\u00e9clenchement pr\u00e9ventif pour la protection de l'acc\u00e8s \u00e0 Tignes et Val d'Is\u00e8re. R\u00e9sultats positifs tr\u00e8s satisfaisants : d\u00e9part de vastes plaques de neige mouill\u00e9e.  Photos compl\u00e9mentaires par le service des pistes de Tignes.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 500, "origine_principale": "Grenadage h\u00e9lico", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2200, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.511714, "longitude": 6.945075, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-LVLF9LBJzUk/UytjBezRZ1I/AAAAAAAAT3M/5-nyu6IvQBw/s88/3eme-et-4emepasfinie-light%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1395351867662"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.611887, 45.737113]}, "properties": {"id": 1395391737105, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Montagne d'Outray - Nazeaux", "itineraire": "Face Ouest", "orientation": "W", "dateEvenement": 1395183600000, "dateAvalanche": 1395183600000, "dateStr": "19/03/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche observ\u00e9e le 20 mars, mais tr\u00e8s probablement partie le 19 (observation de l'\u00e9coulement et du d\u00e9p\u00f4t.... sur un itin\u00e9raire tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9. La plaque de faible ampleur au d\u00e9part a finalement mobilis\u00e9 un tr\u00e8s gros volume de neige.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2100, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 80, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 20, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1710, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.737113, "longitude": 6.611887, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-BGLRbkaJBSg/UywDSwgf_QI/AAAAAAAATy8/1VGAVOxqsJ0/s88/IMG_4387.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1395391737105"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.212824, 45.30834]}, "properties": {"id": 1395394516341, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Saint Colomban des Villards", "itineraire": "Combe des Croix - Balmettes", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1395183600000, "dateAvalanche": 1395183600000, "dateStr": "19/03/2014", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "C'est s\u00fbr, elle n'\u00e9tait pas l\u00e0 quand nous sommes mont\u00e9s.... D\u00e9part de quelques blocs de neige sous les rochers, puis \u00e9coulement assez important, dans cet itin\u00e9raire tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2150, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2000, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.30834, "longitude": 6.212824, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-Totk73lc50c/UywJCjgavZI/AAAAAAAAT1M/pAoca9KJPYc/s88/IMG_4377.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1395394516341"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.7723, 45.5093549]}, "properties": {"id": 1395497907211, "observateur": "Napier Jamie", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Sommet de Bellec\u00f4te", "itineraire": "La Plagne - Les Rodzins", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1393196400000, "dateAvalanche": 1393196400000, "dateStr": "24/02/2014", "heureAuPlusTot": "10:15", "description": "Un surfeur a cass\u00e9 un morceau de corniche qui a roul\u00e9 avant de faire partir une avalanche  (photo).  Personne n'a \u00e9t\u00e9 pris mais le surfeur a perdu sa planche et est descendu \u00e0 pied jusqu\u2019au t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge!  La nuit suivante, c'est parti encore de plus haut et plus large.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Surfeur", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2150, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.5093549, "longitude": 6.7723, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-O7zV5L7io6Q/Uy2d6odMAGI/AAAAAAAAT2Y/myhfQMkUj10/s88/unnamed.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1395497907211"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.4471304, 45.8425909]}, "properties": {"id": 1395584038283, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "L'Etale", "itineraire": "Pointe Sud de l'Etale - Alpage de Tardevant", "orientation": "T", "dateEvenement": 1394838000000, "dateAvalanche": 1394838000000, "dateStr": "15/03/2014", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "Un groupe de skieurs (espac\u00e9s) descendait le long de l'ar\u00eate pour rejoindre la croupe.  Les 2 premiers skieurs sont pass\u00e9s, et c'est au passage du troisi\u00e8me que la plaque est partie. Le skieur a pu s'\u00e9chapper.  La cassure a fr\u00f4l\u00e9 2 randonneurs qui montaient sur une  trace de mont\u00e9e proche.  La neige \u00e9tait bien transform\u00e9e, sauf dans cette petite combe o\u00f9 elle \u00e9tait rest\u00e9e plus froide.  Le BRA \u00e9tait \u00e0 1 \u00e9voluant \u00e0 3 en journ\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 200, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 100, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.8425909, "longitude": 6.4471304, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-dvJyUHGK3WM/Uy7t3OM645I/AAAAAAAAT4Q/WBfew1toRAs/s88/P1200904.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1395584038283"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.843795, 45.560803]}, "properties": {"id": 1395589080679, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Aiguille Rouge", "itineraire": "Hors-pistes des Grandes cascades", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1395183600000, "dateAvalanche": 1395183600000, "dateStr": "19/03/2014", "heureAuPlusTot": "14:45", "description": "Peu avant 15h, un skieur est descendu dans le hors-pistes des Grandes cascades, secteur Ouest de l'aiguille Rouge aux Arcs 2000. Ne connaissant pas l'itin\u00e9raire, il s'est dirig\u00e9 vers une zone sans issue situ\u00e9e au-dessus de barres rocheuses de 20m de hauteur. En commen\u00e7ant la remont\u00e9e, le skieur a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par une plaque qui s\u2019est d\u00e9croch\u00e9e \u00e0 son passage... Il n' pas \u00e9t\u00e9 enfoui mais est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 de ses blessures.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 40, "longueur_rupture": 4, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.560803, "longitude": 6.843795, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-LekS9fgO5t8/Uy8D1k7VEWI/AAAAAAAAT5Y/elem6yTej10/s88/2014-03-20%25252013-47-53%252520-%252520018%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1395589080679"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.936993, 45.511016]}, "properties": {"id": 1396040095578, "observateur": "Bourgeois Ga\u00eblle", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Grande Sassi\u00e8re", "itineraire": "RD 902 secteur Davie - Croix du Bario", "orientation": "W", "dateEvenement": 1395270000000, "dateAvalanche": 1395270000000, "dateStr": "20/03/2014", "heureAuPlusTot": "18:01", "description": "Avalanche d\u00e9clench\u00e9e \"\u00e0 distance\" par un autre \u00e9coulement;", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 200, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Autre avalanche", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 2540, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 80, "epaisseur_max_rupture": 120, "longueur_rupture": 150, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1968, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.511016, "longitude": 6.936993, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-Cpgpoq1qZlM/UzXjxlf7YfI/AAAAAAAAT8I/f67NxQC9UTs/s88/IMG_4733.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1396040095578"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.760601, 45.446033]}, "properties": {"id": 1397104651421, "observateur": "Gotti Christophe", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Grand Bec de Pralognan", "itineraire": "Champagny-le-Haut ; Friburge ; Sur le Derrire", "orientation": "N", "dateEvenement": 1396908000000, "dateAvalanche": 1396908000000, "dateStr": "08/04/2014", "heureAuPlusTot": "15:30", "description": "Avalanche de Blavin  \"Une belle avalanche partie aujourd'hui \u00e0 15h30, en face du hameau de Friburge \u00e0 Champagny le Haut, et qui a coup\u00e9 la piste de ski de fond.  Cassure nette \u00e0 l'amont de type plaque (les gobelets du d\u00e9but d'hiver ?). \"  Premi\u00e8re nuit sans regel depuis longtemps, suivie d'une journ\u00e9e de ciel bouch\u00e9 avec quelques pr\u00e9cipitations.  Photos compl\u00e9mentaires par Alain Duclos le surlendemain de l'avalanche (r\u00f4le des couches fragiles de d\u00e9but d'hiver confirm\u00e9).  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 500, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2050, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 80, "epaisseur_max_rupture": 130, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1550, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.446033, "longitude": 6.760601, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-s-8x4Mpxmts/U0YhuX0ITJI/AAAAAAAAUDA/jYV06BEFcCA/s88/IMG_2689.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1397104651421"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.442272, 45.437119]}, "properties": {"id": 1397106457257, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Valmorel", "itineraire": "Pierrefort ; Pointe du Ni\u00e9lard", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1396908000000, "dateAvalanche": 1396908000000, "dateStr": "08/04/2014", "heureAuPlusTot": "17:00", "description": "L'avalanche, importante, a d\u00e9bord\u00e9 la tourne.  Premi\u00e8re nuit sans regel depuis longtemps, suivie d'une journ\u00e9e de ciel bouch\u00e9 avec quelques pr\u00e9cipitations.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1900, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Mouill\u00e9e", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.437119, "longitude": 6.442272, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-wg-N_Qobiek/U0YorztYeLI/AAAAAAAAUAQ/qH4aChZLsRI/s88/photo%2525205%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1397106457257"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.456035, 45.864096]}, "properties": {"id": 1397418583008, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Blonni\u00e8re", "itineraire": "Col des Aravis ; Combe \u00e0 Marion", "orientation": "N", "dateEvenement": 1397340000000, "dateAvalanche": 1397340000000, "dateStr": "13/04/2014", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "\"En tout, 35 skieurs \u00e9voluaient dans le couloir lorsque la coul\u00e9e s'est d\u00e9clench\u00e9e.\"  \"deux skieurs ont \u00e9t\u00e9  gri\u00e8vement bless\u00e9s et trois autres plus l\u00e9g\u00e8rement.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2350, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 16, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.864096, "longitude": 6.456035, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-i-fF9HWbc00/U02lC1YOPTI/AAAAAAAAUTA/_iQMRuHy3rM/s88/14103-GMo094727-2.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1397418583008"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.509578, 45.311001]}, "properties": {"id": 1397581286452, "observateur": "MtChambre Olivier", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Les M\u00e9nuires", "itineraire": "Pointe de la Masse", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1397340000000, "dateAvalanche": 1397340000000, "dateStr": "13/04/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Avalanche qui c\u2019est produit \u00e0 la station des M\u00e9nuires sur  le secteur de la Masse en hors piste \u00e9videment et sans aucune cons\u00e9quences.  Le lieux \u201cMasse 81\u201d ;  descendue en soir\u00e9e du 13 avril.  Elle fait environ 300 m de long et 120 m de large avec une cassure au sommet de 1,4 m un d\u00e9p\u00f4t estim\u00e9 \u00e0 6000 m\u00b2.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2470, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 140, "longueur_rupture": 120, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 45.311001, "longitude": 6.509578, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-680gjbUOM-Q/U01n-bzmvMI/AAAAAAAAUM8/_KsUyWapsiw/s88/2014-04-14%25252014.34.17%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1397581286452"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.961821, 45.406091]}, "properties": {"id": 1397591753428, "observateur": "Bois Aur\u00e9lien", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Val d'Is\u00e8re", "itineraire": "Pente des Lor\u00e8s", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1397512800000, "dateAvalanche": 1397512800000, "dateStr": "15/04/2014", "heureAuPlusTot": "12:30", "description": "\"Entre 12h 30 et 13h nous avons \u00e9t\u00e9 t\u00e9moins d'une \u00e9norme avalanche en pente Nord Ouest.  Une personne a \u00e9t\u00e9 prise, mais par chance est rest\u00e9e en surface. Intervention de l'h\u00e9licopt\u00e8re pour \u00e9vacuer le bless\u00e9, avec a priori \u00e9paule lux\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2450, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2150, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 45.406091, "longitude": 6.961821, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-aN0r8umpP7E/U02RaJA8goI/AAAAAAAAUUc/P_H8WuWrGbE/s88/image%2525204%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1397591753428"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.69245, 45.381049]}, "properties": {"id": 1397593339576, "observateur": "MANDALDJIAN Alain", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Pralognan La Vavoise", "itineraire": "Dents de la Portetta - Grand Trablon", "orientation": "E", "dateEvenement": 1397512800000, "dateAvalanche": 1397512800000, "dateStr": "15/04/2014", "heureAuPlusTot": "11:32", "description": "\"L'avalanche au Gd Trablon survenue ce 15/04/2014 \u00e0 11h32. La zone de d\u00e9p\u00f4t la plus massive se situe aux Creux  des Dents mais la coul\u00e9e s'est arr\u00eat\u00e9e un peu plus bas, au niveau du virage sup\u00e9rieur de la route foresti\u00e8re (du village de la Montagne), apr\u00e8s avoir  emprunt\u00e9 deux couloirs distincts.  C'est un secteur o\u00f9 la pratique du ski de randonn\u00e9e est importante. Contr\u00f4le de la zone par l'h\u00e9licopt\u00e8re du SAF et les gendarmes du PGHM de Courchevel qui rentraient de secours. RAS.    ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1870, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 45.381049, "longitude": 6.69245, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-M-ue7eY1hv0/U02WqD7boeI/AAAAAAAAUQQ/sJDMEGwedLQ/s88/photo%2525205a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1397593339576"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [86.875059, 27.996096]}, "properties": {"id": 1397817079229, "observateur": "presse le Matin", "pays": "Cachemire-Inde", "massif": "Himalaya", "sommet": "Everest", "itineraire": "Zone surnomm\u00e9e \u00abpopcorn field\u00bb qui m\u00e8ne au glacier Khumbu", "orientation": "T", "dateEvenement": 1397772000000, "dateAvalanche": 1397772000000, "dateStr": "18/04/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Au moins onze guides n\u00e9palais sont morts dans une avalanche vendredi matin sur l'Everest [...] Cinq autres sont port\u00e9s disparus.\"  \"Apr\u00e8s l\u2019avalanche meurtri\u00e8re de vendredi 18 avril, qui a fait 16 morts, les guides sherpas ont annonc\u00e9 mardi \u00e0 l\u2019AFP qu'ils avaient d\u00e9cid\u00e9 de ne pas gravir l'Everest cette saison en hommage \u00e0 leurs seize coll\u00e8gues tu\u00e9s vendredi dans une avalanche, mettant fin aux projets d\u2019ascension de centaines d'alpinistes \u00e9trangers.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 5800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 27.996096, "longitude": 86.875059, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1397817079229"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.756225, 45.446774]}, "properties": {"id": 1398719122213, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Grand Bec de Pralognan", "itineraire": "Champagny-le-Haut ; Friburge ; Ravin du Nantait", "orientation": "N", "dateEvenement": 1398636000000, "dateAvalanche": 1398636000000, "dateStr": "28/04/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche observ\u00e9e en d\u00e9but d'apr\u00e8s midi ; probablement descendue tr\u00e8s peu de temps avant, \u00e0 cause de la trace laiss\u00e9e dans la neige fraiche.  Zone de d\u00e9part incertaine (manque de visibilit\u00e9).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2050, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1590, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.446774, "longitude": 6.756225, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-8bbrOCYyqN8/U17EKWJ-zaI/AAAAAAAAUYg/0bed54u_GBU/s88/IMG_5640.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1398719122213"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.618647, 45.275297]}, "properties": {"id": 1398805369826, "observateur": "PGHM Modane", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Aiguille de P\u00e9clet", "itineraire": "Glacier de Chavi\u00e8re - Roc des Saint P\u00e8res", "orientation": "S", "dateEvenement": 1398722400000, "dateAvalanche": 1398722400000, "dateStr": "29/04/2014", "heureAuPlusTot": "11:30", "description": "\"Accident d'avalanche sur le glacier de Chavi\u00e8re, alors que 6 amis remontaient un couloir raide skis sur le sac. Une cassure d'environ 70 m\u00e8tres de long s'est produite alors que le groupe se trouvait juste sous le sommet de l'Aiguille de P\u00e9clet. Le groupe \u00e9tait rapproch\u00e9 et  quatre d'entre eux ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s, les deux autres ont r\u00e9ussi \u00e0 s'immobiliser rapidement.  L'op\u00e9ration de secours a \u00e9t\u00e9 rendue tr\u00e8s difficile en raison de la visibilit\u00e9 r\u00e9duite sur le site et s'est achev\u00e9e avec le renfort de l'h\u00e9licopt\u00e8re de Brian\u00e7on.Bilan : deux bless\u00e9s graves (fracture f\u00e9mur et jambe)  et deux bless\u00e9s l\u00e9gers( plaies, contusions, luxation)\".  Attention : le retour du mauvais temps en montagne depuis une dizaine de jours environ induit des conditions \u00e0 nouveau dangereuses, malgr\u00e9 une illusion de stabilisation rapide en surface  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Alpiniste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3520, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 60, "epaisseur_max_rupture": 100, "longueur_rupture": 70, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 3400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.275297, "longitude": 6.618647, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-TU-ty5TXgxM/U2AWQ_fw5EI/AAAAAAAAUas/NGA3Mw-GLzU/s88/AVALANCHE%252520GLACIER%252520DE%252520CHAVIERE.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1398805369826"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.110874, 45.32403]}, "properties": {"id": 1399320936782, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Albaron", "itineraire": "Selle de l'Albaron ; Pointe de Collerin", "orientation": "W", "dateEvenement": 1399154400000, "dateAvalanche": 1399154400000, "dateStr": "04/05/2014", "heureAuPlusTot": "11:05", "description": "Le skieur de randonn\u00e9e s'est fait emporter par une avalanche alors qu'il entamait la descente sous la surveillance de ses deux compagnons. Bien que secouru rapidement, il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 des suites de ses blessures.  Merci aux t\u00e9moins pour leurs photos (CAF de Lyon, Yannick Hennequin, etc.). Environ 80 personnes visaient le sommet ce jour l\u00e0, d'apr\u00e8s les gardiens de refuges.  Un autre accident mortel s'est produit presque au m\u00eame moment en face ouest du Charbonnel. Un autre encore (sans victimes) se serait produit la veille avec des conditions similaires dans le secteur de le Grande Ciamarella.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 250, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3450, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 250, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 3200, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.32403, "longitude": 7.110874, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-QPLulPJafg4/U2iOKgIX-OI/AAAAAAAAUe8/rQ2mhefqmzM/s88/DSCN5121.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1399320936782"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.051717, 45.280162]}, "properties": {"id": 1399572375012, "observateur": "Couloumy Sylvain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe du Charbonnel", "itineraire": "Face Ouest", "orientation": "W", "dateEvenement": 1399154400000, "dateAvalanche": 1399154400000, "dateStr": "04/05/2014", "heureAuPlusTot": "11:30", "description": "D\u00e9clenchement par un skieur dans la raide face ouest. Il sera retrouv\u00e9 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le lendemain.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.280162, "longitude": 7.051717, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-hOKkJMvx39c/U2vJBF-yUqI/AAAAAAAAUg8/WcySGYKCpCE/s88/photo%2525201%252520a%252520l%2525C3%2525A9gend%2525C3%2525A9e.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1399572375012"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.765622, 45.192356]}, "properties": {"id": 1399656759210, "observateur": "Maitre Antoine", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe Longe C\u00f4te", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1399586400000, "dateAvalanche": 1399586400000, "dateStr": "09/05/2014", "heureAuPlusTot": "17:00", "description": "Un d\u00e9part ponctuel provoque le d\u00e9clenchement d'une assez grosse plaque.  Attention : d\u00e9but de ce type de ph\u00e9nom\u00e8ne dans le secteur. Volumes potentiellement importants (couches fragiles de d\u00e9but d'hiver ?)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "D\u00e9part ponctuel", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2750, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2550, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.192356, "longitude": 6.765622, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-FNUePvWtGhg/U20SmvY97LI/AAAAAAAAUjA/wppUjyl-G6g/s88/IMG_5964.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1399656759210"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.100874, 45.331976]}, "properties": {"id": 1399837178311, "observateur": "Couloumy Sylvain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Albaron", "itineraire": "Selle de l'Albaron", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1399500000000, "dateAvalanche": 1399500000000, "dateStr": "08/05/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "3 alpinistes descendent de l'Albaron vers la selle. Lorsque le premier chausse ses skis, il voit partir la vaste plaque 40 m\u00e8tres sous lui. Gros a\u00e9rosol d'apr\u00e8s le gardien du refuge des Evettes.   Secteur vraiment pi\u00e9geux en ce moment. Ne devrait pas s'arranger rapidement, avec les pr\u00e9cipitations et le vent en cours...", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3550, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.331976, "longitude": 7.100874, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-XOO-aDcon3k/U2_UXzdchFI/AAAAAAAAUnc/VBgBHQurUTI/s88/photo%2525201a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1399837178311"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.306019, 44.184266]}, "properties": {"id": 1399925030266, "observateur": "Chinal Jeannie", "pays": "Italie", "massif": "Valle Argentera", "sommet": "Argentera Punta Sud", "itineraire": "Couloir Lourousa - Colle Coolidge", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1399154400000, "dateAvalanche": 1399154400000, "dateStr": "04/05/2014", "heureAuPlusTot": "10:30", "description": "Tr\u00e8s beau couloir. Un peu de neige r\u00e9cente en montant. \u00c7a brasse carr\u00e9ment dans les derniers m\u00e8tres avant de sortir. Les trois alpinistes montent skis sur le sac. Le premier est sorti... tout part, emportant ses deux compagnons juste en dessous et le groupe de trois italiens qui \u00e9taient en train de les rejoindre. Deux d'entre eux d\u00e9c\u00e8deront apr\u00e8s avoir d\u00e9val\u00e9 l'ensemble du couloir avec l'avalanche. Les trois autres d\u00e9valent la m\u00eame pentes mais s'en sortent quasiment indemnes.  Terrible journ\u00e9e : le retour du mauvais temps au printemps. On continue \u00e0 se m\u00e9fier, hein ?  Jeannie nous a envoy\u00e9 photo (avant l'avalanche) et sch\u00e9ma (distances approximatives, d'apr\u00e8s sa derni\u00e8re vision avant d'\u00eatre emport\u00e9e). \"Aucun signe particulier, pas d'effondrement, d'effet du vent visible en surface...\". C'est souvent comme \u00e7a, Jeannie, juste suffisamment de pente et suffisamment de neige nouvelle, ici accumul\u00e9e par le vent car les \u00e9paisseurs ont chang\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 du col.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Alpiniste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3170, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2500, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.184266, "longitude": 7.306019, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-kg-kKVRR0Sk/U3EtpJQ-2mI/AAAAAAAAUp8/Ky_HqoYt9Hc/s88/IMG_9008%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1399925030266"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.765622, 45.192356]}, "properties": {"id": 1400177169091, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe Longe C\u00f4te", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1400018400000, "dateAvalanche": 1400018400000, "dateStr": "14/05/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "Un d\u00e9part ponctuel provoque le d\u00e9clenchement d'une assez grosse plaque... juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de celle partie de la m\u00eame fa\u00e7on 5 jours avant...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "D\u00e9part ponctuel", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2550, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.192356, "longitude": 6.765622, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-kqEp5kLiWKY/U3UFcg0_dKI/AAAAAAAAUrc/qBUG1qCU-Rs/s88/IMG_5976.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1400177169091"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.034907, 45.294331]}, "properties": {"id": 1400442604649, "observateur": "PGHM Modane", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe du Charbonnel", "itineraire": "La Grata de Charbonnel - Voie normale", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1400364000000, "dateAvalanche": 1400364000000, "dateStr": "18/05/2014", "heureAuPlusTot": "12:15", "description": "Ils sont deux groupes dans la face quand la situation se d\u00e9grade. Lorsque le premier groupe de 2 Italiens sort du secteur de la Grata, il semble qu'une coul\u00e9e parte spontan\u00e9ment au dessus d'eux. Il sont emport\u00e9s tous les deux. L'un est retrouv\u00e9 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 vers 2500 m d'altitude alors que son compagnon parvient \u00e0 s\u2019\u00e9chapper puis \u00e0 descendre pour appeler du secours.  Quand les secouristes arrivent quelques minutes plus tard, de tr\u00e8s nombreuses purges les obligent aux plus grandes pr\u00e9cautions.  Informations compl\u00e9mentaires et photos sur place prise le 285 mai par Pierre Marion.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2150, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.294331, "longitude": 7.034907, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-ln657SM82tM/U3nuhEJfHdI/AAAAAAAAUyQ/DZl6Q1JXPGc/s88/IMG_6564%252520l%2525C3%2525A9gend%2525C3%2525A9e.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1400442604649"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.776012, 45.19183]}, "properties": {"id": 1400790459622, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe Longe C\u00f4te", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1400709600000, "dateAvalanche": 1400709600000, "dateStr": "22/05/2014", "heureAuPlusTot": "13:30", "description": "Encore un d\u00e9part ponctuel spontan\u00e9 en neige de surface, qui d\u00e9clenche des plaques (jusqu'aux couches fragiles de d\u00e9but de saison)... qui mobilisent finalement de gros volumes;  Foehn, ciel couvert, vent fort, faibles pr\u00e9cipitations...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "D\u00e9part ponctuel", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2200, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.19183, "longitude": 6.776012, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-LdXU3Hoj9Gc/U35gAtskymI/AAAAAAAAUwg/ilyqrFdDXvg/s88/IMG_6661.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1400790459622"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.569078, 45.582993]}, "properties": {"id": 1401788346394, "observateur": "France 3 Alpes", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Pointe du Dzonfi\u00e9", "itineraire": "", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1392159600000, "dateAvalanche": 1392159600000, "dateStr": "12/02/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "C'est un jeune skieur de 23 ans qui a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 sur 250 m\u00e8tres de d\u00e9nivel\u00e9. Il a \u00e9t\u00e9 localis\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 son DVA par un groupe de randonneurs.    Alert\u00e9 par le gardien du refuge du Nant du Beurre, les CRS sont intervenus assez rapidement. Apr\u00e8s le pelletage, les secours ont r\u00e9ussi \u00e0 le localiser et le d\u00e9gager.   Rest\u00e9 pr\u00e8s de 25 minutes sous la neige, l'homme \u00e9tait inconscient \u00e0 sa sortie de la neige. Il a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital de Mo\u00fbtiers.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2350, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2175, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.582993, "longitude": 6.569078, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-qb6z_OJDfNc/U42bv2mH0YI/AAAAAAAAU0c/nlnMA8751gQ/s88/N%2525C2%2525B01%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1401788346394"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.885497, 45.253126]}, "properties": {"id": 1415998540532, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Signal du Petit Mont Cenis", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1415833200000, "dateAvalanche": 1415833200000, "dateStr": "13/11/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "Premi\u00e8res purges dans le secteur, apr\u00e8s pas mal de chutes de neige par \"d\u00e9bordement frontalier\".  Les temp\u00e9ratures restent douces pour la saison.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 3000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2700, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.253126, "longitude": 6.885497, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-1hlW-LoBUcM/VGZ0Juia4OI/AAAAAAAAVH0/xa6qc-LLPE8/s88/IMG_7951%252520d%2525C3%2525A9tail.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1415998540532"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.617974, 45.127461]}, "properties": {"id": 1416145137031, "observateur": "Barbotin Eric", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Col de la Roue", "itineraire": "Pente N- Ne de Petit Bagna", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1416092400000, "dateAvalanche": 1416092400000, "dateStr": "16/11/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9part spontan\u00e9 de vastes plaques entre samedi et ce dimanche, p\u00e9riode de pr\u00e9cipitations relativement abondantes par \"d\u00e9bordement frontalier\".", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2650, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2350, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.127461, "longitude": 6.617974, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-qhZ2eDOb99c/VGiusNk_ftI/AAAAAAAAVIo/88jXuzsDVQg/s88/Resampled_2014-11-16_10-07-34_395a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1416145137031"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.165747, 44.205758]}, "properties": {"id": 1417967070128, "observateur": "Couturier Laurent", "pays": "France", "massif": "Mercantour", "sommet": "Cime de la Lombarde", "itineraire": "", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1417906800000, "dateAvalanche": 1417906800000, "dateStr": "07/12/2014", "heureAuPlusTot": "10:45", "description": "4 personnes ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9es et ensevelies partiellement par une avalanche.   Extrait du compte-rendu de Skitour: \"A peine le temps de prendre une photo (vers 10h45) qu'une plaque de 100m de large sur 20 cm d'\u00e9paisseur est d\u00e9clench\u00e9e par deux skieurs isol\u00e9s sur la contrepente SW de la face, \u00e0 moins de 20 m de la cr\u00eate. La plaque se d\u00e9tache 2m sous la cr\u00eate, descend sur 300m au moins. Les 2 sont embarqu\u00e9s et deux autres se font prendre plus bas et seront presque enti\u00e8rement ensevelis. \"  Pendant que j'appelle le PGHM (c'est en fait une \u00e9quipe de CRS du secours en montagne qui assure la permanence ce jour), Mat compte les victimes ressortir une \u00e0 une (ensevelies partiellement, jusqu'au cou pour deux d'entre elles). On rappelle \u00e0 nouveau pour faire le point avec le PG et pr\u00e9ciser qu'\u00e0 priori, personne n'est dessous mais qu'on peut se tromper.  8 pisteurs montent avec un chien, l'h\u00e9lico arrive en moins de 30 minutes et fait plusieurs passages sur la face, largue deux sauveteurs avec le chien. \"   Il \u00e9tait tomb\u00e9 environ 10 cm de neige la veille et le vent (NW \u00e0 NE) soufflait fort ce jour.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.205758, "longitude": 7.165747, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-12Hqx4lfL7o/VIR-KjBU70I/AAAAAAAAVMM/anN12uq6ZII/s88/60064-4.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1417967070128"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.443872, 44.079452]}, "properties": {"id": 1417978317384, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Mercantour", "sommet": "Mont B\u00e9go", "itineraire": "C\u00f4t\u00e9 ouest de la Baisse de Fontanalba (2574) exactement sur l'itin\u00e9raire d'\u00e9t\u00e9.", "orientation": "W", "dateEvenement": 1417906800000, "dateAvalanche": 1417906800000, "dateStr": "07/12/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "Un randonneur \"secou\u00e9\" par une vaste plaque dans le Mercantour.   \"C'\u00e9tait c\u00f4t\u00e9 ouest de la Baisse de Fontanalba (2574) exactement sur l'itin\u00e9raire d'\u00e9t\u00e9. C'est pas tr\u00e8s long mais assez raide sur 100 m\".    \"En descendant juste \u00e0 la rupture de pente j'ai coup\u00e9 \u00e0 ski dans le sens sud /nord et c'est parti sous mes ski, j'ai acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 en  voulant me mettre \u00e0 l\"abri en traversant j'en coup\u00e9 une deuxi\u00e8me plaque qui ma d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9. Comme la pente s'adouci progressivement \u00e7a c'est arr\u00eat\u00e9  en s\u2019\u00e9talant . je pense que si il y avait eu un replat ou un trou s'aurait \u00e9t\u00e9 diff\u00e9rent...\"  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2870, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.079452, "longitude": 7.443872, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-f1QeqEU3-EQ/VISonRbwcFI/AAAAAAAAVRY/UbmvguW5T50/s88/commentaire_4059_1417976429%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1417978317384"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.99222222222222, 44.7172222]}, "properties": {"id": 1418069153816, "observateur": "CRS secours en montagne", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Cr\u00eate de la Taillante", "itineraire": "Face Ouest", "orientation": "W", "dateEvenement": 1417906800000, "dateAvalanche": 1417906800000, "dateObservation": 1417906800000, "dateStr": "07/12/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "Avalanche d\u00e9clench\u00e9e par des skieurs de randonn\u00e9e.  Apr\u00e8s recherche par les CRS du secours en montagne, il appara\u00eet que les skieurs ont du se faire tirer par la plaque et sont remont\u00e9s pour rebasculer de l'autre c\u00f4t\u00e9 du col.  Temps froid et sec la veille avec neige et vent d'est dans le Queyras.  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 150, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 70, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2750, "commentaire_zone_arrivee": "longeur du d\u00e9p\u00f4t de 80m sur environ 1.5 m d'\u00e9paisseur.", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "Le d\u00e9p\u00f4t au pied de l'avalanche tr\u00e8s poudreux (raquettes obligatoires).", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.7172222, "longitude": 6.99222222222222, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-xWPy-yOtsVc/VIYNf0dihFI/AAAAAAAAVOY/O5pDemvzDxU/s88/20141207_125338%25255B1%25255D.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1418069153816"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.9931, 46.1988]}, "properties": {"id": 1418564613605, "observateur": "Presse Policevalais.ch", "pays": "Suisse", "massif": "Valais", "sommet": "B\u00f6shorn", "itineraire": "Pente nord-est du B\u00f6shorn", "orientation": "T", "dateEvenement": 1417993200000, "dateAvalanche": 1417993200000, "dateStr": "08/12/2014", "heureAuPlusTot": "13:00", "description": "\"Deux groupes de randonneurs \u00e0 ski avaient quitt\u00e9 Simplon-Dorf et progressaient sur la pente nord-est du B\u00f6shorn a une altitude d\u2019environ 2700 m lorsque, pour une raison ind\u00e9termin\u00e9e, ils ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s par une coul\u00e9e de neige.\"  Trois personnes ont \u00e9t\u00e9 ensevelies et une d'entre elles est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 46.1988, "longitude": 7.9931, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-Vdm8UhA52Pk/VI2Y3JgWNmI/AAAAAAAAVP0/f3BwFP_cD0E/s88/09.12.2014-Simplon-Dorf.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1418564613605"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.662472, 45.127778]}, "properties": {"id": 1418673887037, "observateur": "Cobus Bruno", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Grand Argentier", "itineraire": "Face Est", "orientation": "E", "dateEvenement": 1418425200000, "dateAvalanche": 1418425200000, "dateStr": "13/12/2014", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "\"Attention : pas mal de d\u00e9parts en en ce moment :  Je suis all\u00e9 taquiner une accumulation que nous avions contourn\u00e9e \u00e0 la mont\u00e9e. D\u00e9part de la plaque \u00e0 50 m de distance de l\u00e0 o\u00f9 j'ai tap\u00e9. Plaque tr\u00e8s dure sur couche fragile bien identifiable. \"", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 50, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2750, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 500, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2600, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.127778, "longitude": 6.662472, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-hQyTNpLOVIc/VI9K7Bi-zRI/AAAAAAAAVQo/pos_qjcUOes/s88/Unknown%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1418673887037"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.508769, 44.935528]}, "properties": {"id": 1418676309453, "observateur": "Rey Jean Marie", "pays": "France", "massif": "Oisans", "sommet": "Serre Chevalier", "itineraire": "Cucumelle", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1418598000000, "dateAvalanche": 1418598000000, "dateStr": "15/12/2014", "heureAuPlusTot": "12:30", "description": "Une plaque d\u00e9clench\u00e9e par un skieur partie sur 100 m\u00e8tres avec 30 d'\u00e9paisseur sur le secteur de la Cucumelle. Il  a pu sortir en skis sur le bord gauche. .  Instabilit\u00e9 illustr\u00e9e aussi dans un secteur proche (point 2382 \u00e0 Clot Gauthier), avec l\u2019effondrement d'une vaste plaque dure par passage \u00e0 pied. La couche fragile bien form\u00e9e \u00e9tait parfaitement identifiable  sous la neige accumul\u00e9e par le vent. Exposition SE l\u00e0 aussi...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2650, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Aucun", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.935528, "longitude": 6.508769, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-JCcl7-Ad1lo/VJBqBnywKZI/AAAAAAAAVik/abI48z4Z448/s88/20141215_125824%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1418676309453"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.057334, 45.36613]}, "properties": {"id": 1418751559339, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bonneval sur Arc", "itineraire": "Belle C\u00f4te", "orientation": "N", "dateEvenement": 1418684400000, "dateAvalanche": 1418684400000, "dateStr": "16/12/2014", "heureAuPlusTot": "09:00", "description": "Une des nombreuses plaques d\u00e9clench\u00e9es inopin\u00e9ment sur les \"talus\" par le passage de l'engin de damage en aval.  Illustration tr\u00e8s nette de la grande instabilit\u00e9 partout o\u00f9 de la neige a \u00e9t\u00e9 accumul\u00e9e par le vent, sur une couche extr\u00eamement fragile.  Attention \u00e0 ce d\u00e9but de saison... l\u00e0 o\u00f9 il y a de la neige.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Engin de damage", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 35, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "Mobilisatin de la neige tr\u00e8s dure, recouverte par les quelques centim\u00e8tres de poudre de la nuit pass\u00e9e.", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 45.36613, "longitude": 7.057334, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-79cy13YDgn4/VJBy_KwC_KI/AAAAAAAAVTo/u22SdNaPqCA/s88/IMG_8164.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1418751559339"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.790481, 44.819951]}, "properties": {"id": 1418756944727, "observateur": "Matthieu Chaney", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Pic de Rochebrune", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1418425200000, "dateAvalanche": 1418425200000, "dateObservation": 1418425200000, "dateStr": "13/12/2014", "heureAuPlusTot": "12:00", "description": "Lors de l'attaque du couloir NE sous le point 3197, les randonneurs \u00e0 ski d\u00e9clenchement \u00e0 distance (env. 30 m devant les spatules) une petite plaque dure.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 30, "caracteristique": "Plaque dure", "denivele": 30, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3030, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 30, "longueur_rupture": 20, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 3000, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.819951, "longitude": 6.790481, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-duacExfLDK4/VJCI3-76eaI/AAAAAAAAVVA/s0YIbb6bVr4/s88/IMG_1825.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1418756944727"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.819281, 45.167448]}, "properties": {"id": 1418889764889, "observateur": "Charon Victor", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Vallon d'Etache", "itineraire": "Chemin d'\u00e9t\u00e9 qui monte des chalets de Saint  Barth\u00e9lemy en direction du Plan des Eaux", "orientation": "E", "dateEvenement": 1418770800000, "dateAvalanche": 1418770800000, "dateStr": "17/12/2014", "heureAuPlusTot": "09:30", "description": "\"En montant a pied, mon copain traverse une partie enneig\u00e9 pour passer d'une partie herbeuse a une autre.  La plaque l'a bouscul\u00e9 un peu mais il a pu courir sur place pour la laisser passer !\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Pi\u00e9ton", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2250, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 30, "longueur_rupture": 20, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "Plaque de neige tr\u00e8s dure sur couche fragile d'environ 5 \u00e0 10cm. Le tout recouvert de 5cm de poudre froide", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 45.167448, "longitude": 6.819281, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-2GzNU6Lt8gU/VJKN9JxObWI/AAAAAAAAVWI/dam6y5of3OQ/s88/image3%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1418889764889"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.868798, 45.459978]}, "properties": {"id": 1418900437161, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Tignes", "itineraire": "Secteur du Col du Palet", "orientation": "T", "dateEvenement": 1418857200000, "dateAvalanche": 1418857200000, "dateStr": "18/12/2014", "heureAuPlusTot": "09:24", "description": "\"Sous les cr\u00eates de Grattaleu, \u00e0 proximit\u00e9 du col du Palet, \u00e0 2650 m\u00e8tres d\u2019altitude. Il \u00e9tait 9h24 quand la section, en exercice dans la station, s\u2019appr\u00eatant \u00e0 monter sous les cr\u00eates, a \u00e9t\u00e9 surprise par une cassure de 20 centim\u00e8tres. Cinq militaires ont \u00e9t\u00e9 bouscul\u00e9s dont un qui est rest\u00e9 dix minutes sous la neige. Retrouv\u00e9 inconscient, il ventilait encore. Il a \u00e9t\u00e9 h\u00e9liport\u00e9 par les CRS en poste \u00e0 Courchevel vers le centre hospitalier de Grenoble, au service de neurologie. A la mi-journ\u00e9e, l\u2019\u00e9tat du militaire s\u2019\u00e9tait stabilis\u00e9. Les autres sont indemnes\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2650, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 20, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.459978, "longitude": 6.868798, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1418900437161"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.652854, 45.123958]}, "properties": {"id": 1419183497615, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Grand Argentier", "itineraire": "Voie normale depuis Fontaine Froide ; face Sud", "orientation": "S", "dateEvenement": 1419116400000, "dateAvalanche": 1419116400000, "dateStr": "21/12/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "Vaste plaque en  face Sud, probablement d\u00e9clench\u00e9e par un randonneur \u00e0 la mont\u00e9e, sur cet itin\u00e9raire tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9.  Nous aimerions en savoir davantage !  Attention en tous cas dans les faces ensoleill\u00e9es d'altitude : des couches fragiles se sont form\u00e9es et rendent tr\u00e8s instable la neige accumul\u00e9e au dessus, souvent par le vent  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3020, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 70, "epaisseur_max_rupture": 100, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2810, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.123958, "longitude": 6.652854, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-cl61g2MU2T4/VJcMWYbuNBI/AAAAAAAAVbU/Z2VNj6q2WIc/s88/IMG_8358.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1419183497615"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.916295, 45.881094]}, "properties": {"id": 1419187046751, "observateur": "Raulet Yan", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Vall\u00e9e Blanche", "itineraire": "Petit Rognon", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1419116400000, "dateAvalanche": 1419116400000, "dateStr": "21/12/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "Skieurs bouscul\u00e9s par l'avalanche, mais sans dommages.  Difficult\u00e9s particuli\u00e8res li\u00e9es aux d\u00e9placements sur glacier et \u00e0 l'encordement : choisir entre l'agilit\u00e9 n\u00e9cessaire pour limiter le risque d'avalanche, et la corde pour limiter le risque de chute en crevasse.  Merci Yan pour ton t\u00e9moignage !  ", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.881094, "longitude": 6.916295, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-LFa5wlD_TPk/VJcaq58yYTI/AAAAAAAAVes/BDffuHWRe9s/s88/vallee%252520blanche%25252021%252520decembre%2525202014%252520046%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1419187046751"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.699167, 45.1625]}, "properties": {"id": 1419242667275, "observateur": "Michel Regairaz", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Belle Plinier", "itineraire": "itin\u00e9raire classique versant Ouest", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1418425200000, "dateAvalanche": 1418425200000, "dateObservation": 1418425200000, "dateStr": "13/12/2014", "heureAuPlusTot": "11:00", "description": "\"La plaque est partie quand j'arrivai \u00e0 2/3 m\u00e9tres du rocher presque en sommet de pente: en faisant ma conversion. Je dirai comme d'habitude pour moi, car c'est la troisi\u00e8me fois que cela se passe \u00e0 ce moment.  La cassure \u00e9tait de 20 cm environ. J'ai gliss\u00e9 avec les morceaux sur environ 5 m, mais comme \u00e7a s'est cass\u00e9 juste devant moi, la quantit\u00e9 n'\u00e9tait pas trop importante et j'ai pu me bloquer.    \u00c7a a cass\u00e9 aussi sur le c\u00f4t\u00e9 du Talweg \u00e0 main droite en regardant vers le haut.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 100, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2460, "commentaire_zone_depart": "La plaque est partie au moment de la conversion du skieur", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 80, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.1625, "longitude": 6.699167, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-CvRq0pWbayY/VJgZ0WEgj4I/AAAAAAAAVfo/O0WWmV-yIjo/s88/PC130211.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1419242667275"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.634415, 45.266702]}, "properties": {"id": 1419268439511, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Aiguille de Polset", "itineraire": "Entre le Col de Polset et le Lac de Chavi\u00e8re", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1419202800000, "dateAvalanche": 1419202800000, "dateStr": "22/12/2014", "heureAuPlusTot": "13:30", "description": "Grave avalanche en mi journ\u00e9e dans le versant Sud - Est au dessus du Lac de Chavi\u00e8re   Faire particuli\u00e8rement attention dans les faces ensoleill\u00e9es d'altitude, exceptionnellement instables en ce d\u00e9but d'hiver (nombreuses avalanches observ\u00e9es).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3080, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 100, "longueur_rupture": 35, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2780, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.266702, "longitude": 6.634415, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1419268439511"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.568956, 45.264054]}, "properties": {"id": 1419271891847, "observateur": "Durand Martin", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Orelle", "itineraire": "Hors piste sous le Col de Caron", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1419030000000, "dateAvalanche": 1419030000000, "dateStr": "20/12/2014", "heureAuPlusTot": "12:30", "description": "Vaste avalanche d\u00e9clench\u00e9e par un skieur hors pistes. Le d\u00e9p\u00f4t a \u00e9t\u00e9 sond\u00e9 par plusieurs vagues organis\u00e9es par le service des pistes d'Orelle. Aucune victime n'est heureusement \u00e0 d\u00e9plorer.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2950, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2670, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.264054, "longitude": 6.568956, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-4z3ZSQ5XPHc/VJhlbJL0d-I/AAAAAAAAVhU/EmAH72MEvAw/s88/20141220_131052%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1419271891847"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.88707, 45.485025]}, "properties": {"id": 1419409116611, "observateur": "FAVRE  Aim\u00e9", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Aiguille Perc\u00e9e", "itineraire": "De l'autre c\u00f4t\u00e9 du chalet des pisteurs, sur l'acc\u00e8s \u00e0 la \"pente \u00e0 Barth\u00e9l\u00e9my\"", "orientation": "T", "dateEvenement": 1419289200000, "dateAvalanche": 1419289200000, "dateStr": "23/12/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"La faible d\u00e9clivit\u00e9 apparente de la zone et le fait qu'elle \"prenne appui\" sur un faux plat en aval m'ont conduit \u00e0 estimer que je pouvais traverser ....  Mauvaise id\u00e9e : apr\u00e8s 3 m\u00e8tres de glisse sur la plaque , tout s'est mis en mouvement et j'ai du \"tirer droit\" pour sortir lat\u00e9ralement plus bas .Pas de d\u00e9g\u00e2ts .Mes clients \u00e9taient rest\u00e9s en retrait \u00e0 ma demande \"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2750, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "La plaque reposait sur 10 \u00e0 50 cm de gobelets selon les endroits", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.485025, "longitude": 6.88707, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-cf9n4zibHa0/VJp9LAyaqsI/AAAAAAAAVmM/uR1-qpt0xJM/s88/Coul%2525C3%2525A9e%252520Aig%252520Perc%2525C3%2525A9e%25252023%25252012%2525202014%252520%2525287%252529%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1419409116611"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.009396, 45.394034]}, "properties": {"id": 1419669507861, "observateur": "CUZON Goulven", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "col des Fours", "itineraire": "", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1419548400000, "dateAvalanche": 1419548400000, "dateStr": "26/12/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Effondrement de la couche lors de mon passage dans une trace de mont\u00e9 faite par trois skieurs une heure ou deux avant moi.  Pente a environ 35 versant sud sud est altitude 2900m\"    ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.394034, "longitude": 7.009396, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-dtRXfuq_nWw/VJ54O_uq6cI/AAAAAAAAVqQ/17cZ4C9Ytjo/s88/commentaire_4235_1419668627.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1419669507861"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.782877, 45.812589]}, "properties": {"id": 1419674194513, "observateur": "Presse France 3", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "D\u00f4mes de Miage", "itineraire": "Glacier d'Armancette", "orientation": "T", "dateEvenement": 1419375600000, "dateAvalanche": 1419375600000, "dateStr": "24/12/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "Deux fr\u00e8res alpinistes confirm\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s par une avalanche  \"D'apr\u00e8s le PGHM de Chamonix, ils auraient trouv\u00e9 la mort dans le courant de la matin\u00e9e du 24 d\u00e9cembre. La coul\u00e9e est partie \u00e0 3300 m\u00e8tres d'altitude. Peu \u00e9paisse, 30 centim\u00e8tres, mais tr\u00e8s large. Les deux fr\u00e8res ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s \u00e0 2700 et 2300 m\u00e8tres. \"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 30, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.812589, "longitude": 6.782877, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1419674194513"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.898119, 44.219478]}, "properties": {"id": 1419772425111, "observateur": "Presse Nice Matin", "pays": "France", "massif": "Mercantour", "sommet": "Cime de Chavalet", "itineraire": "Hors-piste station de ski Auron - Entre les t\u00e9l\u00e9si\u00e8ges de Haute-Plane et Combe-Armand dans le secteur de Sauma-Longue", "orientation": "T", "dateEvenement": 1419721200000, "dateAvalanche": 1419721200000, "dateStr": "28/12/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Une personne est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dimanche vers midi dans la station de ski d\u2019Auron, dans les Alpes-Maritimes, \u00e0 la suite d\u2019une avalanche. trois personnes ont d\u00e9clench\u00e9 cette avalanche en faisant du ski hors piste entre deux t\u00e9l\u00e9si\u00e8ges. Deux en sont sorties indemnes mais la troisi\u00e8me, en arr\u00eat cardio-respiratoire \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e du m\u00e9decin, n\u2019a pu \u00eatre r\u00e9anim\u00e9e.\" (extrait du Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 44.219478, "longitude": 6.898119, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1419772425111"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.013274, 45.344766]}, "properties": {"id": 1419966904287, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Bessans", "itineraire": "Le Mollard", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1419894000000, "dateAvalanche": 1419894000000, "dateStr": "30/12/2014", "heureAuPlusTot": "12:30", "description": "Vaste effondrement \u00e0 mon passage : ressenti et observ\u00e9 sur plusieurs dizaines de m\u00e8tres  D\u00e9placement vertical de la \"plaque\" sur plus d'un centim\u00e8tre.  Un tel ph\u00e9nom\u00e8ne dans une pente inclin\u00e9e \u00e0 plus de 30\u00b0 aurait tr\u00e8s probablement provoqu\u00e9 une avalanche...", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2280, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 40, "longueur_rupture": 25, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "Neige r\u00e9cente sur couche fragile de gobelets relativement petits (1 mm ?)", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.344766, "longitude": 7.013274, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-wAfeSsRyFPo/VKMBDFkwSvI/AAAAAAAAVt0/SsCdaGKI060/s88/IMG_8773.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1419966904287"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.855455, 45.239221]}, "properties": {"id": 1420045856680, "observateur": "Charon Victor", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Signal du Petit Mont Cenis", "itineraire": "Mont Froid", "orientation": "E", "dateEvenement": 1419980400000, "dateAvalanche": 1419980400000, "dateStr": "31/12/2014", "heureAuPlusTot": "14:00", "description": "\"On regardais ce skieur solitaire qui descendait du Mont froid quand il a d\u00e9clench\u00e9 une avalanche sur sa gauche. Il ne l\u2019a pas vu tout de suite mais a clairement entendu l\u2019effondrement.  Sur la premi\u00e8re photo il est a l\u2019endroit d\u2019o\u00f9 il la d\u00e9clench\u00e9\u2026. le bruit l\u2019a arr\u00e9t\u00e9 net\u2026  En m\u00eame temps une autre plus petite est partie encore 200m plus loin (visible sur photo 1, 3 et 8).  Ce que je trouve parlant c\u2019est la zone d\u2019ombre projet\u00e9e (photo 3,4,5..) et l\u2019herbe qui apparait! \"", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 20, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2620, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 60, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.239221, "longitude": 6.855455, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-C_HyjObRVks/VKQ19v43TII/AAAAAAAAV04/1z8N627NRoc/s88/DSC00401%252520a.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1420045856680"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.711018, 45.185614]}, "properties": {"id": 1420130118543, "observateur": "Service des Pistes La Norma", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "La Norma", "itineraire": "Secteur hors piste de Pracarra", "orientation": "N", "dateEvenement": 1419980400000, "dateAvalanche": 1419980400000, "dateObservation": 1419980400000, "dateStr": "31/12/2014", "heureAuPlusTot": "12:30", "description": "Un skieur a d\u00e9clench\u00e9 une plaque qui l'a emport\u00e9 alors qu'il \u00e9voluait en hors piste. Il a \u00e9t\u00e9 partiellement enseveli. LA VIDEO !", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.185614, "longitude": 6.711018, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-LmR0wO33tG0/VKlSFK6JqdI/AAAAAAAAV9I/LFSZxiuKs3U/s88/Pracarra%2525201.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1420130118543"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.654449, 45.323201]}, "properties": {"id": 1420136549219, "observateur": "Skitour Montalex", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Aiguille des Corneillets", "itineraire": "Col Rouge", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1419980400000, "dateAvalanche": 1419980400000, "dateStr": "31/12/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "\" Apr\u00e8s avoir fait une conversion et \u00eatre reparti sur la gauche, j'entends un \"vroumf\", je d\u00e9cide alors d'enlever le scratch de ma poign\u00e9e ABS et je vois au m\u00eame moment une fissure \u00e0 quelque m\u00e8tres en dessous de moi.   Je ne sais plus si j'ai entendu un autre bruit ou si j'ai eu le r\u00e9flexe de regarder au dessus de moi et je me suis alors rendu compte que tout se d\u00e9crochait \u00e0 une trentaine de m\u00e8tres au dessus de moi.\"  Voir le lien vers Skitour !!!", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2630, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2530, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.323201, "longitude": 6.654449, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-JM9syAeSlho/VKWYPFHLKhI/AAAAAAAAV20/cSzPKZQut8M/s88/60565-13_vignette.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1420136549219"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.406953, 45.059365]}, "properties": {"id": 1420223226553, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Cerces", "sommet": "Grand Galibier", "itineraire": "Pointe 2826 m \u00e0 l'Ouest du Col", "orientation": "E", "dateEvenement": 1419980400000, "dateAvalanche": 1419980400000, "dateStr": "31/12/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"La victime faisait partie d\u2019un groupe de 4 skieurs en vacances. Ses amis l\u2019ont localis\u00e9 gr\u00e2ce au d\u00e9tecteur de victimes d\u2019avalanches qu\u2019il portait. Ils ont d\u00e9gag\u00e9 sa t\u00eate. Ce sont les CRS de Brian\u00e7on dont un ma\u00eetre-chien, avec un m\u00e9decin du Smur et un infirmier, qui ont ensuite sorti la victime. Le skieur est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de Grenoble, o\u00f9 il avait \u00e9t\u00e9 transport\u00e9 par l\u2019h\u00e9licopt\u00e8re du d\u00e9tachement a\u00e9rien de la gendarmerie\".", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2750, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 90, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2680, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.059365, "longitude": 6.406953, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-5F5xqQ_Wir8/VKbpfxRKa0I/AAAAAAAAV3k/BNOaH3TUAu8/s88/IMG_8898.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1420223226553"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.748333, 45.315]}, "properties": {"id": 1420299647952, "observateur": "Service des pistes Val Cenis", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "D\u00f4me de l'Arpont", "itineraire": "", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1419980400000, "dateObservation": 1419980400000, "dateStr": "31/12/2014", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Une coul\u00e9e observ\u00e9e depuis la station de Val Cenis le 31/12/2014 en d\u00e9but de journ\u00e9e, lors d'un retour de secours nous avons survol\u00e9 la zone\"  ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.315, "longitude": 6.748333, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-NJ3hVQ6tLl8/VKgTmfd-L0I/AAAAAAAAV5o/M4DCSw2Iqw0/s88/coulee_Arpont_31_12_2014_1.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1420299647952"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.22462771934800954, 42.770457545808846]}, "properties": {"id": 1542443688305, "observateur": "SNGM", "pays": "", "massif": "Hautes Pyr\u00e9n\u00e9es", "sommet": "pic d'augas", "itineraire": "d\u00e9part de la chapelle , remont\u00e9 de la piste et suivi de la la croupe sous le sommet", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1418338800000, "dateAvalanche": 1418338800000, "dateStr": "12/12/2014", "heureAuPlusTot": "10:00", "description": "Cela fait plusieurs jours que le temps est instable (vent, neige, brouillard, soleil). Me fait iech \u00e0 la maison, envie de sortir, mais pas top condition . Arrive un copain, pas vu depuis qqs temps, avec qui je sors chaque fois que c'est possible. Lui aussi \u00e0 les crocs. On veux sortir mais pas n'importe ou et n'importe comment. Le lendemain un cr\u00e9neau , mais avec du vent, beaucoup de vent. Je d\u00e9cide d'aller en direction de ce petit sommet, car on remonte une piste enneig\u00e9 dans la foret , donc \u00e0 l\u2019abri des avalanches. A la sortie de la foret , on avisera...j'aviserai... Le lendemain , d\u00e9part, ciel d\u00e9gag\u00e9, pas de chute de neige, depuis hier, et du vent. Pas fort au d\u00e9part, car nous en sommes prot\u00e9g\u00e9 par la foret. On arrive \u00e0 la sortie de la foret, reste 300 m de mont\u00e9., et l\u00e0 , vent violent par rafale, qui nous arrive de la droite (secteur SW). Apres concertation (d\u00e9cision finale prise par moi), on continue en suivant une grosse croupe qui est  bord\u00e9 pratiquement jusqu'au sommet, de foret, ou nous serons un peu \u00e0 l'abri du vent. C'est parti, on monte la capuche sur la t\u00eate (important pour la suite des \u00e9v\u00e9nements). Plus on monte, plus c'est raide, plus on s'\u00e9loigne des arbres, donc plus de rafales, qui en s'engouffrant dans la capuche provoque des wouffs, quand on est de face. De dos, c'est mieux. .100 m sous le sommet plein le c.. de  ces rafales, je d\u00e9cide de passer de l'autre cot\u00e9 de la croupe \u00e0 l'abri du vent!!!! De l'autre cot\u00e9, \u00e0 l'abri , c'est bien, plus de wouffs dans la capuche qui est tjs sur la t\u00eate. Mais la neige est dense, compacte... Une travers\u00e9e...un wouff, je stoppe...foutu vent!!! Conversion, je tape les skis , la neige est dure, retravers\u00e9, re wouff.. Prends pas garde, encore le vent. 50 m sous le sommet, apr\u00e8s la derni\u00e8re conversion, tjs sur neige dure, ou je tape pour marquer car pas de couteau, tout part sous mes pieds...glissade sur 50 m, suis couch\u00e9, pas perdu les skis et arr\u00eat. Le copain? Ouf il est en bordure de coul\u00e9e et 50 m plus haut. Je regarde ce qui est parti, une petit plaque de 30 m de large sur 50 de long et \u00e9paisse de 10 cm.  M'en suis bien sorti. Je me relev\u00e9 et l\u00e0, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 rejoint par le copain, je me dis , mais quel con , je suis..... On redescend \u00e0 la cabane, un peu plus bas et l\u00e0, d\u00e9briefing... Lui ne comprend pas, mais moi , oui. Les wouffs, de l'autre cot\u00e9 de la croupe, c\u2019\u00e9tait pas le vent , mais la plaque a vent de neige dure sur laquelle nous montions qui me  disait Hubert, tu fait le con... Moralit\u00e9: suis mont\u00e9 en mode d\u00e9contract\u00e9, car je connais le secteur et ces pi\u00e8ges. Pas pris en compte les signes, neige dure et \u00e0 l'abri du vent", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "altitude_arrivee": 2150, "qualite_neige": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 42.770457545808846, "longitude": 0.22462771934800954, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2014", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/1542443688305"}}
























            




            ]}