{"type": "FeatureCollection", "features": [
    {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [140.657514, 42.874087]}, "properties": {"id": 50000574, "observateur": "", "pays": "Japon", "massif": "Japon ", "sommet": "Niseko", "itineraire": "Blackbowl sidewall", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1293836400000, "dateAvalanche": 1293836400000, "dateStr": "01/01/2011", "heureAuPlusTot": "11:10:00", "description": "Un skieur a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par une avalanche dans la station de Niseko au Japon. Plus d'informations dans le PDF et le lien vers une description (en anglais).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 300, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1250, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 42.874087, "longitude": 140.657514, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000574"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.383826, 45.469049]}, "properties": {"id": 50000576, "observateur": "Cheynel Jean-Luc ", "pays": "France", "massif": "Lauzi\u00e8re", "sommet": "Grand Pic de la Lauzi\u00e8re", "itineraire": "Col des Aiguillons", "orientation": "E", "dateEvenement": 1294614000000, "dateAvalanche": 1294614000000, "dateStr": "10/01/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Je trace \u00e0 peine 2 ou 3m quand je d\u00e9clenche une plaque qui m'entra\u00eene tout doucement pendant quelques secondes, puis bien plus vite, sans que je puisse faire de man\u0153uvre d'\u00e9vitement. (c'est en fait parti au dessus de moi, \u00e0 raz des rochers, sur une bonne vingtaine de m de large, sur environ 50cm d'\u00e9paisseur, mes potes me diront apr\u00e8s qu'il y a eu en fait deux \u00e9paisseurs, environ 20cm de poudre et une plaque en dessous)\"Voir le r\u00e9cit d\u00e9taill\u00e9 et la discussion sur Skitour (lien vers une description)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 20, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.469049, "longitude": 6.383826, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-OaRHeDWl8Fk/UCCqUtF5opI/AAAAAAAAKLQ/CyUbOIrC0lA/s88/version-50002485-SUULKONSTSNZLRQYERGN.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000576"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.036894, 45.445521]}, "properties": {"id": 50000577, "observateur": "Radio  Val d'Is\u00e8re", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Col de l'Iseran", "itineraire": "Grand Vallon", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1294700400000, "dateAvalanche": 1294700400000, "dateStr": "11/01/2011", "heureAuPlusTot": "10:30:00", "description": "Les victimes, qui faisaient partie d'un groupe de sept skieurs, ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9es par une \"importante avalanche\" d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 leur passage.Les 4 victimes, qui sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es des suites de leurs blessures, ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es en arr\u00eat cardio-respiratoire par les secouristes tandis qu'un cinqui\u00e8me skieur, partiellement enseveli, est indemne.Voir, dans le lien vers une description, une vid\u00e9o tourn\u00e9e aujourd'hui 12 janvier 2011. Les photos ont essentiellement \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es par Philippe, pilote d'ULM. Merci pour sa contribution \u00e0 une meilleure compr\u00e9hension de l'avalanche.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 620, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2650, "commentaire_zone_depart": "\"la cassure se produisit au passage de la 6\u00e8me skieuse\"", "epaisseur_rupture": 80, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 250, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2030, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.445521, "longitude": 7.036894, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-ieDfT3OMa3M/UCCqhYQfmWI/AAAAAAAAKLw/ghkHi2K75g8/s88/version-50002544-HKMOUDRQSCOWLPQXKUMW.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000577"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.41031, 45.137034]}, "properties": {"id": 50000578, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Aiguille de l'Epaisseur", "itineraire": "Ratissi\u00e8res", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1294786800000, "dateAvalanche": 1294786800000, "dateStr": "12/01/2011", "heureAuPlusTot": "14:00:00", "description": "Formation de petites accumulations de neige r\u00e9cente avec le vent en cours. L'instabilit\u00e9 s'est d\u00e9velopp\u00e9e en quelques heures seulement, entre le passage \u00e0 la mont\u00e9e et celui \u00e0 la descente. Elle constituait un danger tr\u00e8s facilement g\u00e9rable dans ce type de terrain", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 60, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2280, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 30, "longueur_rupture": 30, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2220, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.137034, "longitude": 6.41031, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-yDEaF8rqmeo/UCCq3aLBAMI/AAAAAAAAKMY/YZF6ht-OeUo/s88/version-50002493-JZGLCSWPHIRBCXLYLXDC.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000578"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.5991, 45.6013]}, "properties": {"id": 50000580, "observateur": "Eymond  Christian", "pays": "France", "massif": "Beaufortain", "sommet": "Cr\u00eat du Rey", "itineraire": "Pointe de la Combe B\u00e9nite", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1294959600000, "dateAvalanche": 1294959600000, "dateStr": "14/01/2011", "heureAuPlusTot": "14:05:00", "description": "\"Alors que nous \u00e9tions \u00e0 quelques encablures du collet situ\u00e9 entre l'ant\u00e9cime et le sommet, une plaque se d\u00e9tache \u00e0 l'extr\u00e9mit\u00e9 droite de l'ar\u00eate. Suit imm\u00e9diatement une seconde plaque plus proche de nous, puis une troisi\u00e8me encore plus proche\".Plus de d\u00e9tail en cliquant sur le lien vers une description skitour.Merci \u00e0 Veloski et aux autres participants pour le compte-rendu de la sortie.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 200, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.6013, "longitude": 6.5991, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/--yUc-H-jaR4/UWARf5sJl5I/AAAAAAAAOCc/P_fLJRnx95w/s88/1-puis-2-puis-3%25252C31083-19.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000580"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0, 0.0]}, "properties": {"id": 50000583, "observateur": "Loubet  Remi", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Sommet de Bellec\u00f4te", "itineraire": "Face Nord", "orientation": "N", "dateEvenement": 1295737200000, "dateAvalanche": 1295737200000, "dateStr": "23/01/2011", "heureAuPlusTot": "12:00:00", "description": "\"On descendait par le couloir Valen\u00e7ant sur une neige bien cartonn\u00e9e, en esquivant la partie raide du d\u00e9but qui n'\u00e9tait pas en conditions.On est all\u00e9s chercher une pente adjacente sur la rive droite de l'axe direct du couloir. Je suis pass\u00e9 devant. Damien m'a suivi et, en arrivant sur une zone moins raide dans laquelle je m'\u00e9tais abrit\u00e9, il a d\u00e9clench\u00e9 toute la zone dont il \u00e9tait en train de se sortir.Aspect \"biscotte bris\u00e9\" sur la zone de d\u00e9part, puis \u00e9coulement classique plus en aval. La coul\u00e9e a franchi des barres rocheuses \u00e0 plusieurs reprises.\"Pas de victimes fort heureusement.Merci beaucoup R\u00e9mi, pour ton r\u00e9cit qui nous rappelle que la vigilance reste de mise !", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque dure", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2770, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 40, "longueur_rupture": 40, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 0.0, "longitude": 0.0, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-5k8Nd4QevKY/UCCrrXvoHZI/AAAAAAAAKOA/x4Z1h7Kt9ZI/s88/version-50002512-ENYEVKCMLZUWOUEXWCVY.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000583"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.866389, 45.825556]}, "properties": {"id": 50000584, "observateur": "Batoux Philippe", "pays": "France", "massif": "Mont Blanc", "sommet": "Mont Blanc", "itineraire": "Sous la Pointe Louis Am\u00e9d\u00e9e", "orientation": "W", "dateEvenement": 1295823600000, "dateAvalanche": 1295823600000, "dateStr": "24/01/2011", "heureAuPlusTot": "10:00:00", "description": "Un bel a\u00e9rosol s'est form\u00e9, tr\u00e8s certainement, \u00e0 la suite d'une chute de s\u00e9rac: 1 km de long sur 300m de large.Pour avoir une id\u00e9e de l'\u00e9chelle, la face en arri\u00e8re plan de la photo fait 700m de haut.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Chute de s\u00e9rac", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 4700, "commentaire_zone_depart": "D\u00e9part sous la Pointe Louis Am\u00e9d\u00e9e vers 4700 m environ.", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "A\u00e9rosol", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 3800, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.825556, "longitude": 6.866389, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-IfDt-v3iFao/UCCr60qnsTI/AAAAAAAAKOg/f07HY6bq7Ws/s88/version-50002515-HRFVCQFOBOCJGDJKVSIN.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000584"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [36.116646, 34.300816]}, "properties": {"id": 50000585, "observateur": "Presse Le Figaro et  L'orient le jour", "pays": "Liban", "massif": "Liban", "sommet": "Mont Qornet al-Sawda", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1296169200000, "dateAvalanche": 1296169200000, "dateStr": "28/01/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "Un groupe a \u00e9t\u00e9 surpris par une avalanche au Liban \u00e0 la descente vers la plaine de la B\u00e9kaa apr\u00e8s avoir franchi la cr\u00eate du Mont Qornet al-Sawda.Quatre personnes ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9es, une seule a \u00e9t\u00e9 ensevelie et a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e sous une grosse \u00e9paisseur de neige. Elle \u00e9tait en arr\u00eat cardiaque et respiratoire et n'a pu \u00eatre ranim\u00e9e. Les conditions seraient particuli\u00e8res cette ann\u00e9e, avec peu de neige par rapport aux conditions habituellesPlus d'informations dans le PDF.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3040, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 100, "longueur_rupture": 150, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 34.300816, "longitude": 36.116646, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000585"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0, 0.0]}, "properties": {"id": 50000586, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Refuge Agnel", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1296342000000, "dateAvalanche": 1296342000000, "dateStr": "30/01/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Le groupe venait de quitter le refuge Agnel quand l'avalanche s'est d\u00e9clench\u00e9e.[...]l'homme a \u00e9t\u00e9 profond\u00e9ment enseveli et n'a pu \u00eatre ranim\u00e9.\"Selon un observateur sur place (Skitour) :\"Dans le Queyras, il a neig\u00e9 sur la fronti\u00e8re avec beaucoup de vent qui a cr\u00e9e des accumulations, d\u00e9j\u00e0 hier 29 il y avait +40 cm de poudreuse par endroit accumul\u00e9 par le vent \u00e0 l'Eypiol(\u00e0 2500).\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 0.0, "longitude": 0.0, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000586"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.081944, 45.343307]}, "properties": {"id": 50000587, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Albaron", "itineraire": "Glacier sup\u00e9rieur du Vallonnet", "orientation": "N", "dateEvenement": 1296601200000, "dateAvalanche": 1296601200000, "dateStr": "02/02/2011", "heureAuPlusTot": "15:10:00", "description": "Alors que le 1er skieur descendait la pente, 2 plaques se sont d\u00e9clench\u00e9es de part et d'autre de sa trace, en entrainant une troisi\u00e8me un peu plus bas.Personne ne fut emport\u00e9, gr\u00e2ce notamment au respect de consignes de s\u00e9curit\u00e9 strictes : choix d'\u00eelots de s\u00e9curit\u00e9 judicieux et descente un par un.Cette avalanche illustre la tr\u00e8s grande fragilit\u00e9 du manteau neigeux en ce moment (surtout en versant ombrag\u00e9). Tout apport de neige nouvelle est extr\u00eamement instable (pr\u00e9cipitations et/ou transport de neige par le vent).", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 30, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.343307, "longitude": 7.081944, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-b_9tIFdbM4U/UCCsLCG9ygI/AAAAAAAAKO4/czTDxeOmU6w/s88/version-50002520-MGAISEACZUQRFUBOSLRD.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000587"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.744182, 44.926192]}, "properties": {"id": 50000588, "observateur": "Amlert Mikael", "pays": "France", "massif": "Chaberton", "sommet": "Montgen\u00e8vre", "itineraire": "C\u00f4te de B\u00e8s, sous la Loubati\u00e8re", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1296601200000, "dateAvalanche": 1296601200000, "dateStr": "02/02/2011", "heureAuPlusTot": "15:30:00", "description": "Le 1er skieur d\u00e9clenche une petite plaque de 5mx5m peu apr\u00e8s s'\u00eatre engag\u00e9 dans la pente. Il crie alors pour demander aux 4 autres skieurs du groupe de ne pas passer par l\u00e0. Malheureusement, l'un d'eux part quand m\u00eame et d\u00e9clenche \u00e0 son tour une avalanche beaucoup plus grosse, qui les emporte tous les deux.Mike raconte comment il a esp\u00e9r\u00e9 s'\u00e9chapper, puis a heurt\u00e9 un rocher, puis perdu ses skis, puis tap\u00e9 encore...Lire son r\u00e9cit (en anglais) en attendant des informations compl\u00e9mentaires.Attention : 2 avalanches le m\u00eame jour impliquant des skieurs tr\u00e8s professionnels. Le pi\u00e8ge est l\u00e0. On en serait presque \u00e0 redouter les prochaines chutes de neige... si elles arrivent. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2450, "commentaire_zone_depart": "A 30 m wide steep (30 degres) grass gully with low sides to ridges with trees and Bushes. Large accumulation of fresh snow to skiers right lower down. ", "epaisseur_rupture": 10, "epaisseur_max_rupture": 30, "longueur_rupture": 10, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "Big soft slabs cracking into smaller.Narrow section of the lower part of the gully, steep bottom section (40 degrees) with Rocks and trees, below this a flat big ledge with some trees of different sizes. ", "altitude_arrivee": 2250, "commentaire_zone_arrivee": " Upper section is a big ledge with some trees of different sizes. Middle section is Rocky and with a drop of ca 6-8 mLower section is a 25 degree slope in the thin forest.The debris was very small blocks (diameter 10-20cm) of soft snow, ", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.926192, "longitude": 6.744182, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-_YwuwBJi168/UCCsecnk-6I/AAAAAAAAKPQ/R71Beogdto4/s88/version-50002541-DQOGCSPQMBEPENWIHQXS.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000588"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.922642, 44.954364]}, "properties": {"id": 50000589, "observateur": "Turin Florent", "pays": "Italie", "massif": "Val Troncea", "sommet": "Monte Branchetta", "itineraire": "descente sur hameau de Laval et les pistes de ski de fond de pragelato", "orientation": "E", "dateEvenement": 1296601200000, "dateAvalanche": 1296601200000, "dateStr": "02/02/2011", "heureAuPlusTot": "14:00:00", "description": "Un skieur s'est fait emport\u00e9 par une avalanche sur plus de 100m alors qu'il skiait \u00e0 travers la for\u00eat, il restera en surface fort heureusement. En traversant au dessus d'une rupture de pente,pour rejoindre son camarade, le 2\u00e8me skieur a d\u00e9clench\u00e9 une autre coul\u00e9e sous ses pieds dans le goulet voisin.De nombreux autres d\u00e9parts d'avalanches spontan\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9s ce jour.Voir le r\u00e9cit d'un des deux skieurs dans le PDF.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "pente dans le secteur de d\u00e9part : environ 25\u00b0", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 60, "longueur_rupture": 20, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.954364, "longitude": 6.922642, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-9clc7g7UWKE/UCCsn4nDrQI/AAAAAAAAKPg/33KJw17_LDQ/s88/version-50002535-GZBXJLPFZGFVOXTBFQUP.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000589"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.384007, 45.678909]}, "properties": {"id": 50000590, "observateur": "Hagenmuller Jean-Fran\u00e7ois", "pays": "Italie", "massif": "Grand Paradis", "sommet": "Mont Emilius", "itineraire": "50 m sous le col des trois Capucini", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1296946800000, "dateAvalanche": 1296946800000, "dateStr": "06/02/2011", "heureAuPlusTot": "15:30:00", "description": "A part un \u00e9pisode perturb\u00e9 8 jours plus t\u00f4t (10 \u00e0 15 cm de neige avec du vent), rien n'amenait \u00e0 suspecter l'instabilit\u00e9.Le randonneur, montagnard tr\u00e8s exp\u00e9riment\u00e9, s'est pourtant fait trainer sur une centaine de m\u00e8tre en heurtant les rochers. Il a  disparu deux fois sous la neige avant de s'arr\u00eater \u00e0 la surface, corps non enseveli, puis a du \u00eatre \u00e9vacu\u00e9 en h\u00e9licopt\u00e8re.Encore une fois, il faut souligner la grande instabilit\u00e9 de la neige d\u00e9pos\u00e9es sur les couches fragiles form\u00e9es depuis le d\u00e9but d'hiver. La stabilisation est particuli\u00e8rement lente en altitude et \u00e0 cette \u00e9poque de l'ann\u00e9e.Attention : le faible enneigement induit, en plus de l'avalanche, un gros risque de chocs contre les rochers. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3250, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 30, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.678909, "longitude": 7.384007, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-hgZODait7_U/UCCtCnOOU1I/AAAAAAAAKQI/BmNNowKOZYw/s88/version-50002532-OECVBBOYTMJFYQKZICRH.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000590"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.906491, 60.390299]}, "properties": {"id": 50000592, "observateur": "", "pays": "Norv\u00e8ge", "massif": "Hordaland", "sommet": "", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1297378800000, "dateAvalanche": 1297378800000, "dateStr": "11/02/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "Trois skieurs ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s par une avalanche. Deux d'entre eux n'ont pas pu \u00eatre sauv\u00e9s.Voir le \"lien vers une description\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 60.390299, "longitude": 5.906491, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-Z8tYkReq_HQ/UCCtnOCNC-I/AAAAAAAAKRQ/8YKDb2g3dts/s88/version-50002540-GGQRGFGUZADIHAUUPBNN.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000592"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.397026, 44.641526]}, "properties": {"id": 50000593, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Champsaur", "sommet": "Mourre Froid", "itineraire": "sous le col de la Montagne Haute", "orientation": "N", "dateEvenement": 1298070000000, "dateAvalanche": 1298070000000, "dateStr": "19/02/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "Un groupe de huit randonneurs s'est fait surprendre par une plaque qu'ils ont eux-m\u00eame d\u00e9clench\u00e9e. Deux d'entre eux ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s. Ils s'en sortent bien (une jambe cass\u00e9e), vu l'ampleur de l'avalanche qui s'est d\u00e9roul\u00e9e en versant Nord, sous le col de la Montagne Haute, tout pr\u00e8s du Mourre Froid au-dessus de Prapic (Champsaur). La plaque faisait environ 100m de large pour 70 cm \u00e0 la cassure, pente \u00e0 35\u00b0. (source : http://brianconescalade.free.fr/?19/02/2011)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2750, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.641526, "longitude": 6.397026, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000593"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.920356, 44.6375]}, "properties": {"id": 50000594, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "D\u00e9voluy", "sommet": "Pic de Bure", "itineraire": "La combe Ratin", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1298070000000, "dateAvalanche": 1298070000000, "dateStr": "19/02/2011", "heureAuPlusTot": "15:00:00", "description": "Quatre randonneurs se sont faits bousculer, sous le Pas du Follet (Pic de Bure, D\u00e9voluy) en versant Nord-nord-est. La cassure \u00e9tait d'environ 50 cm, pour 70 m\u00e8tres de large, pente \u00e0 35\u00b0.L'un des randonneurs t\u00e9moigne sur SkiTour: \"On \u00e9tait en train de remettre nos peaux dans le bas du vallon quand une personne d'un groupe d'italien a d\u00e9clench\u00e9 une plaque 200-300 m au dessus de nous. J'\u00e9tais les pieds dans la neige et j'ai vu la vague m'arriver dessus en trois secondes ( pas top comme sensation). impossible de fuir, j'ai saut\u00e9 ( quand le front m'a touch\u00e9 ) et j'ai pu rester debout. l'avalanche s'est arr\u00eat\u00e9e trois m\u00e8tres derri\u00e8re moi et je n'avais les jambes prisent que dans 50 cm de neige bien compacte. j'ai pu me lib\u00e9rer tout seul. les autres sont venu m'aider a creuser pour retrouver tout mon mat\u00e9riel qui avait \u00e9t\u00e9 enseveli. L'italien a \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement enseveli sous tr\u00e8s peu de neige . ses copains l'ont suivi du regard et l'on sorti en trente secondes. Aucune blessures. Il est ensuite descendu sur un ski . Nous avons tous cherch\u00e9 le dernier ski pendant une heure mais ne l'avons pas trouv\u00e9.[...]Je me sens bizarre apr\u00e8s cette exp\u00e9rience !\"Plus d'information en cliquant sur le lien vers une description", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "pente d'environ 35\u00b0 dans la zone de d\u00e9part", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 70, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.6375, "longitude": 5.920356, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000594"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.033611, 42.960278]}, "properties": {"id": 50000595, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Pyr\u00e9n\u00e9es centrales", "sommet": "Pic de Barran", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1297983600000, "dateAvalanche": 1297983600000, "dateStr": "18/02/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "Un skieur de randonn\u00e9e a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par une avalanche et a \u00e9t\u00e9 extrait et secouru par ses deux compagnons.Plus d'informations dans le PDF.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 42.960278, "longitude": 0.033611, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000595"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0, 0.0]}, "properties": {"id": 50000596, "observateur": "Jean-Baptiste Abele", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Aiguilles d'Arves", "itineraire": "Pointe de Pierre Fendue", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1298070000000, "dateAvalanche": 1298070000000, "dateStr": "19/02/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "En s\u2019engageant en face NE de P.Fendue, j\u2019ai d\u00e9clench\u00e9 une plaque 50 m sous le sommet, au niveau d\u2019une rupture de pente (45\u00b0), sur une dizaine de m\u00e8tres de largeur avec une cassure de 30 cm. La plaque s\u2019est d\u00e9clench\u00e9e apr\u00e8s le premier virage, j\u2019\u00e9tais donc sur la zone en mouvement, emport\u00e9 vers le bas. J\u2019ai r\u00e9ussi \u00e0 me mettre dans le sens de la descente, puis imm\u00e9diatement vir\u00e9 \u00e0 gauche en visant une zone plus rocheuse. Tout s\u2019est pass\u00e9 tr\u00e8s vite, les r\u00e9flexes ont \u00e0 priori \u00e9t\u00e9 les bons. Certes le volume \u00e9tait faible, mais les cons\u00e9quences auraient pu \u00eatre plus lourdes (non pas ensevelissement, mais chute).Depuis un mois, la vigilance a baiss\u00e9 presque jusqu\u2019au minimum, avec des conditions saines et une quasi-absence de pr\u00e9cipitations (Alpes du Nord s\u2019entend, except\u00e9e Hte-Maurienne).Malgr\u00e9 un BRA73 encore tr\u00e8s confiant (risque 1 en Maurienne), les 5/10 cm tomb\u00e9s le 15/02 ont modifi\u00e9 la donne .Je pense que MF a sous-estim\u00e9 les effets du vent, qui a d\u00e9garni le versant sud pour charger le nord. La sous-couche \u00e9tant soit inconsistante (enfoncement jusqu\u2019au sol) soit dure, les pans de glissement sont en place. MEFIANCE lors des prochaines chutes, notamment celle en cours, m\u00eame si les quantit\u00e9s sont modestes.Suite au d\u00e9clenchement, nous avons d\u00e9cid\u00e9 de prendre une variante moins raide plus \u00e0 droite, en restant tr\u00e8s vigilant car les conditions n\u2019\u00e9taient toujours pas saines. Merci aux amis pour leur attention.Voir le recit complet de la sortie sur Volopress \"lien vers une description\". Merci \u00e0 Jean-Baptiste Abele pour nous avoir fourni ces informations pr\u00e9cieuses.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 10, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 0.0, "longitude": 0.0, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-FGIZPlHpBuo/UCDqlpp42OI/AAAAAAAAKRY/sbwlyp9Tm94/s88/version-50002546-KHFWGBVUYHBNIHBKWVZU.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000596"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.902086, 44.663994]}, "properties": {"id": 50000597, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "D\u00e9voluy", "sommet": "Pic de Bure", "itineraire": "Secteur Festoure ; station du D\u00e9volluy", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1298329200000, "dateAvalanche": 1298329200000, "dateStr": "22/02/2011", "heureAuPlusTot": "11:30:00", "description": "\"Belle plaque\" d\u00e9clench\u00e9e au passage d'un skieur hors pistes, qui est parvenu \u00e0 s'enfuir. Les secours ont n\u00e9anmoins \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9s : service des pistes du D\u00e9voluy (DVA, vagues de sondage, chien) puis PGHM avec chien et Recco.Les chutes de neige et le vent de la semaine pass\u00e9e ont cr\u00e9e des accumulations tr\u00e8s instables sur les couches fragiles d\u00e9velopp\u00e9es pendant la longue p\u00e9riode de beau temps qui a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1980, "commentaire_zone_depart": "\u00c9paisseurs et qualit\u00e9s de neige tr\u00e8s irr\u00e9guli\u00e8res. On remarque que la trace du skieur qui a d\u00e9clench\u00e9 la plaque passe l\u00e0 ou l'\u00e9paisseur est la plus mince. ", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 70, "longueur_rupture": 40, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1945, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.663994, "longitude": 5.902086, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-utOJFmDB2L4/UCCtuSgcdZI/AAAAAAAAKRg/_jzwe60jLpw/s88/version-50002555-CWELLZXZZINWYCVKJWGG.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000597"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0, 0.0]}, "properties": {"id": 50000598, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "D\u00e9voluy", "sommet": "Cr\u00eate des aiguilles", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1297897200000, "dateAvalanche": 1297897200000, "dateStr": "17/02/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "  \"Un skieur a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 et totalement enseveli par une avalanche en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi \u00e0 St Etienne en D\u00e9voluy. Son compagnon l'a retrouv\u00e9 gr\u00e2ce au DVA et la sonde et a pu le d\u00e9gager en une dizaine de minutes au total gr\u00e2ce \u00e0 la pelle. La victime, saine et sauve, \u00e9tait sous environ 50 cm. C'est lui-m\u00eame qui avait d\u00e9clench\u00e9 la plaque qui l'a emport\u00e9 dans une pente raide en versant Nord-nord-est. La cassure est d'environ 30 cm, et la taille de l'avalanche est importante (sans plus de pr\u00e9cision). Cet \u00e9v\u00e8nement confirme en tous points les \u00e9l\u00e9ments du BRA. M\u00e9fiance donc particuli\u00e8rement dans les versants froids.\" Extrait de http://brianconescalade.free.fr/", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 0.0, "longitude": 0.0, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000598"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0, 0.0]}, "properties": {"id": 50000599, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Grandes Rousses", "sommet": "Pic Blanc", "itineraire": "Couloir de l'Epaule de la Fare", "orientation": "T", "dateEvenement": 1298588400000, "dateAvalanche": 1298588400000, "dateStr": "25/02/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "Un surfeur a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 et enseveli partiellement \u00e0 la suite d'un d\u00e9part d'une plaque \u00e0 vent en secteur hors piste.Plus d'informations dans le PDF.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Surfeur", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "Altitude de d\u00e9part \u00e0 environ 2500m.", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 0.0, "longitude": 0.0, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000599"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0, 0.0]}, "properties": {"id": 50000600, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Vercors", "sommet": "La Petite Moucherolle", "itineraire": "pente proche de la piste de l'Edelweiss (secteur Corren\u00e7on-Balme)", "orientation": "T", "dateEvenement": 1298847600000, "dateAvalanche": 1298847600000, "dateStr": "28/02/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Une coul\u00e9e de neige a balay\u00e9 quatre skieurs hors-piste vers 15 heures ce lundi \u00e0 Corren\u00e7on-en-Vercors. Ils sont tous \u00e2g\u00e9s d'une vingtaine d'ann\u00e9es. A 17h15, le bilan \u00e9tait d'un mort, un bless\u00e9 grave, un bless\u00e9 l\u00e9ger et un rescap\u00e9. La coul\u00e9e s'est d\u00e9clench\u00e9e dans une pente proche de la piste de l'Edelweiss (secteur Corren\u00e7on-Balme); d'importants moyens ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9p\u00each\u00e9s par la CRS des Alpes, le PGHM et la S\u00e9curit\u00e9 civile.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 0.0, "longitude": 0.0, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000600"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0, 0.0]}, "properties": {"id": 50000601, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe de M\u00e9an Martin", "itineraire": "La Met", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1298934000000, "dateAvalanche": 1298934000000, "dateStr": "01/03/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "De la neige fraiche, du vent, des avalanches...Int\u00e9ressant de voir comment un vent d'Est accumule de la neige en versant Sud-Est !Difficile de faire la part des choses entre ce qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9 artificiellement (GAZEX) et ce qui s'est purg\u00e9 spontan\u00e9ment.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "GAZEX", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 0.0, "longitude": 0.0, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-p3BW1DwwVxU/UCCuR76wFBI/AAAAAAAAKSg/S8ppdJP-Ha0/s88/version-50002576-VRBBLMVLQTCEKJSQZIJE.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000601"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0, 0.0]}, "properties": {"id": 50000602, "observateur": "Ossatte Emeric", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Selle du Puy Gris", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1298847600000, "dateAvalanche": 1298847600000, "dateStr": "28/02/2011", "heureAuPlusTot": "16:00:00", "description": "Au niveau d'une contre pente, une plaque s'est d\u00e9clench\u00e9e au passage d'un skieur quand celui est arriv\u00e9 au milieu de la plaque. Selon lui, l'avalanche semblerait d'abord s'\u00eatre d\u00e9clench\u00e9e en dessous de lui avant que la plaque ne se d\u00e9croche au dessus. Le skieur a \u00e9t\u00e9 d\u00e9gag\u00e9 pas son camarade.R\u00e9cit et commentaires de la sortie sur le lien de la sortie skitour : http://www.skitour.fr/sorties/selle-du-puy-gris,32952.html#sortie", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2250, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 100, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "d\u00e9nivel\u00e9e de l'avalanche : environ 100 \u00e0 200 m", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 0.0, "longitude": 0.0, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000602"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0, 0.0]}, "properties": {"id": 50000603, "observateur": "Picheral Jose", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Pointe de la Porte d'Eglise", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1295650800000, "dateAvalanche": 1295650800000, "dateStr": "22/01/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Avant d'attaquer la premi\u00e8re travers\u00e9e pour affronter cette petite pente, on prend des distances, une fois dans la pente, elle me semble saine (5-10 cm de neige fraiche \u00e0 faible coh\u00e9sion et  mes skis portes sur la sous-couche dure) par contre sous la cr\u00eate de la dorsale la neige change de nature : on distingue nettement une accumulation de neige. J'h\u00e9site un instant avant de m'engager sur l'accumulation : j'\u00e9value la trajectoire de l'avalanche en cas de d\u00e9clenchement, la position du reste du groupe ainsi que l'alternative consistant \u00e0 modifier la trace pour contourner cette plaque. Et finalement je pose un ski sur l'accumulation le charge, et ca craque...Je suis tr\u00e8s rapidement d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9, je descends relativement lentement (la pente est autour de 30\u00b0-35\u00b0) la t\u00eate avant, pas grand chose \u00e0 faire, je gesticule autant que possible pour garder la t\u00eate dehors, ca s\u2019arr\u00eate, je suis allong\u00e9 sur le ventre, la t\u00eate vers le bas, j'ai la t\u00eate et les \u00e9paules dehors ainsi qu'un bras de libres mais les 30-40 cm qui me recouvrent m\u2019immobilisent.\"Voir le r\u00e9cit complet de l'avalanche dans le lien vers une description sur Camp to Camp.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2250, "commentaire_zone_depart": "La pente est autour de 30-35\u00b0 voire 43\u00b0 au point le plus raide.\"La plaque \u00e9tait form\u00e9e de neige r\u00e9cente accumul\u00e9e derri\u00e8re une bosse en exposition Nord-ouest.Il avait neig\u00e9 3 \u00e0 5cm par vent fort et temp\u00e9rature froide.Le plan de glissement se trouvait entre 2 cro\u00fbtes de glace (la premi\u00e8re cro\u00fbte de 1 \u00e0 2 cm d'\u00e9paisseur est partie avec la plaque).\"", "epaisseur_rupture": 40, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "   ", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "L'avalanche a coul\u00e9 sur 30 \u00e0 50m.Dans la zone de d\u00e9p\u00f4t, on a pu relever 80cm \u00e0 1 m d'\u00e9paisseur. ", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "1 - FAIBLE", "latitude": 0.0, "longitude": 0.0, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "01", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000603"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [138.690278, 36.845833]}, "properties": {"id": 50000604, "observateur": "Snow Japan", "pays": "Japon", "massif": "Japon ", "sommet": "Naeba", "itineraire": "Riesen Course", "orientation": "T", "dateEvenement": 1298502000000, "dateAvalanche": 1298502000000, "dateStr": "24/02/2011", "heureAuPlusTot": "13:30:00", "description": "Une avalanche s'est d\u00e9clench\u00e9e au sein de la station de Naeba au Japon.Plus d'infos dans le PDF et dans le lien vers une description.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 36.845833, "longitude": 138.690278, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-hZzJhoBQl0E/UCCuaaavLVI/AAAAAAAAKSw/gTgPdNKETLU/s88/version-50002580-DEYZXJSNSXGFWXDAKMMG.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "02", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000604"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0, 0.0]}, "properties": {"id": 50000605, "observateur": "Cavalli Cyril ", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Col de la Traversette", "itineraire": "RN 90 reliant la Rosi\u00e8re  au col du petit St-Bernard, quasiment \u00e0 l'aplomb de \"La Redoute Ruin\u00e9e\"", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1299020400000, "dateAvalanche": 1299020400000, "dateStr": "02/03/2011", "heureAuPlusTot": "13:10:00", "description": "\"Nous sommes 3 professionnels (guide et moniteurs), profitant de cette journ\u00e9e pour faire du rep\u00e9rage sur les domaines de la Thuile et de La Rosi\u00e8re. Nous d\u00e9cidons donc de nous engager dans le vallon de la route du col du petit Saint-Bernard descendant sur la Rosi\u00e8re afin de rep\u00e9rer depuis le bas tous les hors-pistes possibles. Nous arrivons donc \u00e0 13h sur des pentes tr\u00e8s souffl\u00e9es (ce qui n'avait pas du tout \u00e9t\u00e9 le cas depuis le matin \u00e0 la Thuile) et d\u00e9cidons de traverser une bonne 100aine de m\u00e8tres en amont de la route afin de garder une marge de manoeuvre et d'\u00e9viter un bomber qui nous cache une partie de cette m\u00eame route. \u00c9voluant au milieu et \u00e0 environ 60 m\u00e8tres derri\u00e8re mon coll\u00e8gue, nous traversons \u00e0 bonne allure une pente d'une trentaine de degr\u00e9s compl\u00e8tement recouverte de cr\u00eates de coqs et o\u00f9 nous pouvions observer par moments une vielle trace en relief, lorsque, regardant furtivement vers le bas, je vois cette belle (presque grosse) avalanche descendre depuis le bomb\u00e9 en question d'un \u00e9coulement dense et rapide par dessus la route d'\u00e9t\u00e9.Pendant que je descend par une pente de moindre raideur prendre des photos, mes coll\u00e8gues tentent d'analyser la cassure. Ceux-ci m'ont donc rapport\u00e9s qu'il s'agissait bien d'une plaque de neige dure. La couche rest\u00e9e en place (tr\u00e8s lisse apr\u00e8s l'avalanche \u00e9videmment) est quant \u00e0 elle tr\u00e8s dure (s\u00fbrement pluie +gel) et repose sur une belle couche de gobelets bien prot\u00e9g\u00e9e apparemment!Ce qui nous a interloqu\u00e9 tous les trois sur cet \u00e9v\u00e8nement: le d\u00e9clenchement \u00e0 distance apparent alors que nous \u00e9voluions sur une neige si dure que nous aurions imagin\u00e9 notre impact sur des sous-couches fragiles peu probable.\"", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque dure", "denivele": 150, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2150, "commentaire_zone_depart": "D\u00e9clenchement par 3 skieurs hors-piste \u00e9voluant en travers\u00e9e une cinquantaine de m\u00e8tres au-dessus du point de d\u00e9part.La zone de d\u00e9part se situe juste sous un bomb\u00e9 bien marqu\u00e9 (et horizontalement et verticalement), la prot\u00e9geant du vent de Nord-Est.", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 80, "longueur_rupture": 80, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "en amont et autour de la plaque: neige dure avec cr\u00eates de coqs variants de 10 \u00e0 40 cm.", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 0.0, "longitude": 0.0, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-tQ5L2iOCH-s/UCDqstWlajI/AAAAAAAAKS4/q4frE170BZ4/s88/version-50002586-BAWINONMOCHUDEXFJBMZ.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000605"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0, 0.0]}, "properties": {"id": 50000606, "observateur": "Boullen Yvan ", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Ambrevetta", "itineraire": "Combe de Tardevant", "orientation": "T", "dateEvenement": 1299106800000, "dateAvalanche": 1299106800000, "dateStr": "03/03/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"J'ai d\u00e9clench\u00e9 une coul\u00e9e au sommet de la combe de Tardevant juste apr\u00e8s avoir commenc\u00e9 ma descente, 30m sous l'ar\u00eate.Pas de gros bruit, mais j'ai senti que la plaque  (assez poudreuse) se mettait en glissement 2 \u00e0 3 s apr\u00e8s le bruit de rupture (faible).Du sommet, je voyais bien une zone assez dure, souffl\u00e9e environ 30m sous la cr\u00eate puis la pente en poudreuse.Apr\u00e8s la plaque dure, et 10m dans la poudreuse c'est parti.J'ai pris de la vitesse et je suis sorti de l'axe de la coul\u00e9e tr\u00e8s rapidement (5s maxi).Je suis parti sur la gauche en descendant (on voit la trace sur la photo entre l'ombre et le soleil) et heureusement \u00e7a n'a pas cass\u00e9 au dessus de ma zone de r\u00e9chappe, mais plut\u00f4t de l'autre cot\u00e9.Ensuite classique, acc\u00e9l\u00e9ration de la coul\u00e9e + a\u00e9rosol.Sur la photo on voit plusieurs zones de ruptures.Cette pente avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 ski\u00e9e (la veille certainement) par 4 ou 5 skieurs.J'ai recoup\u00e9 les traces dans le haut et apr\u00e8s je voulais faire la mienne...Finalement je n'ai pas eu le temps de la faire.Sur la photo, je suis mont\u00e9 par la trace que l'on voit \u00e0 gauche puis j'ai travers\u00e9 sur l'ar\u00eate pour prendre un petit couloir (d\u00e9part des autres gars).\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "Arr\u00eat du syst\u00e8me sur un plat avec une accumulation pas tr\u00e8s impressionnantE visuellement car la zone \u00e9tait assez large et pourtant le volume de neige devait \u00eatre important.", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 0.0, "longitude": 0.0, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-QPThwjeRTvM/UCDrEE_1qhI/AAAAAAAAKTo/lw3hZ6i7lTQ/s88/version-50002587-JRTAGCXULUIDHPXBEEJP.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000606"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.879615, 45.489185]}, "properties": {"id": 50000607, "observateur": "COLAS-ADLER Arnaud", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Aiguille perc\u00e9e", "itineraire": "Col de la Sachette", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1298934000000, "dateAvalanche": 1298934000000, "dateStr": "01/03/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Nous partons (2 pisteurs de l'Aiguille Perc\u00e9e) faire une patrouille dans les vallons de la Sache car la fr\u00e9quentation est importante d\u00fbe \u00e0 la bonne neige tomb\u00e9e r\u00e9cemment. Nous empruntons la cr\u00eate derri\u00e8re le poste de secours en direction du col de la Sachette, en traversant, nous voyons que le 1er couloir n'est pas trac\u00e9 alors nous d\u00e9cidons de faire ce couloir.La neige para\u00eet belle et poudreuse, je lance une boule de neige pour voir et \u00e7a nous r\u00e9conforte en voyant la boule s'enfoncer dans un beau manteau neigeux. Alors je m'avance pour me placer au milieu de l'entr\u00e9e du couloir pour le skier dans l'axe, je rejoins un rocher ( 3 m\u00e8tres en dessous de la cr\u00eate) pour me mettre \u00e0 l'abri au cas o\u00f9 cette neige de r\u00eave se transforme en cauchemar. Et \u00e0 ce moment, \u00e7a fissure au-dessus de moi et je vois la cassure qui continue dans le sens de la descente c\u00f4t\u00e9 gauche, je pense qu'en m\u00eame pas 10 secondes le d\u00e9p\u00f4t \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 500 m\u00e8tres plus bas. Mes spatules ont trembl\u00e9 (moi aussi) mais j'ai r\u00e9ussi \u00e0 rester sur place (heureusement), et mon pote \u00e9tait \u00e0 l'abri. Un beau plan de glissement, du gobelet et une petite cro\u00fbte par dessus a permis \u00e0 l'avalanche de prendre une vitesse hallucinante. Il y avait eu 30cm de neige fra\u00eeche 3 jours avant, 10 centim\u00e8tres la nuit pr\u00e9c\u00e9dente (retour d'Est) et par 'dessus un peu de neige rapport\u00e9e par le vent depuis le matin mais qui n'avait pas matt\u00e9 la neige.\u00c7a faisait longtemps que je ne m'\u00e9tais pas fait avoir comme \u00e7a, pourtant nous savons que le manteau est pourri cette ann\u00e9e mais la neige fra\u00eeche est tentante, MAIS SOYONS VIGILANTS!\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 100, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.489185, "longitude": 6.879615, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-yupD9uS6eRU/UCDrJONm4-I/AAAAAAAAKTw/Lss7h23Pq3w/s88/version-50002591-WKCNZHRGRUGZHTRCRJBO.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000607"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0, 0.0]}, "properties": {"id": 50000608, "observateur": "Radio  Val d'Is\u00e8re", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Col de l'Iseran", "itineraire": "juste au dessus de la route du Col de l\u2019Iseran au niveau du d\u00e9part de la piste Mattis situ\u00e9e en contrebas.", "orientation": "T", "dateEvenement": 1299193200000, "dateAvalanche": 1299193200000, "dateStr": "04/03/2011", "heureAuPlusTot": "15:00:00", "description": "Deux skieurs sont emport\u00e9s par une plaque de neige.\"Ils passent sous les cordages des pistes ferm\u00e9es avant d\u2019acc\u00e9der \u00e0 une pente fra\u00eechement enneig\u00e9e, il \u00e9tait tomb\u00e9 40 cm de neige le matin m\u00eame. Les 2 freeriders qui ont pris l\u2019habitude de skier dans les barres rocheuses en se filmant, d\u00e9clenchent \u00e0 leur passage une belle coul\u00e9e : 40 cm de cassure sur 80 m\u00e8tres de large. Si l\u2019un des skieurs arrive \u00e0 s\u2019extirper par le c\u00f4t\u00e9, l\u2019autre, \u00e2g\u00e9 de 31 ans, a moins de chance en \u00e9tant emport\u00e9 par la neige lui faisant sauter une barre rocheuse haute de 30 m\u00e8tres.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 40, "longueur_rupture": 80, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 0.0, "longitude": 0.0, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-Q98IBHzM_lI/UCCukkAX1PI/AAAAAAAAKUQ/SDBh7oQbYiM/s88/version-50002594-ZPMEEJRROMBGHXOHTHCN.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000608"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.045469, 45.346156]}, "properties": {"id": 50000609, "observateur": "Service des Pistes Bonneval-sur-Arc", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe d'Andagne", "itineraire": "Zone haute sous Andagne depuis les 3000", "orientation": "W", "dateEvenement": 1299279600000, "dateAvalanche": 1299279600000, "dateStr": "05/03/2011", "heureAuPlusTot": "15:00:00", "description": "Deux skieurs hors pistes se sont fait surprendre par une tr\u00e8s vaste plaque. L'un d'eux est l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9. L'autre, emport\u00e9 sur un grand d\u00e9nivel\u00e9 et totalement enfoui, a \u00e9t\u00e9 secouru in extremis par un pisteur (f\u00e9licitations Romain !!!). Des tirs pr\u00e9ventif avait permis de d\u00e9clencher une vaste plaque la veille (pour la protection de la route en dessous, \u00e0 gauche sur les photos). Elle illustrait la grande instabilit\u00e9 dans ce secteur de Haute Maurienne, apr\u00e8s 2 retour d'Est successifs.Les 2 photos juste apr\u00e8s le secours nous ont \u00e9t\u00e9 transmises par Romain Charlois.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 320, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3020, "commentaire_zone_depart": "Zone partiellement purg\u00e9e par d\u00e9clenchement pr\u00e9ventif la veille", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 130, "longueur_rupture": 300, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2700, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.346156, "longitude": 7.045469, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-6vnF_G3SiLw/UCCutzNKq6I/AAAAAAAAKUY/yhhLS8yQONU/s88/version-50002651-FIWWNRBMKNVBUCSANDUI.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000609"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0, 0.0]}, "properties": {"id": 50000610, "observateur": "Bjorklung Andreas", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Col de l'Iseran", "itineraire": "Combe du Signal", "orientation": "W", "dateEvenement": 1299279600000, "dateAvalanche": 1299279600000, "dateStr": "05/03/2011", "heureAuPlusTot": "11:00:00", "description": "\"The avalanche that you see to the left in the pictures, around 30 m fractureline, was triggered by a skier who as far as I understand (and I saw atrack) was \"skinning\" up towards the ridge. He was ok and didn't get caught.Then according to the \"securitee des pistes\" 2 minutes later the big slabreleased with no one else in the area.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 0.0, "longitude": 0.0, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-XRpQz2wiwRc/UCCvwImUMdI/AAAAAAAAKWA/4UUrKzjv4zY/s88/version-50002593-BAOSRYTYNSGVREAMDRRA.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000610"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.984267, 45.271006]}, "properties": {"id": 50000611, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe du Charbonnel", "itineraire": "Pointe de tierce", "orientation": "T", "dateEvenement": 1299366000000, "dateAvalanche": 1299366000000, "dateStr": "06/03/2011", "heureAuPlusTot": "16:20:00", "description": "\"Une coul\u00e9e de neige a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9e par des t\u00e9moins hier \u00e0 16h20, non loin du domaine nordique de Bessans, en Haute-Maurienne. L\u2019avalanche est partie naturellement sous la pointe de Tierce, dans un secteur expos\u00e9 au nord. L\u2019\u201da\u00e9rosol\u201d (l\u2019air pouss\u00e9 par la force de la coul\u00e9e) a atteint des pistes de randonn\u00e9e en raquettes, et des pistes de ski de fond. Les CRS sont intervenus pour s\u2019assurer que personne n\u2019avait \u00e9t\u00e9 enseveli, gr\u00e2ce \u00e0 des passes h\u00e9liport\u00e9es Arva et Recco, et \u00e0 l\u2019exploration de la zone par un chien d\u2019avalanche.\" Source : Le Dauphin\u00e9", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "A\u00e9rosol", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "45.271006", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.271006, "longitude": 6.984267, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000611"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.917352, 45.458559]}, "properties": {"id": 50000612, "observateur": "Ribaud Fr\u00e9deric", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Pointe du Lavachet", "itineraire": "Tovi\u00e9re ; Oreilles de Mickeys", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1299452400000, "dateAvalanche": 1299452400000, "dateStr": "07/03/2011", "heureAuPlusTot": "11:10:00", "description": "\"Avalanches aux Oreilles de Mickeys, sur le secteur de Tovi\u00e9re, ce matin vers 11h10. Nous sommes 4 : 1 moniteur et 3 skieurs. J'engage l'abrupte d\u00e9part de l'oreille droite (E,N/E) et descends la 1\u00e9re partie,neige transform\u00e9e car sous le soleil.Mes clients s'engagent, 1 par 1 et me rejoignent,je les place au d\u00e9part de ma travers\u00e9e en leur disant d'attendre. Je voulais rejoindre le couloir qui est derri\u00e8re sur la droite,un peu en dessous. Je traverse et glisse en cette direction.Presque \u00e0 la cr\u00eate,le manteau s'affaisse et \u00e7a descend,je regarde un \u00e9chappatoire vers le bas, mais je suis d\u00e9j\u00e0 embarqu\u00e9. J'active l'ABS,et c'est parti. J'avais des rochers en face de moi, plus bas mais \u00e7a passe. J'y laisse les skis et les b\u00e2tons. \u00c7a tire et \u00e7a roule, mais je vois le ciel pratiquement tout le temps. Je suis t\u00eate en bas et la pouss\u00e9e de la neige m'\u00e9trangle \u00e0 cause de l'attache du casque. Juste le temps de me sentir \u00e0 court de souffle,le casque est arrach\u00e9, avec les lunettes. J'ai eu une pens\u00e9e pour Xavier De Le Rue et sa grosse coul\u00e9e \u00e0 Cham. : m\u00eame probl\u00e8me avec le casque. \u00c7a ralenti,je me dis que c'est fini. Pas de douleurs. Alors, une \u00e9norme vague m'arrive dessus et c'est reparti pour finalement s'arr\u00eater. Je suis en \"ext\u00e9rieur\", mes gars arrivent 20 secondes apr\u00e8s. Ils me d\u00e9gagent et on reprends nos esprits. La coul\u00e9e, 400m de long se r\u00e9pand sur tout le d\u00e9versoir,presque au replat !! d\u00e9p 2580m arr 2320m \"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2580, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2320, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.458559, "longitude": 6.917352, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-zSeloQKLyCk/UCDrc1jO0XI/AAAAAAAAKWQ/l-FkzHkKngI/s88/version-50002627-QVLTGHVADJKNNJNRYBUS.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000612"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.859997, 44.736716]}, "properties": {"id": 50000613, "observateur": "Randovalie .", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Pic du Fond de Peynin", "itineraire": "La Gardiole de l'Alp", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1299366000000, "dateAvalanche": 1299366000000, "dateStr": "06/03/2011", "heureAuPlusTot": "10:30:00", "description": "\"l\u2019avalanche a eu lieu \u00e0 10 h30 \u00e0 la descente \u00e0 l\u2019altitude de 2450m, j\u2019ai moi-m\u00eame dans un premier temps travers\u00e9 la zone de rupture puis le suivant est tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la zone et les 3 autres \u00e0 l\u2019arr\u00eat ont aussit\u00f4t entendu le bruit qui a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 la rupture de la plaque. L\u2019emport\u00e9 a d\u00e9val\u00e9 la pente sur 300 m avec l\u2019avalanche et n\u2019a heureusement pas \u00e9t\u00e9 enseveli sans doute parce qu\u2019en bordure et au d\u00e9but de la pente qui a rompu.La plaque \u00e9paisse de 40 cm semblait \u00eatre encore de neige friable.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2450, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 40, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.736716, "longitude": 6.859997, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-n-HX1BHTPHw/UCCv8rDxr3I/AAAAAAAAKWo/POlKJfBzTMY/s88/version-50002618-GJDWCIGSHQLSWMSOGXCS.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000613"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0, 0.0]}, "properties": {"id": 50000614, "observateur": "", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Le Grand Bec", "itineraire": "Mont\u00e9e au Refuge du Grand Bec", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1299279600000, "dateAvalanche": 1299279600000, "dateStr": "05/03/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "Deux plaques ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9es \u00e0 distance par un groupe de 2 skieurs de randonn\u00e9e et 2 raquettistes dans la mont\u00e9e au refuge du Grand Bec :\"La plus petite orient\u00e9e Nord, d'\u00e9paisseur environ 40cm a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 distance dans un premier temps.  Elle est descendue sur environ 30m. Tr\u00e8s peu de temps apr\u00e8s (moins d'une minute), un deuxi\u00e8me \"wouf\" a eu lieu et a fait partir la plus grande qui a \u00e9t\u00e9 aussi d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 distance. Elle \u00e9tait orient\u00e9e N.Ouest. Elle \u00e9tait tr\u00e8s large, difficile \u00e0 estimer, peut \u00eatre 50m de long et peut \u00eatre 80cm de profondeur au plus gros. Elle a d\u00e9val\u00e9e une centaine de m\u00e8tres de d\u00e9nivel\u00e9e en passant \u00e0 cot\u00e9 des randonneurs.Les deux plaques sont parties \u00e0 environ 2400m\" ", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 100, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "Raquettiste", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 80, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 0.0, "longitude": 0.0, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-iQ_RT2s0QmY/UCCwS6vDbtI/AAAAAAAAKXw/TY__aFcXbQ8/s88/version-50002643-QFZMYMNFYLDZNCKMOWWJ.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000614"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.581944, 45.9175]}, "properties": {"id": 50000615, "observateur": "Boulanger Sandrine", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Par\u00e9 de Joux", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1299538800000, "dateAvalanche": 1299538800000, "dateStr": "08/03/2011", "heureAuPlusTot": "11:15:00", "description": "Avalanche probablement d\u00e9clench\u00e9e par un randonneur. Les secours ont \u00e9t\u00e9 aper\u00e7us vers 11/30.Pas davantage d'informations fiables pour l'instant.R\u00e9cit d'un t\u00e9moin arriv\u00e9 ensuite dans le pdf.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 450, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2200, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.9175, "longitude": 6.581944, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-pQw98ST1fNU/UCCwnwZrP5I/AAAAAAAAKYQ/m6RUt87MVuY/s88/version-50002622-MFGOOOGDEEVKZKTKGNME.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000615"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.171389, 42.865]}, "properties": {"id": 50000616, "observateur": "Presse La D\u00e9p\u00eache", "pays": "France", "massif": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Cauterets", "sommet": "Pic de Nets", "itineraire": "Pr\u00e8s du refuge d'Ilh\u00e9ou", "orientation": "T", "dateEvenement": 1299366000000, "dateAvalanche": 1299366000000, "dateStr": "06/03/2011", "heureAuPlusTot": "13:30:00", "description": "Un groupe de trois skieurs de randonn\u00e9e a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par une avalanche pr\u00e8s du refuge d'Ilh\u00e9ou dans le secteur du Pic de Nets. Une personne a \u00e9t\u00e9 totalement ensevelie et sortie de la neige par ses camarades.Plus d'informations dans le PDF. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "Longueur de l'avalanche : environ 200m.", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 42.865, "longitude": -0.171389, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000616"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [137.831435, 36.703032]}, "properties": {"id": 50000617, "observateur": "SteepDeepJapan .", "pays": "Japon", "massif": "Japon ", "sommet": "Goryu", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1299279600000, "dateAvalanche": 1299279600000, "dateStr": "05/03/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une avalanche a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e par des skieurs au dessus de la station de Hakuba Goryu au Japon.Plus d'informations dans le PDF et dans le lien vers un forum Japonais.(en anglais)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 36.703032, "longitude": 137.831435, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/--oS4EcJ9tf8/UCCw3xaDhbI/AAAAAAAAKYw/4OB0HqwRBio/s88/version-50002628-FVWTZPBJHYEXOMMYWKEV.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000617"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0, 0.0]}, "properties": {"id": 50000619, "observateur": "", "pays": "Japon", "massif": "Japon ", "sommet": "Pr\u00e9fecture de Niigata", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1299798000000, "dateAvalanche": 1299798000000, "dateStr": "11/03/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "Suite au s\u00e9isme qui a touch\u00e9 le Japon le 11 mars 2011, de nombreuses avalanches se sont d\u00e9clench\u00e9es spontan\u00e9ment dans la pr\u00e9fecture de Niigata et certaines routes sont coup\u00e9es. Des corniches se sont \u00e9galement effondr\u00e9es.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Tremblement de terre", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 0.0, "longitude": 0.0, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000619"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.542778, 45.947222]}, "properties": {"id": 50000620, "observateur": "Beuze Jean-Fran\u00e7ois", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Pointe de Chombas", "itineraire": "Combe de Chombas", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1299020400000, "dateAvalanche": 1299020400000, "dateStr": "02/03/2011", "heureAuPlusTot": "12:00:00", "description": "Alors que les 2 skieurs s'\u00e9taient arr\u00eat\u00e9s (apr\u00e8s avoir descendu 20m de la face) depuis une quinzaine de secondes sur un rocher pour d\u00e9cider de la trajectoire de descente la plus fiable, une avalanche s'est d\u00e9clench\u00e9e: d\u00e9part de l\u2019avalanche 20m au dessus du rocher, 100m derri\u00e8re, 100m devant. \"Le replat du rocher ne bouge pas, tout passe devant-derri\u00e8re, descend en tapis volant jusqu\u2019\u00e0 l\u2019altitude de 2100m environ.Grossi\u00e8re erreur d\u2019estimation du risque, pas de quoi \u00eatre fier\u2026\"", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2370, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2100, "commentaire_zone_arrivee": "Les accumulations allaient de 15cm \u00e0 1.50m selon le relief.", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.947222, "longitude": 6.542778, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-R8au9zkS_00/UCCxG3LTxLI/AAAAAAAAKZI/Ox8aAXbgOmw/s88/version-50002636-IEJBLERUNOLSBZMJBUKV.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000620"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0, 0.0]}, "properties": {"id": 50000621, "observateur": "Presse Tribune de Gen\u00e8ve", "pays": "Suisse", "massif": "Valais", "sommet": "", "itineraire": "En amont du parking de l'ancienne station de Super St Bernard", "orientation": "T", "dateEvenement": 1299970800000, "dateAvalanche": 1299970800000, "dateStr": "13/03/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "Un p\u00e8re et son fils ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 et tu\u00e9 par une avalanche dans le Valais Suisse dans le secteur de l'ancienne station de Super St Bernard.Plus d'informations dans le PDF.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 0.0, "longitude": 0.0, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-nVRGvSQSjEw/UCCxY4HbAuI/AAAAAAAAKZw/PTml2bpvZs4/s88/version-50002638-ZFVGMFUURVGARMBSSUPH.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000621"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0, 0.0]}, "properties": {"id": 50000622, "observateur": "Presse 20 Minutes Online", "pays": "Suisse", "massif": "Alpes uranaises", "sommet": "Triftjigletscher", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1299884400000, "dateAvalanche": 1299884400000, "dateStr": "12/03/2011", "heureAuPlusTot": "17:45:00", "description": "3 personnes d'un groupe de 10 skieurs ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9es par une avalanche alors qu'ils skiaient en hors piste.Plus d'informations dans le PDF.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 0.0, "longitude": 0.0, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-6eaOIzRBHdI/UCCxbCgp3JI/AAAAAAAAKZ4/7pnQuI45hmw/s88/version-50002640-SIXQOWXGMPQXKVMTAIBV.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000622"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.606916, 45.332966]}, "properties": {"id": 50000624, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Mont du Vallon", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1300402800000, "dateAvalanche": 1300402800000, "dateStr": "18/03/2011", "heureAuPlusTot": "13:00:00", "description": "Un skieur isol\u00e9 se serait fait emporter par une avalanche dans le secteur du Mont Vallon. Une centaine de pisteurs et moniteurs de la station, ainsi que les hommes de la CRS Alpes ont sond\u00e9 le secteur tout l\u2019apr\u00e8s-midi. Les recherches ont \u00e9t\u00e9 lev\u00e9es vers 17 heures.Voir la video de l'avalanche en cliquant sur le \"lien vers une description\".", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.332966, "longitude": 6.606916, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-d4wl7driXHE/UCCxq-p0tlI/AAAAAAAAKaQ/OpDwvsSOP1o/s88/version-50002661-DQLVPVVCDCMYDJTZSVGL.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000624"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.00498, 45.406863]}, "properties": {"id": 50000625, "observateur": "Rapha\u00ebl Topski", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "L'ouillette", "itineraire": "Envers de Cugna\u00ef", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1300402800000, "dateAvalanche": 1300402800000, "dateStr": "18/03/2011", "heureAuPlusTot": "12:00:00", "description": "En milieu de journ\u00e9e, 4 avalanches se sont d\u00e9clench\u00e9es \u00e0 quelques minutes d'intervalle sur la station de Val d'Is\u00e8re.La plus grosse d'entre elle, observ\u00e9e sur le secteur hors-piste de l'Envers de Cugna\u00ef a emport\u00e9 et tu\u00e9 une personne (d'un groupe de 6 skieurs)qui a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e sous 3 m\u00e8tres de neige.Les trois autres avalanches se sont d\u00e9clench\u00e9es vers Bossat sur le massif de Bellevarde, sur le secteur de L'Ouille de Cugna\u00ef et vers Prariond o\u00f9 un skieur s'est \u00e9galement fait emport\u00e9.Le diaporama de photos (voir le lien vers une description) a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par Rapha\u00ebl de Topski.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 70, "epaisseur_max_rupture": 100, "longueur_rupture": 200, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "\u00c9coulement constitu\u00e9 de neige fraiche et ancienne", "altitude_arrivee": 2300, "commentaire_zone_arrivee": "Longueur plus ou moins 1,2kmEcoulement jusqu'au replat.", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "Avalanche avec des blocs de neige compacte.", "commentaire_qualite_transportee": "Gros volume de neige transport\u00e9e, environ 2 \u00e0 3 m\u00e8tres d'\u00e9paisseur sur toute la longueur.", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.406863, "longitude": 7.00498, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-KwE6skP-WiY/UCCx1CAa5rI/AAAAAAAAU94/mhHS_lUeXV8/s88/version-50002689-FUDYGPRXXDXIVESLQRJO.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000625"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.71641, 45.167424]}, "properties": {"id": 50000626, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Belle Plinier", "itineraire": "Ensemble du cirque de Belle Plinier", "orientation": "N", "dateEvenement": 1300402800000, "dateAvalanche": 1300402800000, "dateStr": "18/03/2011", "heureAuPlusTot": "13:00:00", "description": "Un t\u00e9moin direct indique que ce sont les deux couloirs de droite (sous le Mont Rond) qui sont partis en premier et qu'ensuite c'est toute la grande pente qui c'est d\u00e9croch\u00e9e.Merci au service des pistes de La Norma, qui nous a transmis l'information, et met ainsi en garde contre le caract\u00e8re exceptionnel de la situation actuelle.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 1200, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 3000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 1500, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.167424, "longitude": 6.71641, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-MuSjV-FmfWI/UCCyQvAqgsI/AAAAAAAAKbQ/BS_-cIW-LmI/s88/version-50002649-QNVSIUXYLCRHJIZXZQOV.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000626"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0, 0.0]}, "properties": {"id": 50000627, "observateur": "Blanc Alexandre", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1300316400000, "dateAvalanche": 1300316400000, "dateStr": "17/03/2011", "heureAuPlusTot": "16:00:00", "description": "Avalanche spontan\u00e9e de tr\u00e8s grande ampleur...Davantage de pr\u00e9cisions d\u00e8s que possible", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Vent", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 500, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 0.0, "longitude": 0.0, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-tU28RyHQonA/UCCyb8UKVVI/AAAAAAAAKbg/kqOTPPPI3FA/s88/version-50002657-TCCFSUYYAFHUCQCLWVRY.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000627"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0, 0.0]}, "properties": {"id": 50000628, "observateur": "Peri Ren\u00e9", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Pointe du Fr\u00e9jus", "itineraire": "Face Ouest", "orientation": "W", "dateEvenement": 1300575600000, "dateAvalanche": 1300575600000, "dateStr": "20/03/2011", "heureAuPlusTot": "08:00:00", "description": "Vaste d\u00e9part sur un tir de d\u00e9clenchement pr\u00e9ventif.Ampleur similaire vue la derni\u00e8re fois le 9 mars 1991.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Grenadage \u00e0 main", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2920, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2600, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 0.0, "longitude": 0.0, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-pXSA_0_Z30I/UCCyyu3VBQI/AAAAAAAAKcQ/t9j7VDcxkpg/s88/version-50002665-GLFLMFDRISUKAGPPBVQH.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000628"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0, 0.0]}, "properties": {"id": 50000629, "observateur": "Presse Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "pays": "France", "massif": "Aravis", "sommet": "Pointe d'Areu", "itineraire": "Couloir Nord", "orientation": "N", "dateEvenement": 1300575600000, "dateAvalanche": 1300575600000, "dateStr": "20/03/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "A la mi-journ\u00e9e, trois skieurs de randonn\u00e9e ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s par \"une \u00e9norme coul\u00e9e\" sous la Pointe d'Areu. Malheureusement l'un deux sera enseveli et y perdra la vie.L'avalanche faisait 500 m de large sur 700 m\u00e8tres de long.Plus d'informations dans le lien vers une description.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 0.0, "longitude": 0.0, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000629"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.826648, 44.653069]}, "properties": {"id": 50000630, "observateur": "Presse  La Provence", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Le Queyrellet", "itineraire": "Vallon de Beaubarnon", "orientation": "N", "dateEvenement": 1300489200000, "dateAvalanche": 1300489200000, "dateStr": "19/03/2011", "heureAuPlusTot": "11:40:00", "description": "4 randonneurs \u00e0 ski ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s par une plaque \"de grande dimension\" dans la descente dans le vallon de Beaubarnon. 3 d'entre eux sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s, le 4\u00e8me \u00e9tant parvenu \u00e0 se d\u00e9gager seul, mais il n'a pas pu sauver ses compagnons. Plus d'informations dans le lien vers une description.  L'indice de risque de niveau 4 sur le BERA pour le 18 mars, \u00e9tait redescendu \u00e0 3 pour le jour de l'accident, 19 mars.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 200, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2350, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "Fine croute en surface.", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.653069, "longitude": 6.826648, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-NOGNj7_4rOo/UCCy-_koVcI/AAAAAAAAKcw/lDJDDdGdtpg/s88/version-50002755-CHXVVLXQEHBRPIJSUPBL.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000630"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0, 0.0]}, "properties": {"id": 50000631, "observateur": "Presse  La Provence", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Pic de Ch\u00e2teau Renard", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1300489200000, "dateAvalanche": 1300489200000, "dateStr": "19/03/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "Trois skieurs qui \u00e9voluaient en hors-piste sous le Pic de Ch\u00e2teau Renard ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s par une plaque \u00e0 vent. Plus d'informations dans le lien vers une description.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 0.0, "longitude": 0.0, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000631"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.727618, 45.183884]}, "properties": {"id": 50000632, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "La Norma", "itineraire": "Combe de la Cabane", "orientation": "N", "dateEvenement": 1300575600000, "dateAvalanche": 1300575600000, "dateStr": "20/03/2011", "heureAuPlusTot": "14:00:00", "description": "\"Il y a trois petites combes dans ce secteur. la premi\u00e8re\u00a0a \u00e9t\u00e9 tir\u00e9 pr\u00e9ventivement hier (le 19) sans r\u00e9sultat. Ces trois combes ont ensuite \u00e9t\u00e9 ski\u00e9 toute la matin\u00e9e... Bonne neige...Vers 14h, 3 skieurs s'engagent dedans. Le premier tombe et la plaque part 5m devant lui. Elle passe une petite route et entraine une autre plaque plus grande ensuite.\"\"Aucune victime \u00e0 d\u00e9plorer, mais pour la petite histoire, il y avait 15\u00a0skieurs hors-pistes\u00a0(non \u00e9quip\u00e9s) regroup\u00e9s dans le bas de la pente. La coul\u00e9e est pass\u00e9e 10m \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'eux .....\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 300, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2550, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 100, "longueur_rupture": 40, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2250, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "nous avons une premi\u00e8re couche au sol de gobelets et de grains ronds m\u00e9lang\u00e9s, tr\u00e8s compacte; une deuxi\u00e8me couche de gobelets, tr\u00e8s tendre. C'est cette deuxi\u00e8me couche qui a servi de couche fragile", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.183884, "longitude": 6.727618, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-4MqFV1vfkkw/UCCzFsjck4I/AAAAAAAAKc4/njqnG8Md8Q8/s88/version-50002674-PPQJNPPGLYAUVUDZZVZT.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000632"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0, 0.0]}, "properties": {"id": 50000633, "observateur": "Voegel Fr\u00e9d\u00e9ric", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Aiguille Perc\u00e9e", "itineraire": "Vallon de la Sache", "orientation": "N", "dateEvenement": 1300575600000, "dateAvalanche": 1300575600000, "dateStr": "20/03/2011", "heureAuPlusTot": "15:00:00", "description": "Un skieur a d\u00e9clench\u00e9 \u00e0 son passage une plaque et a \u00e9t\u00e9 enseveli jusqu'\u00e0 la t\u00eate.Le premier skieur \u00e9tait sur la pente au milieu pour filmer le deuxi\u00e8me qui a fait partir la plaque.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2370, "commentaire_zone_depart": "La zone de d\u00e9part se situe dans la pente entre le 3\u00e8me mur et la piste de la Sache.", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 50, "longueur_rupture": 35, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "D\u00e9nivel\u00e9e de 70 \u00e0 80mD\u00e9p\u00f4t de 2 \u00e0 4m", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 0.0, "longitude": 0.0, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-dvIXImNQPug/UCCzm_XF8jI/AAAAAAAAKdo/wAIBujVnuYI/s88/version-50002678-UEPMTAMFWLBMYEPPFLQQ.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000633"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [33.82626, 54.168594]}, "properties": {"id": 50000634, "observateur": "Euronews ", "pays": "Russie", "massif": "North Ossetia", "sommet": "", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1300316400000, "dateAvalanche": 1300316400000, "dateStr": "17/03/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une avalanche de grande ampleur d\u00e9clench\u00e9e au canon par des russes....Impressionnant!lien vers la vid\u00e9o : http://www.dailymotion.com/video/xhnynj_russian-soldiers-create-avalanche-by-firing-no-comment_news", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Autres", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "A\u00e9rosol", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 54.168594, "longitude": 33.82626, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000634"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0, 0.0]}, "properties": {"id": 50000635, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe de M\u00e9an Martin", "itineraire": "Croix de Dom Jean Maurice - Roche Noire", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1300575600000, "dateAvalanche": 1300575600000, "dateStr": "20/03/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "J'aime cette avalanche, d'abord parce qu'elle n'a pas fait de victimes, puis parce qu'elle illustre parfaitement la repr\u00e9sentation que je me fais d'une plaque.Nous ne sommes pas absolument certains de sa date de d\u00e9part, mais elle semblait vraiment toute fraiche lorsque nous l'avons observ\u00e9e le 21 mars. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 80, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2420, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 80, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2320, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 0.0, "longitude": 0.0, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-NSiilcjFHrY/UCCz_2-_mGI/AAAAAAAAKeI/i03i8xx7y4A/s88/version-50002685-DWSHPZGFZRRPBPHRGUGB.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000635"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.645477, 45.13808]}, "properties": {"id": 50000636, "observateur": "Service des pistes Valfr\u00e9jus", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Grand Argentier", "itineraire": "Petit Argentier", "orientation": "W", "dateEvenement": 1300834800000, "dateAvalanche": 1300834800000, "dateStr": "23/03/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "Un groupe de surfeurs progressait \u00e0 pied sur l'ar\u00eate sommitale, lorsqu'une vaste plaque s'est d\u00e9clench\u00e9e dans la face ouest.L'instabilit\u00e9 perdure plus que d'habitude \u00e0 cette \u00e9poque, en l'absence de nouveaux \u00e9pisodes de pr\u00e9cipitations et de transport par le vent", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Pi\u00e9ton", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.13808, "longitude": 6.645477, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-y1uA2i4AD-A/UCC0amvkeYI/AAAAAAAAKew/NIeER5eWyeM/s88/version-50002693-SHTEBKETTOIUFEJKBFXJ.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000636"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.562946, 45.157309]}, "properties": {"id": 50000637, "observateur": "Coubat Gr\u00e9gory", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Lac de Bissorte", "itineraire": "Les Marches", "orientation": "E", "dateEvenement": 1301094000000, "dateAvalanche": 1301094000000, "dateStr": "26/03/2011", "heureAuPlusTot": "09:00:00", "description": "\"Il \u00e9tait 9h00 ce matin, et nous avions d\u00e9j\u00e0 eu plusieurs \"Whoumf\" dans le fond du vallon. La neige \u00e9tait encore bien dure (les ski laissaient peu de traces et \u00e0 pied \u00e7a portait 4 pas sur 5 environ)La cro\u00fbte de regel faisait 5 cm environ.\"La plaque est partie \u00e0 environ 200 m  del\u00e0.P\u00e9riode vraiment pi\u00e8geuse....", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 200, "caracteristique": "", "denivele": 100, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2400, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2300, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.157309, "longitude": 6.562946, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-fqv3KHZeMG4/UCC00gHouaI/AAAAAAAAKfQ/qs0d7L4ChYw/s88/version-50002694-YRUTBCLESWSXDWTEADNQ.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000637"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.2277, 45.932985]}, "properties": {"id": 50000638, "observateur": "Presse France 3", "pays": "Suisse", "massif": "Valais", "sommet": "Mont V\u00e9lan", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1301094000000, "dateAvalanche": 1301094000000, "dateStr": "26/03/2011", "heureAuPlusTot": "12:00:00", "description": "\"L'avalanche qui a emport\u00e9 11 raquettistes samedi en milieu de journ\u00e9e pr\u00e8s de Bourg-Saint-Pierre (Valais), dans la r\u00e9gion du Grand-Saint-Bernard, a tu\u00e9 4 personnes. Une personne est encore port\u00e9e disparue et six autres ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es.\"L'avalanche s'\u00e9tendait sur 200m de long sur 40 m de large.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "Raquettiste", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "Le zone de d\u00e9p\u00f4t est sup\u00e9rieure \u00e0 15m.", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.932985, "longitude": 7.2277, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-BEXhMJ2EiEk/UCC03lNeAMI/AAAAAAAAKfY/RNflxwi-JTs/s88/version-50002700-WYXUORABNBNFTIJJJHOV.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000638"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.86749, 45.252]}, "properties": {"id": 50000639, "observateur": "Bafou Franck", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe de Cugne", "itineraire": "", "orientation": "W", "dateEvenement": 1300575600000, "dateAvalanche": 1300575600000, "dateStr": "20/03/2011", "heureAuPlusTot": "12:15:00", "description": "Les cassures, prennent quasiment tout ce cirque, sur une largeur de 1500 m. Deux autres \"petites\" avalanches se sont d\u00e9clench\u00e9es simultan\u00e9ment \u00e0 droite de la face.Les pisteurs de Termignon et le PGHM, ont \u00e9t\u00e9 alert\u00e9, il n'y avait fort heureusement pas de traces d'entr\u00e9es, donc pas de victimes.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 500, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2950, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2450, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.252, "longitude": 6.86749, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-tHsVzqQrUyQ/UCC09N10VJI/AAAAAAAAKfg/82Z5yMjjEho/s88/version-50002698-HQTPFNOQJQICLEJCKRZI.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000639"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.422327, 45.097254]}, "properties": {"id": 50000640, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Grand Galibier", "itineraire": "Roche Olv\u00e9ra", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1301436000000, "dateAvalanche": 1301436000000, "dateStr": "30/03/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "Assez vaste plaque de neige r\u00e9cente (chute de 20 cm environ durant la nuit) soumise au r\u00e9chauffement diurne. Elle a entrain\u00e9e de la neige plus ancienne, notamment une \"belle plaque \u00e0 vent\" en zone basse.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 2320, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1930, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 45.097254, "longitude": 6.422327, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-2DRABMIGGx0/UCC1J5LgwkI/AAAAAAAAKf4/8i2VKQ1I_ZY/s88/version-50002706-WYFIUUXQNGJRTHWWYNXQ.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000640"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.021402, 45.415936]}, "properties": {"id": 50000641, "observateur": "Rapha\u00ebl Topski", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Pointe des Lessi\u00e8res", "itineraire": "Proche du sommet du T\u00e9l\u00e9si\u00e8ge du Glacier Express", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1301522400000, "dateAvalanche": 1301522400000, "dateStr": "31/03/2011", "heureAuPlusTot": "11:10:00", "description": "Deux skieurs hors piste traversent depuis le sommet du t\u00e9l\u00e9ski du 3500 et s\u2019engagent dans la pente qui passe dans le goulet \u00e9troit.Le premier commence et apr\u00e8s quelques virages la plaque se d\u00e9tache au dessus du skieur. Il se fait prendre et termine la glissade en bas de la zone de d\u00e9p\u00f4t sur le plat !Son ami skieur arrive pour le chercher pendant que 3 moniteurs ind\u00e9pendants recherchent un signal sur la zone pour trouver la victime dans les 5 \u00e0 10 mn gr\u00e2ce \u00e0 son ARVA.La victime sera retrouv\u00e9e sous 50 cm de neige inconsciente mais respire!", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3007, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 80, "longueur_rupture": 50, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2900, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che dure", "commentaire_qualite_neige": "Neige froide", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.415936, "longitude": 7.021402, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-RYvjMT6qkC0/UCC2Gq4xN_I/AAAAAAAAU9s/KmaaXUsplT0/s88/version-50002709-LAJDFLDQWITAXAUKGKOG.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000641"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.395833, 45.112222]}, "properties": {"id": 50000642, "observateur": "Cros Jean-No\u00ebl", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Aiguille d'Argenti\u00e8re", "itineraire": "D\u00e9part dans les pentes sous la Cr\u00eate d'Argenti\u00e8re", "orientation": "T", "dateEvenement": 1301522400000, "dateAvalanche": 1301522400000, "dateStr": "31/03/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "Entre le 31 mars 17h et le lever du jour du 1er avril, une avalanche est descendue sur les pentes sous la Cr\u00eate d'Argenti\u00e8re et a travers\u00e9 le torrent des Aiguilles. La coul\u00e9e est remont\u00e9e d'une dizaine de m\u00e8tres sur l'autre versant.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "Altitude de d\u00e9part vers 2300-2400m.", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "L'avalanche est remont\u00e9e sur l'autre versant sur environ 10m apr\u00e8s avoir travers\u00e9 le torrent: altitude d'arriv\u00e9e \u00e0 environ 1980m.", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.112222, "longitude": 6.395833, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-6x4B6Aa1gaU/UCC2R5lcRJI/AAAAAAAAKg4/rZ6d-saaSdc/s88/version-50002711-BJWDEMBFPBMJCRZZYAVU.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000642"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.9575, 45.426111]}, "properties": {"id": 50000643, "observateur": "Schniewind Henry", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Rocher du Charvet", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1301608800000, "dateAvalanche": 1301608800000, "dateStr": "01/04/2011", "heureAuPlusTot": "11:45:00", "description": "Une partie d'un groupe de skieurs a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9e par une avalanche et l'un d'entre eux a \u00e9t\u00e9 entrain\u00e9 dans les barres rocheuses. Pendant le secours, plusieurs sur-avalanches se sont d\u00e9clench\u00e9es.Plus d'informations dans le PDF et \u00e0 l'adresse (en anglais): http://www.henrysavalanchetalk.com/accident-face-du-charvet-e-face-1145-val-dis%C3%A8re-april-1", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Sur-avalanche", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "pente dans la zone de d\u00e9part d'environ 30-40\u00b0", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2150, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.426111, "longitude": 6.9575, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-l94zV2f4_zE/UCC2ZMAh0nI/AAAAAAAAKhI/HJh54d1n2q4/s88/version-50002714-PWDCMXDEYDBHUWYBTJEK.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000643"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.106944, 45.503611]}, "properties": {"id": 50000644, "observateur": "Fleury  Gilles", "pays": "Italie", "massif": "Grand Paradis", "sommet": "Pointe de la Paletta", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1301608800000, "dateAvalanche": 1301608800000, "dateStr": "01/04/2011", "heureAuPlusTot": "10:00:00", "description": "Lorsque le dernier skieur d'un groupe de 4 s'engage, \u00e0 la sortie de son deuxi\u00e8me virage, il d\u00e9clenche une plaque qui va l'entrainer sur 120 m de distance environ. Il reste en surface presque toute la descente sauf \u00e0 l\u2019arr\u00eat o\u00f9 il est presque enseveli mais encore visible, le guide qui les accompagnait s'\u00e9tant d\u00e9plac\u00e9 pendant l'avalanche pour le garder en vue. Aucun dommage, les skis sont visibles en surface.Les autres skieurs qui \u00e9taient pass\u00e9s avant lui s'\u00e9taient content\u00e9s de traverser sans faire de virage. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque dure", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 2970, "commentaire_zone_depart": "Regel nocturne pas exceptionnel.", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.503611, "longitude": 7.106944, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-bRolpdawGpE/UCC2fqmFeOI/AAAAAAAAKhg/eMPTIhiHOWs/s88/version-50002745-KWVICXOOHFAUUEYQXVNC.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000644"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.74031, 45.26899]}, "properties": {"id": 50000645, "observateur": "Maitre Antoine", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Dent Parrach\u00e9e", "itineraire": "", "orientation": "N", "dateEvenement": 1301695200000, "dateAvalanche": 1301695200000, "dateStr": "02/04/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une avalanche de fonte a travers\u00e9 la piste de la Stella sur le domaine skiable d'Aussois en fin d'apr\u00e8s midi/d\u00e9but de soir\u00e9e ( apr\u00e8s la fermeture des pistes). La piste \u00e9tait fort heureusement ferm\u00e9e pr\u00e9ventivement depuis le milieu de l'apr\u00e8s midi.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 150, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2700, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.26899, "longitude": 6.74031, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-VGuqZbWInqU/UCC2s61VmaI/AAAAAAAAKiI/RuWD_xLCj-c/s88/version-50002721-BQHLCKHCPFDBMMQDXJPN.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000645"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.2322222, 45.3411]}, "properties": {"id": 50000646, "observateur": "Villard Nicolas", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Ouille d'Arb\u00e9ron", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1301781600000, "dateAvalanche": 1301781600000, "dateStr": "03/04/2011", "heureAuPlusTot": "13:00:00", "description": "4 skieurs se sont fait emporter par une avalanche. Ils sont parvenus \u00e0 rester en surface malgr\u00e9 le saut d'une petite barre et la densit\u00e9 de l\u2019\u00e9coulement. L\u2019une des victimes sera \u00e9vacu\u00e9e par h\u00e9licopt\u00e8re, bless\u00e9e sans gravit\u00e9.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 100, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 100, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2400, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.3411, "longitude": 7.2322222, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-cU8-Fu6l2TA/UCC29PgRJdI/AAAAAAAAKig/hk5wuBsDQ0I/s88/version-50002724-YYBWMEDOKDXCBSGKGXHD.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000646"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0, 0.0]}, "properties": {"id": 50000647, "observateur": "Presse Alpes 1", "pays": "France", "massif": "Guillestrois", "sommet": "", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1301781600000, "dateAvalanche": 1301781600000, "dateStr": "03/04/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "Peu avant midi, un snowboarder qui \u00e9voluait en hors piste sur la station de Risoul, a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par une avalanche.L'avalanche faisiat 40 m\u00e8tres de largur et 200 m\u00e8tres de longueur. Une centaine de sauveteurs a \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9e. La victime a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e, saine et sauve, sous plus d\u20191m 50 de neige.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Surfeur", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 0.0, "longitude": 0.0, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000647"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.676542, 45.146212]}, "properties": {"id": 50000648, "observateur": "Service des pistes Valfr\u00e9jus", "pays": "France", "massif": "Mont Thabor", "sommet": "Punta Bagna", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1302213600000, "dateAvalanche": 1302213600000, "dateStr": "08/04/2011", "heureAuPlusTot": "17:30:00", "description": "D\u00e9clenchement pr\u00e9ventif apr\u00e8s la fermeture des pistes. \u00c9coulement d'une extension lin\u00e9aire exceptionnelle, particuli\u00e8rement lent.Les pyl\u00f4nes avaient \u00e9t\u00e9 positionn\u00e9s et dimensionn\u00e9s pour faire face \u00e0 de tels \u00e9v\u00e9nements.Remarque : il ne s'agit pas ici d'avalanches \"de fond\" glissant directement sur le terrain, mais bien d'une instabilit\u00e9 due aux couches fragiles de d\u00e9but d'hiver.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 570, "origine_principale": "GAZEX", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 2800, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 80, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2230, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.146212, "longitude": 6.676542, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-WNYy3udi4pY/UCC3ItUkUFI/AAAAAAAAKi4/x2neTm_e6uE/s88/version-50002733-PRPBVOLERXNITDOQADVJ.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000648"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.721423, 45.188223]}, "properties": {"id": 50000649, "observateur": "Service des Pistes La Norma", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "La Norma", "itineraire": "", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1302472800000, "dateAvalanche": 1302472800000, "dateStr": "11/04/2011", "heureAuPlusTot": "16:30:00", "description": "Tir par grenadage \u00e0 main positif, apr\u00e8s plusieurs jours de tentatives de d\u00e9clenchement au Gazex sans succ\u00e8s (\u00e0 environ 30 m de l\u00e0). Fermeture pr\u00e9ventive des pistes \u00e0 cause notamment de l'activit\u00e9 avalancheuse importante observ\u00e9e dans la r\u00e9gion (station voisine de Val Fr\u00e9jus par exemple, avec de tr\u00e8s bons r\u00e9sultats au Gazex).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 300, "origine_principale": "Grenadage \u00e0 main", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2520, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2220, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.188223, "longitude": 6.721423, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-SEvdamZqAZU/UCC3otcqyTI/AAAAAAAAKjo/iN3VLQrjFiY/s88/version-50002736-QWSPRWRFPKVPYVAOHKEM.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000649"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0, 0.0]}, "properties": {"id": 50000650, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Ouillon", "itineraire": "Col du Glandon", "orientation": "N", "dateEvenement": 1303164000000, "dateAvalanche": 1303164000000, "dateStr": "19/04/2011", "heureAuPlusTot": "15:20:00", "description": "Minage de corniche avant travaux de d\u00e9neigement pour l'acc\u00e8s au Col depuis la Maurienne.Malgr\u00e9 l'enneigement exceptionnellement faible, quelques blocs de neige ont travers\u00e9 la chauss\u00e9e.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Minage de corniche", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 0.0, "longitude": 0.0, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-e2aYJ_b-nPw/UCC34592AxI/AAAAAAAAFNI/eSJuL-MEBHA/s88/version-50002740-PCIZKNYVHUKWVUURNOKF.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000650"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.742744, 45.445346]}, "properties": {"id": 50000651, "observateur": "Jean-Jacques", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Grand Bec de Pralognan", "itineraire": "Sous le refuge de Plan des Gouilles", "orientation": "N", "dateEvenement": 1302300000000, "dateAvalanche": 1302300000000, "dateStr": "09/04/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "\"Avalanche qui s'est d\u00e9clench\u00e9e sous le refuge du plan des Gouilles et qui m'a fait sauter la barre rocheuse situ\u00e9e en dessous. je me suis retrouv\u00e9 4OOm plus bas miraculeusement vivant mais bien amoch\u00e9 quand m\u00eame....\"\"Je sors de l'h\u00f4pital aujourd'hui avec une jambe en vrac et un trauma facial, mais avec le temps les choses devraient s'arranger. Nous \u00e9tions trois et moi seul a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9. J'ai fait partir la plaque qui m'a entrain\u00e9. Ensuite sensation d'\u00eatre dans le tambour d'une machine \u00e0 laver et de prendre des coups partout. Lorsque tout s\"arr\u00eate stup\u00e9faction d'\u00eatre vivant et a moiti\u00e9 enseveli. J'ai moi m\u00eame appel\u00e9 les secours. 20 mm pour que mes camarades me rejoignent et que les secours arrivent. Grand merci aux deux gendarmes du pghm ainsi qu'au m\u00e9decin qui m'a m\u00e9dicalis\u00e9 sur place.\"\"Mon sac a dos m'a beaucoup prot\u00e9g\u00e9...\" pr\u00e9cise Jean-Jacques.Grand merci \u00e0 Jean Jacques, qui nous a fait part de son accident sur Skitour.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 400, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 2300, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 50, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 30, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1900, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.445346, "longitude": 6.742744, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-o4zVeUrQ4cE/UCC4NkEwfnI/AAAAAAAAKkY/JjUsz6Qn3nQ/s88/version-50002744-ROCUWKTOIRZENBBINWAO.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000651"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.447263, 46.012931]}, "properties": {"id": 50000652, "observateur": "Fleury  Gilles", "pays": "Suisse", "massif": "Valais", "sommet": "Pigne d'Arolla", "itineraire": "Le long du Lac des dix", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1300662000000, "dateAvalanche": 1300662000000, "dateStr": "21/03/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une avalanche spontan\u00e9e parmi de nombreuses autres.Encore de nombreux effondrements ressentis par les randonneurs 2 ou 3 jours plus tard...", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Inconnue", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2660, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2530, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 46.012931, "longitude": 7.447263, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-Rh3TfgjUrHM/UCC4na3-PbI/AAAAAAAAKk4/ekArE3VRXXY/s88/version-50002748-JNBSJVELLCWHOBYAXUYE.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000652"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.455813, 46.014502]}, "properties": {"id": 50000653, "observateur": "Fleury  Gilles", "pays": "Suisse", "massif": "Valais", "sommet": "Pigne d'Arolla", "itineraire": "Le long du Lac des Dix", "orientation": "N", "dateEvenement": 1300748400000, "dateAvalanche": 1300748400000, "dateStr": "22/03/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "D'apr\u00e8s un employ\u00e9 des remont\u00e9es m\u00e9caniques, cette plaque aurait \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e par le passage d'un skieur, qui n'a pas \u00e9t\u00e9 entrain\u00e9 par l'avalanche.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2430, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 46.014502, "longitude": 7.455813, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-C_dCMbZZiqQ/UCC4wD7fwDI/AAAAAAAAKlQ/TPJO_wLBwsw/s88/version-50002751-KOTGLZURYYGOHNUSBSHE.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000653"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.659325, 46.17521]}, "properties": {"id": 50000654, "observateur": "Desecures Julien", "pays": "Suisse", "massif": "Valais", "sommet": "Val d'Anniviers", "itineraire": "Omen Roso, Cr\u00eate de Barneuxa", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1301608800000, "dateAvalanche": 1301608800000, "dateStr": "01/04/2011", "heureAuPlusTot": "09:45:00", "description": "Un groupe de 9 allemands, parti d'Ayer pour la Turtmannhutte sont pris dans une tr\u00e8s vaste avalanche sous l'Omen Roso. 7 personnes emport\u00e9es, 4 personnes ensevelies, 3 morts.Ils auraient fait partir toute la pente alors qu'ils se trouvaient au dessus de Tsah\u00e9let (2523 m).Risque annonc\u00e9 : 2 \u00e9voluant en 3.", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  mont\u00e9e", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 500, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2550, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "2 - LIMITE", "latitude": 46.17521, "longitude": 7.659325, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-hnYZ-dud3aA/UCC435cGweI/AAAAAAAAKlo/6_wqVpUHO18/s88/version-50002754-AFIEZPWJVZWEKTQMJVCH.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000654"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [137.870321, 36.751718]}, "properties": {"id": 50000655, "observateur": "SteepDeepJapan .", "pays": "Japon", "massif": "Japon ", "sommet": "Daisekkei", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1304114400000, "dateAvalanche": 1304114400000, "dateStr": "30/04/2011", "heureAuPlusTot": "17:00:00", "description": "Une avalanche de 100m de large sur 1000 m de long s'est d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 Daisekkei dans la r\u00e9gion de Hakuba pr\u00e8s de Tsugaike Kogen au Japon. Plus d'informations dans le PDF (en anglais).", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 0, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 36.751718, "longitude": 137.870321, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000655"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.325, 44.945278]}, "properties": {"id": 50000656, "observateur": "Sal\u00e9siani Olivier ", "pays": "France", "massif": "Ecrins", "sommet": "T\u00eate Sud de la Somme", "itineraire": "Glacier de la Somme ", "orientation": "W", "dateEvenement": 1302040800000, "dateAvalanche": 1302040800000, "dateStr": "06/04/2011", "heureAuPlusTot": "18:30:00", "description": "Deux skieurs ont \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 une avalanche partie au niveau du Glacier de la Somme. Un des deux skieurs t\u00e9moigne : son r\u00e9cit, \u00e9crit le lendemain de l'avalanche, dans le PDF.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2900, "commentaire_zone_depart": "Cassure de 100 \u00e0 200 m de long.", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2000, "commentaire_zone_arrivee": "L'avalanche s'est arr\u00eat\u00e9e dans le ruisseau de Bonne Pierre.", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 44.945278, "longitude": 6.325, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-mKbCAl7Fvtw/UCC5Bj-gVQI/AAAAAAAAKl4/-KAuRkb-LgY/s88/version-50002762-FRCJNELRAZRRJCYLYUVN.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "04", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000656"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.410856, 45.065052]}, "properties": {"id": 50000657, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Grand Galibier", "itineraire": "Col du Galibier", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1306101600000, "dateAvalanche": 1306101600000, "dateStr": "23/05/2011", "heureAuPlusTot": "16:40:00", "description": "Minage de la pente dominant le dernier lacet menant au Col.Malgr\u00e9 un enneigement exceptionnellement faible, une accumulation importante subsistait. Les conditions de l\u2019hiver m'ont amen\u00e9 \u00e0 suspecter son instabilit\u00e9. ", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 120, "origine_principale": "Minage de corniche", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 2680, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 150, "epaisseur_max_rupture": 220, "longueur_rupture": 120, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2560, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.065052, "longitude": 6.410856, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-N4HqdqOyV1c/UCC5YbMRFWI/AAAAAAAAKmY/G_E22EApPKY/s88/version-50002768-GJWNWRYEWBCJESEKBPTG.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000657"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.410856, 45.065052]}, "properties": {"id": 50000658, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Grand Galibier", "itineraire": "", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1306274400000, "dateAvalanche": 1306274400000, "dateStr": "25/05/2011", "heureAuPlusTot": "16:10:00", "description": "", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 100, "origine_principale": "Minage de corniche", "origine_secondaire": "R\u00e9chauffement", "altitude_depart": 2680, "commentaire_zone_depart": "Minage de la plaque r\u00e9siduelle apr\u00e8s l'op\u00e9ration du 23 mai.", "epaisseur_rupture": 300, "epaisseur_max_rupture": 400, "longueur_rupture": 25, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2580, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Humide", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.065052, "longitude": 6.410856, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-dFRkHnLftm4/UCC52PWA82I/AAAAAAAAKnI/z6c_tqxlSk8/s88/version-50002772-NYTUPNFJAYZXSWGVGEZY.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "05", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000658"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.03645, 45.306025]}, "properties": {"id": 50000661, "observateur": "Pautas Roland", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe du Charbonnel", "itineraire": "Bessans ; Ruisseau de Chenaillon", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1320534000000, "dateAvalanche": 1320534000000, "dateStr": "06/11/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "Nombreuses avalanches spontan\u00e9es, avec des cumuls de neige qui ont d\u00e9pass\u00e9 en altitude 1 m\u00e8tre en trois jours (140 mm \u00e9quivalents en eau mesur\u00e9s au Mont Cenis)", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 1200, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1820, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.306025, "longitude": 7.03645, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-oMjQ5sCAjRg/UCC9Y8aw49I/AAAAAAAAKpo/agqcVBkRuog/s88/version-PNEJYVJPUSAHHKJHDYBE.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000661"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.012951, 45.36599]}, "properties": {"id": 50000662, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "Pointe de M\u00e9an Martin", "itineraire": "Buffettes - Bonnneval sur Arc", "orientation": "SE", "dateEvenement": 1320879600000, "dateAvalanche": 1320879600000, "dateStr": "10/11/2011", "heureAuPlusTot": "13:40:00", "description": "Glissement d'une plaque au terrain apr\u00e8s ouverture de la \"gueule de baleine\".Nombreuses avalanches dans cette face entre environ 12:00 et 15:00. Avec le r\u00e9chauffement en cours : purges des chutes de neige des jours pr\u00e9c\u00e9dents.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 300, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 3000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 30, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2700, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "Aucun", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.36599, "longitude": 7.012951, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/-Oe-XkpNoR88/UCC95zQlCXI/AAAAAAAAKqI/RHNWbR04QmU/s88/version-BCIDMNYXTSWDBTJQVZFN.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "11", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000662"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-116.466667, 51.741667]}, "properties": {"id": 50000663, "observateur": " Gooliaff Chris", "pays": "Canada", "massif": "Rockies", "sommet": "Observation Peak", "itineraire": "", "orientation": "T", "dateEvenement": 1322780400000, "dateAvalanche": 1322780400000, "dateStr": "02/12/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "D\u00e9part d'une plaque suite \u00e0 un fort \u00e9pisode de vent.Recent avalanche activity above Bow Summit, on the Observation Peak side of highway 93N, at 2500m. This fresh avalanche from the last 24 hours released to the ground. The crown was a constant 70cm in thickness, over 200m in width, and the debris ran nearly 400m.  It was an isolated event in the area, and it most likely released during the extreme wind event that blew through the area yesterday.\u00a0", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Vent", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2500, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 70, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 200, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "L'avalanche est descendue sur 400m environ.<br />", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 51.741667, "longitude": -116.466667, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-acWehthHSfA/UCC-OrFRnHI/AAAAAAAAKqg/P8wT69XV8UM/s88/version-BWCKUOGZVLNFVMIVNIXY.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000663"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.741667, 44.82667]}, "properties": {"id": 50000666, "observateur": "Guyomard Pascal ", "pays": "France", "massif": "Brian\u00e7onnais", "sommet": "L'Arpelin", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1323471600000, "dateAvalanche": 1323471600000, "dateStr": "10/12/2011", "heureAuPlusTot": "13:15:00", "description": "Une plaque s'est d\u00e9clench\u00e9e au passage d'un surfeur. L'un des randonneurs t\u00e9moigne sur Skitour :\u00a0\"Sortis de la for\u00eat on h\u00e9site un temps entre Cote Belle et l'Arpelin E qui semble pas mauvais du tout. Cote Belle est trac\u00e9e, mais c'est ambiance frigo assur\u00e9e. Alors on choisi plut\u00f4t l'Arpelin et son soleil (et peut-\u00eatre sa face E vierge de traces). Pendant qu'on boucle par le col Perdu, on voit que d'autres remontent la face Est. Ce sont les gars qui \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 hier. Au sommet on voit leur traces, mais ils ne sont pas all\u00e9s jusqu'au sommet. La neige semble bonne. Seul le d\u00e9part ne nous pla\u00eet pas car petite corniche et accumulation. On tire sur la cr\u00eate pour rejoindre le pied du rognon. Le fond dur est bien pr\u00e9sent, dommage. Mais \u00e7a passe bien.Arriv\u00e9s \u00e0 hauteur des traces o\u00f9 la face est plus tranquille, on choisi de prendre la \"combe adjacente\" pour faire notre trace. Et l\u00e0 surprise, au passage de Claudius un wouf et \u00e7a glisse... Pas sur \u00e9pais (10-15cm) et \u00e7a file doucement, mais \u00e7a descend bien. H\u00e9 b\u00e9 \u00e7a surprend bien ! Comme quoi le 05 c'est pas si safe que ce que certains pensent. Retour \u00e0 la voiture tranquille en essayant de pas ravager les skis sur la piste. Bonne sortie qui va me permettre de bien cogiter pour la saison... J'en avais pas besoin d\u00e9j\u00e0 :oops: . Enfin comme quoi c'est pas toujours o\u00f9 on pense que \u00e7a craint le plus.\"", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 200, "origine_principale": "Surfeur", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2450, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 20, "longueur_rupture": 30, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 44.82667, "longitude": 6.741667, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-6yRCEaKj3-U/UCDrvAkjXSI/AAAAAAAAKqo/FRZa4uMDIoA/s88/version-ZQNHMJMVTZWSPHHTCMHX.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000666"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0, 0.0]}, "properties": {"id": 50000667, "observateur": "Julie Haguet", "pays": "France", "massif": "Cerces", "sommet": "Col du Chardonnet", "itineraire": "Sous le lac de la Mine", "orientation": "E", "dateEvenement": 1323471600000, "dateAvalanche": 1323471600000, "dateStr": "10/12/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "\u00a0Itin\u00e9raire suivi : Pont de l'Alpe, col du Chardonnet, descente en E, remont\u00e9e col du Chardonnet, Pont de l'AlpePartie pour le tour de la T\u00eate de la Casille, on s'\u00e9tait dit qu'au moindre doute, on ferait demi-tour. La mont\u00e9e au col du Chardonnet en Ouest bien que raide sur son final, nous semble assez safe. On a cependant remont\u00e9 une croupe d\u00e9garnie en faisant des conversions tous les 5 m\u00e8tres. On bascule ensuite en Est dans les pentes douces, la neige est bonne. On \u00e9vite une pente plus raide au bomb\u00e9 bien marqu\u00e9 cachant \u00e0 peine une grosse accumulation. En dessous idem, on ski la rive gauche de notre petite combe, la rive droite \u00e9tant franchement douteuse. Arriv\u00e9e au ruisseau, on observe des d\u00e9parts de plaques et des fissures dans des pentes peu raides. C'est le signal, on signe le but et on remonte par les pentes douces. En passant au pied de notre pente raide \u00e9vit\u00e9e \u00e0 la descente, un \"wouf\" puis deux, puis trois et c'est toute la pente qui se d\u00e9croche. Trois d'entre nous sont en s\u00e9curit\u00e9 plus haut, avec C\u00e9cile apr\u00e8s un moment de panique on s'\u00e9loigne vite fait ne sachant pas o\u00f9 la coul\u00e9e va s'arr\u00eater. Pas de mal on \u00e9tait finalement assez loin mais la d\u00e9charge d'adr\u00e9naline est bien l\u00e0! Le volume de neige mobilis\u00e9 est vraiment impressionnant, on ne fait pas les fiers. Final sans soucis, \u00e0 part un bon serrage de fesses pour passer un dernier petit coup de cul avant la cr\u00eate. Tout le secteur est min\u00e9...Bon rappel \u00e0 l'ordre apr\u00e8s une p\u00e9riode aux conditions tr\u00e8s saines. M\u00eame genre d'observations c\u00f4t\u00e9 Maurienne vers le Pic Blanc.Bref dimanche on s'est content\u00e9 des pentes tr\u00e8s ensoleill\u00e9es et bien dam\u00e9es par les passages!", "declenchement_a_distance": true, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 80, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 100, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2520, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 0.0, "longitude": 0.0, "thumbnail": "https://lh6.googleusercontent.com/-KqnHpKx8keQ/UCDr-Q0o9VI/AAAAAAAAKrA/8FWfvSAXuhY/s88/version-ZBATYVLAKRSRNJRXASJC.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000667"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.95832, 45.480024]}, "properties": {"id": 50000668, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Haute Tarentaise", "sommet": "Tignes", "itineraire": "Aiguille du Franchet", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1324076400000, "dateAvalanche": 1324076400000, "dateStr": "17/12/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "Petite plaque au terrain, dans un versant largement purg\u00e9.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2170, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 110, "longueur_rupture": 30, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2130, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "4 - FORT", "latitude": 45.480024, "longitude": 6.95832, "thumbnail": "https://lh4.googleusercontent.com/-PWPdao25524/UCC_OYkCE7I/AAAAAAAAKrY/LDnK4BtFo5s/s88/version-NDGBTNSNPVOPRSKWAZXA.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000668"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.876507, 45.558597]}, "properties": {"id": 50000669, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Vanoise", "sommet": "Aiguille Rouge", "itineraire": "Signal de l'Aiguille Rouge - La Thuile", "orientation": "E", "dateEvenement": 1323990000000, "dateAvalanche": 1323990000000, "dateStr": "16/12/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "Une des grosses avalanches descendues spontan\u00e9ment jusqu'en vall\u00e9e.La repr\u00e9sentation sur la carte n'est pas pr\u00e9cise pour la partie haute : pas de visibilit\u00e9 le jour de l'observation.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 0, "origine_principale": "Neige", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 3000, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1200, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "5 - TRES FORT", "latitude": 45.558597, "longitude": 6.876507, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-yXeVqlTnbYw/UCC_7uoc57I/AAAAAAAAKsY/Z5qvASenRJU/s88/version-AOVRTTJNJNBNVCUHDINM.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000669"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.099964, 46.423641]}, "properties": {"id": 50000672, "observateur": "D. C\u00e9dric", "pays": "Suisse", "massif": "Jura", "sommet": "La D\u00f4le", "itineraire": "", "orientation": "E", "dateEvenement": 1324249200000, "dateAvalanche": 1324249200000, "dateStr": "19/12/2011", "heureAuPlusTot": "15:15:00", "description": "Une plaque s'est d\u00e9clench\u00e9e au passage d'un skieur. De grosses accumulations par le vent, d'une \u00e9paisseur de 1,20m, ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9es\u00a0en amont de la zone de rupture.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque \u00e0 vent", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1600, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 30, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 20, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1450, "commentaire_zone_arrivee": "\u00a0Altitude d'arriv\u00e9e estim\u00e9e \u00e0 1500-1450m. L'\u00e9coulement s'est fait sur 50 \u00e0 60m de long.<br />", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 46.423641, "longitude": 6.099964, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-yNFFtUTkrfw/UCDBPcy35II/AAAAAAAAKto/jY642yVSycU/s88/version-SOKFMDBVJTYWGSCIJKUL.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000672"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.218265, 45.304905]}, "properties": {"id": 50000673, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Belledonne", "sommet": "Grand Jarnalet", "itineraire": "Comde la la Croix - Saint Colomban des Villards", "orientation": "S", "dateEvenement": 1324508400000, "dateAvalanche": 1324508400000, "dateStr": "22/12/2011", "heureAuPlusTot": "14:00:00", "description": "D\u00e9part spontan\u00e9 d'une plaque au terrain. D'autres \u00e9taient parties auparavant au dessus, au dessous, etc. Nombreuses reptations dans le secteur, avec des \u00e9paisseurs g\u00e9n\u00e9ralement voisines de 1,20 m.Celle ci a saut\u00e9 une barre rocheuse. C'est pourquoi nous l'avons entendue descendre.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 200, "origine_principale": "R\u00e9chauffement", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 1850, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 120, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 35, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1650, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 45.304905, "longitude": 6.218265, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-DeRQhRUWwRI/UCDBozYlt7I/AAAAAAAAKuI/o1QcrGxfEeQ/s88/version-QUMRZMNVHOLHJKXKMVZN.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000673"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.719785, 45.186803]}, "properties": {"id": 50000674, "observateur": "Service des Pistes La Norma", "pays": "France", "massif": "Haute Maurienne", "sommet": "La Norma", "itineraire": "Secteur des Cr\u00eates", "orientation": "N", "dateEvenement": 1324508400000, "dateAvalanche": 1324508400000, "dateStr": "22/12/2011", "heureAuPlusTot": "14:15:00", "description": "D\u00e9clenchement accidentel par un skieur hors pistes. Pas de victimes.La pente avait \u00e9t\u00e9 parcourue le matin par les pisteurs, et fait l'objet de tentatives de d\u00e9clenchement pr\u00e9ventif, sans r\u00e9sultat. L'avalanche ayant travers\u00e9 une piste ouverte, la direction de la station s'interroge sur la responsabilit\u00e9 du skieur qui a d\u00e9clench\u00e9 l'avalanche, et sur l'entit\u00e9 qui doit supporter les frais de recherche d'\u00e9ventuelles victimes.On se pose la question de l'influence du r\u00e9chauffement qui, sans provoquer de fonte, correspond souvent \u00e0 une augmentation de l'instabilit\u00e9.En tous cas, cette avalanche illustre l'instabilit\u00e9 particuli\u00e8rement marqu\u00e9e dans les versants ombrag\u00e9s d'altitude (+ de 2300 m environ), l\u00e0 o\u00f9 la neige \u00e9tait pr\u00e9sente et m\u00e9tamorphos\u00e9e par fort gradient de temp\u00e9rature avant les grosses chutes de neige. Merci au service des pistes de La Norma, qui a accept\u00e9 de communiquer sur cette avalanche, et nous a fourni les photos prises sur place.\u00a0", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 200, "origine_principale": "Skieur hors piste", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 2560, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 100, "epaisseur_max_rupture": 170, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Mixte", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2370, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 45.186803, "longitude": 6.719785, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-m6Tpg-dLbyA/UCDB9Kz1TDI/AAAAAAAAKug/XHZ50jNcvpc/s88/version-BPZTYRBWZLGALZDUECEF.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000674"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.4911, 45.179945]}, "properties": {"id": 50000676, "observateur": "Duclos Alain", "pays": "France", "massif": "Maurienne", "sommet": "Valmeinier", "itineraire": "RD 215", "orientation": "SW", "dateEvenement": 1325286000000, "dateAvalanche": 1325286000000, "dateStr": "31/12/2011", "heureAuPlusTot": "12:15:00", "description": "Nombreuses \"coul\u00e9es de talus\" ce jour ci en Savoie. Plusieurs d'entre elles ont atteint des chauss\u00e9es, sans jamais causer de dommages. Ici, il est possible que l'avalanche ait \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e par des travaux de d\u00e9neigement en amont.La photo avec les chalets montre la zone de d\u00e9part d'une autre petite plaque dans le m\u00eame secteur.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "", "denivele": 20, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "Neige", "altitude_depart": 1720, "commentaire_zone_depart": "", "epaisseur_rupture": 20, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 20, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 1700, "commentaire_zone_arrivee": "", "qualite_neige": "S\u00e8che poudreuse", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "5 - TRES FORT", "latitude": 45.179945, "longitude": 6.4911, "thumbnail": "", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000676"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.846425, 44.613027]}, "properties": {"id": 50000698, "observateur": "Portier JB", "pays": "France", "massif": "Queyras", "sommet": "Col Tronchet", "itineraire": "Vall\u00e9e du M\u00e9l\u00e9zet - Ceillac", "orientation": "NW", "dateEvenement": 1299279600000, "dateAvalanche": 1299279600000, "dateStr": "05/03/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "Incertitude sur la date de d\u00e9part de cette plaque, le 4 ou le 5 mars, certainement d\u00e9clench\u00e9e au passage d'un skieur. Un retour d'Est avec une petite quantit\u00e9 de neige mais avec un vent violent d'Est avait \u00e9t\u00e9 observ\u00e9 quelques jours auparavant.", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque friable", "denivele": 0, "origine_principale": "Skieur rando.  descente", "origine_secondaire": "Vent", "altitude_depart": 2550, "commentaire_zone_depart": "Altitude de d\u00e9part aux environs de 2550-2600 m d'altitude.", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 20, "longueur_rupture": 0, "type_ecoulement_principal": "Dense", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 2400, "commentaire_zone_arrivee": "\u00c9coulement\u00a0sur 150 \u00e0 200m.", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "3 - MARQUE", "latitude": 44.613027, "longitude": 6.846425, "thumbnail": "https://lh3.googleusercontent.com/-9d8oPHVTuZc/UCDKnms5YGI/AAAAAAAAK3o/jUqaDzkhCUU/s88/version-PMYFQZOBKHYUSGOAABYO.jpg", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "03", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000698"}}, 
        {"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.011488, 48.042474]}, "properties": {"id": 50000743, "observateur": "David Pierre-Marie", "pays": "France", "massif": "Vosges", "sommet": "Hohneck", "itineraire": "Col du Falimont - Couloir du Falimont - Stosswihr", "orientation": "NE", "dateEvenement": 1324854000000, "dateAvalanche": 1324854000000, "dateStr": "26/12/2011", "heureAuPlusTot": "", "description": "L'avalanche est descendue sur 350 \u00e0 400 m de long, canalis\u00e9e dans le\u00a0talweg, sur une vingtaine de m\u00e8tres de large.\u00a0", "declenchement_a_distance": false, "distance_declenchement": 0, "caracteristique": "Plaque de fond", "denivele": 0, "origine_principale": "", "origine_secondaire": "", "altitude_depart": 1290, "commentaire_zone_depart": "La cassure \u00e9tait inf\u00e9rieure \u00e0 1m d'\u00e9paisseur.", "epaisseur_rupture": 0, "epaisseur_max_rupture": 0, "longueur_rupture": 20, "type_ecoulement_principal": "", "commentaire_type_ecoulement": "", "altitude_arrivee": 0, "commentaire_zone_arrivee": "D\u00e9p\u00f4t vers 1130m d'altitude.", "qualite_neige": "", "commentaire_qualite_neige": "", "commentaire_qualite_transportee": "", "risque_meteo_france": "Inconnu", "latitude": 48.042474, "longitude": 7.011488, "thumbnail": "https://lh5.googleusercontent.com/--_mqQUhKBUA/UCDXMXoTbxI/AAAAAAAALIc/NGmi85B-_Zg/s88/version-ARKLEFEXAFNOANROWRDJ.JPG", "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s": "nc", "mois": "12", "ann\u00e9e": "2011", "URL": "http://www.data-avalanche.org/avalanche/50000743"}}
























            




            ]}